<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 
 <title>阅读列表</title>
 <link href="http://readlist.github.com/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://readlist.github.com"/>
 <updated>2013-01-06T00:25:03+08:00</updated>
 <id>http://readlist.github.com</id>
 <author>
   <name>readlist</name>
   <email></email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>耶鲁没教给我的三件事</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/12/30/the-three-thing-yela-did-not-teach"/>
   <updated>2012-12-30T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/12/30/the-three-thing-yela-did-not-teach</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/education/2012/12/29/cc29jiangxueqin'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老实说，耶鲁和常春藤确实有着一流的教授、上进的同学与世界一流的资源。那些有幸被它们录取的学生们一定会经历一场改变人生的教育。但进入常春藤并非一件生死攸关的事，而申请这些学校的竞争却又如此激烈。在一头扎入其中之前，我们应当先理清头绪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，没有任何有力证据表明常春藤学位会影响毕业后的收入。研究者发现，虽然常春藤学生与其它学校的学生在毕业收入上有差距，但是常春藤学生与被常春藤录取但去了其它学校的学生相比，在毕业收入上没有任何差别。这也就是说，如果你既聪明又用功，无论上哪所大学在生活中都会成功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，为了取得成功，一个人能得到的最好的教育来自生活中的困苦与挫折。最终，是我们在生活中的态度与选择——与人合作的能力，从错误中学习的能力，以及克服挫折的能力——决定了我们能有什么样的成就。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，个人经历告诉我，常春藤教育——因为它热衷分析智能而鄙夷情绪智能，因为它与现实世界的分离与隔绝，因为它的品牌与名望带来太多自负——有时会让学生们无法找到真正的成功、幸福与意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果一切从头来过，我在高中仍会上最难的课程、踢足球、当校报主编。但我会因为自己真心享受这些事情而去做。同时我会确保自己有时间与朋友出去玩，并且保持充足的睡眠。我不会被耶鲁录取，但我会成为一个更快乐、更健康的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;别误会了：对上了耶鲁这件事，我还是感到很高兴的。每次失败只会迫使我们重新思考自己究竟是谁，让我们更努力地奋斗，以成为自己想做的人。对于我而言，耶鲁是一场挫败——可到最终，它只让我变得更坚强、更明智、也更忠于自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/education/2012/12/29/cc29jiangxueqin'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>非青非红</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/12/30/not-color"/>
   <updated>2012-12-30T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/12/30/not-color</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.dushumashang.com/2490'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间过得好快，转眼中国发生巨变。1977年，我考上北京大学，终于离开生活了17年的贵州北上读书，接着，惠伦也和一些朋友结伴离开，去了开放的深圳，只有刘元的灵魂永远地留在那片山坡上，他和他的母亲、弟弟，留在那片乱坟岗上。离开凯里的时候，我曾经去过那个山坡，冬春之际，新草未生，坡上一片枯黄，坟边的衰草和坟上的白布条，在寒风飒飒中摇曳。他家从北京来的六口人，最终只剩下了茕茕孑立、相依为命的姐妹俩。听说，为了抚养妹妹，刘萍嫁了中央厂矿一个俗气的天津人，很多朋友都奇怪这段不相称的婚姻，但是我明白这是无奈，毕竟这是个工人阶级，又是中央厂矿的。不过，据说10年后刘萍离婚了，也去了深圳，她的妹妹也嫁了人，到了安徽，但是我一直没有她们姐妹的消息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2002年的春天，深圳观澜湖。因为在香港教书，我和在深圳的惠伦再次见面。20多年没有见面，我们聊打球，聊生活，聊北京、香港和深圳，很奇怪，就是闭口不谈往事，既没有太多地聊那个我们生活了17年，却始终视我们为陌路人的凯里，也没有提到那个时候朝夕相处一起征战的好朋友刘元，只是有时候，彼此目光相对，便又匆匆分开，心底有一点儿悲情犹在，眼中似乎有一些往事在说，但是，毕竟谁也没说，也许是的，往事如烟，既然已经藏在心底，又何必再翻出来呢?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.dushumashang.com/2490'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>文革离我们有多远</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/12/28/how-long-about-revolution"/>
   <updated>2012-12-28T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/12/28/how-long-about-revolution</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/opinion/2012/12/28/cc28ouyangbin'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但如今，《南都周刊》、《南方周末》等中国媒体关于王立军的报道揭开了重重黑幕的一角，勾勒出“重庆模式”的内部轮廓，也为还原薄熙来的重庆补上了关键的一块——无论是外在的具体政策，还是内部的运作手法，“重庆模式”都是薄王二人对毛泽东文革政治的认真挖掘和继承。温家宝将之与文革相关联，倒也贴切。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从运行机制来看，文革是一场恐怖政治，而这种政治之所以恐怖就在于没有任何规则可言，生杀予夺皆出于“朕躬”。而领袖的意志又往往飘忽不定，让你无法预判，想守规矩都不知所措。中央文献研究室研究员陈扬勇的《苦撑危局》中记录了周恩来在1966年的一句话，“我们看不清不要紧，要紧跟毛主席，不要掉队”，正是这种无奈的写照。这种政治文化造就的生物链中，除了最顶端以外，所有人都活得心惊肉跳。文革中，薄熙来之母便是在红卫兵的揪斗中惨死。在《南都周刊》的报道中，升斗小民，如因在天涯论坛转发重庆打黑漫画《保护伞》而被劳教两年的彭洪、因2011年在微博转发上百条所谓“负面信息”被劳教两年（后撤销）的大学生村官任建宇等，自然如蚁蠖；即使那些富甲一方的企业家们，如重庆希尔顿老板彭治民，本身就是局中人的权贵们，如经营重庆几十年、黑白通吃的文强，也都被轻易解决。据《南都周刊》报道，王立军曾说：“如果不听招呼，3000块钱我也能逮捕他，如果能听话，二三十万咱们也能过去，还能提拔他。”这不过就是“顺我者昌，逆我者亡”的蛮霸逻辑的现代演义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，这种恐怖政治的吊诡之处在于，生物链顶端往往狭窄到只能容纳一个权威，其余任何人都只能是绝对的工具。摆不对位置，就会引火自焚。林副主席不甘于只当“枪”，最后只能客死他乡。王副市长忍不了一个巴掌，最后选择了神风特攻队般的玉碎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文革政治运行的另一个关键是理论。理论大旗能够凝聚人心。揪出那些牛鬼蛇神，捍卫革命和伟大领袖，这对于当年的围观民众来说，确实能够热血沸腾，斗志昂扬。而在一个自古就是蛇龙混杂的渡口城市，祭出“打黑”自然能够博得弱势民众的欢迎。而理论大旗的另一个好处在于简化一切麻烦，一个“反党反社会主义”便可以轻松斗倒批臭任何人。文革中绝大多数政治犯，上至国家主席刘少奇，下至北大学生林昭，差不多都带着一样的“帽子”。“打黑”亦然，但凡被扣上了“帽子”，便好比犯了“原罪”，根本不需废话，只要专政就好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/opinion/2012/12/28/cc28ouyangbin'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>作家真正的恐惧，是被“国家”所魇住 -- 蒋方舟</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/12/24/the-real-fear-of-the-writer"/>
   <updated>2012-12-24T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/12/24/the-real-fear-of-the-writer</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/culture-arts/2012/12/24/cc24jiangfangzhou/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;站在演讲台上的莫言应该恐惧什么？作家真正该恐惧的，是被国家的力量所震摄，被它的荣誉所收买，被它逐渐走向开明的幻想所欺骗。因为那将使作家失去自我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;站在诺贝尔文学奖演讲台上的莫言，不知道他是否有恐惧，他恐惧的又是什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“对一位作家来说，真正的危险，与其说是来自实在的迫害，不如说他可能被硕大畸形的，或似乎趋于好转——却总是短暂的——国家面貌所催眠。”1987年，前苏联作家约瑟夫·布罗茨基(Joseph Brodsky)在诺贝尔文学奖获奖演讲时这样说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布罗茨基出生于列宁格勒，早在青少年时期，他就给自己制定这样一个规则：不要降低自己的身份与国家体制发生冲突。这是几乎所有少时就开始写作者的自觉：艺术，永远凌驾于意识形态之上，而写作，是一件再个人化不过的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哪怕背过身转过头低下眉，不愿和政治对视，苏联政府也不允许这样的姿态存在。布罗茨基24岁那年，以“社会寄生虫”罪被判去俄罗斯北部最寒冷的地方进行劳动改造，天寒地冻，史前那些关于结冰和灭绝的记忆仿佛会出现在他身上，几年之后，布罗茨基被塞进一架飞机，被迫流放，最后辗转到了纽约。他说：我们到这里不是为了生活，而是为了过完余生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在所有获得诺贝尔奖的作家里，布罗茨基绝不是曾受过迫害最深的——同样来自前苏联的作家鲍里斯·帕斯捷尔纳克(Boris Pasternak)即使给赫鲁晓夫接连写了几封软弱而谄媚的信，最终仍然只能被迫拒绝领奖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/culture-arts/2012/12/24/cc24jiangfangzhou/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>卖切糕的年轻人 -- 范承刚</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/12/13/the-man-sell-check-out"/>
   <updated>2012-12-13T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/12/13/the-man-sell-check-out</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.infzm.com/content/83850'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;艾尔肯不种地而去打工是因为种地不赚钱；不打工而去卖切糕是因为受教育有限、看不到上升空间；不卖切糕而回到故乡是因为要在城市生根，是如此困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这几乎是许多南疆青年打拼的缩影。他们不愿回家困在地里，但想进入城市，却发觉自己甚至难以填写一张就业申请表。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;玛仁糖是艾尔肯童年最甜的记忆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那年艾尔肯10岁，父亲带着他由喀什出发，坐着长途列车前往1500公里外的乌鲁木齐。路很远，一片片戈壁缠绕着一片片土丘。半道的绿皮车厢里，父亲啃着一块冻硬的馕，却递给儿子一块金黄色的糖块。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;糖稀裹着核桃，粘而脆，渗进牙齿的甜让少年安然度过了漫长颠簸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;艾尔肯也曾看过村里的老人制作玛仁糖。昏暗的木屋中，一口铁锅熬出粘稠糖稀，倒入洗净切碎的核桃等物，用木棍搅拌之后，放进长宽半米的木槽之中。糖块凝固之前，用木板将其压实，冷却之后，便是一块近100公斤重的玛仁糖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;63岁的玛仁糖制作者吐尔迪说，这种南疆特有的食品，已有至少数百年的历史。喀什是古丝绸之路南北两道的交会点、跋涉商队的休整之地。南来北往的旅人还要继续穿越漫漫黄沙、翻过高原雪山，紧实、营养且因糖分丰富而不易腐烂的玛仁糖，是最先要采购的补给物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;艾尔肯也曾相信，玛仁糖是那个繁华时代留给南疆人的遗产，“是我们过去的骄傲”。而如今荣光散尽，黄土覆盖万里古道，很多人已记不起这份甜蜜的遥远由来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;成年后，艾尔肯成了内地庞大切糕售卖队伍的一员。这些城市里的游牧民骑着三轮车、载着沉重的切糕讨生计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;维族学者、中央民族大学博士阿不都艾尼曾对北京售卖切糕的维族流动商贩进行调查。他发觉这个特殊群体大多来自经济相对落后、人口众多的南疆农村。其中来自喀什克孜勒博依乡的最多，约有二百至三百人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“卖糕者”均与艾尔肯有着相似的境遇与特征：家境贫困，汉语能力较差，就业困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.infzm.com/content/83850'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>当初的愿望实现了吗 -- 图书管理员丢丢君</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/12/12/what-about-you-dream"/>
   <updated>2012-12-12T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/12/12/what-about-you-dream</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.douban.com/note/251555908/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一天，你失眠了，你躺在床上，回忆这十几年的生活，脑子里出现的是你刚上大学的情景，意气风发，雄心壮志；你想起了你和兄弟大晚上出去喝酒然后醉醺醺的相互搀扶着回宿舍；你想起了你那时候在寝室高喊着老子总有一天要出人头地；你想起了你那时候暗恋隔壁系的系花，偷偷摸摸观察了她好久但是没敢开口，最后看着她进入了别人的怀抱；你想起在那个大雪飘飞的冬天，你穿着正装冻得哆哆嗦嗦的赶着公交；你想起那时候你的简历被随意扔在一边，经理告诉你，回去等消息；你想起你第一次接到offer的欣喜；你想起你领到第一个月工资兴奋地找上最好的哥们出去吃饭喝酒庆祝；你想起第一次跳槽的紧张激动；你想起你一次约会的局促不安；你想起婚礼宣誓时妻子灿烂的笑脸；你想起你孩子第一次叫爸爸时，你一个兴奋撞到桌子，膝盖的淤青半个多月才消下去….&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你想起你曾经的辉煌的梦想，你想到曾经叫嚣着非美女不娶，你想起你曾经憧憬的大房子，好车子….&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你翻身下床，进到卫生间，昏黄的灯光照射着你，你发现自己的脱发越来越严重了，你哭了，不是预想的嚎啕，只是热泪一直流一直流，满面热泪模糊了你的视线。妻子出现在你背后，揉着惺忪的睡眼，问你怎么了？你擦了下眼睛，笑了一下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“没事，眯眼了。去睡吧。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昏黄的灯光照射着那个狭小的卫生间，好像什么都没有发生过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.douban.com/note/251555908/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>我们为什么没有安全感 -- 铁皮娃娃</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/12/05/why-we-are-insecure"/>
   <updated>2012-12-05T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/12/05/why-we-are-insecure</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a9e2b8601010qsf.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;寒假的一天，我在送女儿去上奥数班之后，在等候区的沙发坐着。这时风风火火进来一位妈妈，向前台询问小学一年级的语文班到底教些什么东西。前台说是什么看图说话之类的，显然不能让这位妈妈十分满意，尽管如此，她还是给孩子报上了一期——当然，价格是以千元记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在那儿看着十分感慨。这刚小学一年级啊，着的哪门子急呢。可这样腹诽人家，又有点五十步笑百步的意思——我不也坐在这里嘛。可不坐也不行啊，号称取消了考试的小升初与课外班的关系，早就是公开的秘密。还有神马点招啦，坑班啦，签合同啦，名校之间掐尖抢生源啦，直杀得风生水起，叫家长们跟着团团转。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，课外班的兴旺，也不仅因为升学。寒假回来，问问我教的初一学生们，假期上课外班的孩子，呼啦啦站起了一片，他们互相问候，惺惺相惜。据说，越是好班、好学校，这种情况越是普遍。听有的家长说，有的重点中学老师一开学站在前面问，这部分内容你们都学过了吗？一看全班都学过了，就直接讲更高级的东西。如今校外教育年产值数以亿计，真不是闹着玩的。 一位同事这样评论，这就好比看比赛：本来大家都坐在看台上，都能看见，可有一些人站了起来，结果最后所有人都得站起来，因为你不站起来，你就看不见了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说起来，还是因为没有安全感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;能怪那些先站起来的人？确实，有些家长特别焦虑，对自己的人生不满意，比不了自己就比孩子，把自己的压力变成孩子的压力。课外班看准了这个需求，利用这种焦虑感，制造出市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不管起初如何，一旦一个游戏规则形成了，就不管你是什么动机，什么想法，全都被绕进来，我和我的孩子也不能免俗。不仅我们不能免俗，前一阵见到一位心理学家，是国家心理教育方面文件的起草人，他的孩子也不能免俗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了不让孩子“输在在起跑线上”，不只中小学生，从幼儿园到亲子班，孩子们都挺忙的。连孩子都被折腾到这份儿上，这不安全感，您说得有多大？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a9e2b8601010qsf.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>让我们用美好人道的方式离开人世 -- 比尔·凯勒</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/12/03/how-to-die"/>
   <updated>2012-12-03T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/12/03/how-to-die</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/opinion/2012/12/03/c03keller/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“有很多理由相信你可能省钱，”伊曼纽尔说。“我只是想，我们不能仅仅为了省钱而这么做。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在安东尼·吉尔比慢慢走向死亡的六天中，他在麻醉剂的作用下精神恍惚，意识时有时无。没有各种管子的束缚，没有医护人员在身边徘徊，他回忆往事，作了一些赔礼道歉，和家人开玩笑，互致亲情之爱，接受了天主教临终祷告，还吞下一个圣餐面饼，这可能是他的最后一餐。然后他就进入了昏迷。他的死亡是安详的、有尊严有准备的，他知道自己在家人的关爱中离开人世。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我与死亡做了太长时间的斗争，”他在临终前告诉我的妻子。“放弃真是一种解脱。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们都应该以这么美好的方式离开人世。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/opinion/2012/12/03/c03keller/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>从梁庄出发触摸中国乡村 -- 马金瑜</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/12/03/from-liangcun-to-china-country"/>
   <updated>2012-12-03T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/12/03/from-liangcun-to-china-country</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.dushumashang.com/2415'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梁鸿是中国青年政治学院中文系副教授，人民大学文学院博士后，她分别于2008年、2009年间，用近5个月的时间深入河南乡村调查采访，完成了十多万字的纪实性乡村调查《中国在梁庄》，该作品选摘《梁庄》获得2010年度人民文学颁发的“非虚构作品奖”，同时获评《亚洲周刊》2010年度“非虚构十大好书”、《新京报》2010年度文学好书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梁鸿家乡的豆面条和烩面是很好吃的，里面都加了一些芝麻叶或者红薯叶、萝卜樱子、南瓜叶子做成的干菜，大热天摘下晒干，冬天用水泡发，热气腾腾的面条里，就浮现出干菜诱人的暗绿色，散发出别样的香味，这样的一碗豆面条或者烩面，让离开家乡的人扯心扯肺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梁鸿的父亲梁光正说，这是老祖宗留下的传统，算上梁家的祖辈们，吃干菜至少有100多年的历史。每逢荒年乱世，灾民饮食无着，干菜是最后赖以活命的食物，所以当地人家再穷也要晒一些干菜———谁知道哪一年又会饿肚子？饥苦成为梁家几代人记忆深处的感受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过在北京，梁鸿已经很难吃到地道的家乡饭了，近20年来，每天的电话、短信，成为她和家乡血脉的连接。“啊呀，你不知道，咱村里又出了个大事呀……那个谁谁谁……”日渐模糊的梁庄，在亲人们的描述中，渐渐清晰，乃至成为隐痛——对，那是故乡，可又是那样陌生；那是中国已经或者正在逐渐消失的40万个村庄中的一个。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.dushumashang.com/2415'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>穆斯林卫生间里的秘密 -- Wajahat Ali</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/12/01/secrets-of-the-muslim-bathroom"/>
   <updated>2012-12-01T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/12/01/secrets-of-the-muslim-bathroom</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://select.yeeyan.org/view/106613/333949'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美国，穆斯林得有《谍影重重》主角杰森·伯恩的心思，才能完成各种宗教仪式而不露痕迹，避免陷入各种尴尬。比如，你想要找到一个独出心裁的祷告场所，在伏地拜倒被撞现行时还能给出合理的解释，真的不容易。假如当时你正在盖普服装店的小隔间里跪倒，“我在打阿拉伯太极，”你可能会说，“嗯……，东方把式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再比如，如果被撞见的是你在做祷告前的小净（wudu，要求穆斯林洗手洗脚，每天五次）呢？“哦，我没钱付水电费啦，所以只能在办公室厕所水池洗脚了，”你可能会这么搪塞，“你知道，经济不景气嘛。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有一个情况，那就是“罗塔”（译注：lota，一种球形水罐）了。穆斯林，包括南亚的大部分穆斯林，都会在清洗仪式中使用罗塔。对我们来说，它是一个神奇的圣杯：传统的手持式盛水容器，在我们完成洗手间各种“活动”时助一臂之力。用棒球队作比的话，卫生纸和湿巾是第一击球手，罗塔则是第四击球手，有能力将所有球手打回本垒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但罗塔令美国人费解。不久之前，有美国穆斯林一家被扣留机场，并接受了FBI的调查。而疑点就是他们在机场卫生间“逗留”，还索要“杯子”以完成他们“宗教习俗所规定的清洁程序”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同病相怜啊。我偷偷摸摸的“秘密罗塔圣战”曾经让许多同事不解。还在律师事务所工作的时候，我曾经临时拿了一个特大号的星巴克咖啡杯作为应急的罗塔。我把杯子上的焦糖渍洗得干干净净，并接了满杯自来水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://select.yeeyan.org/view/106613/333949'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>为了忘却的纪念，1942 -- 刘震云</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/12/01/for-missing-memory-1942"/>
   <updated>2012-12-01T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/12/01/for-missing-memory-1942</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/opinion/2012/12/01/c01liuzhenyun/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在中国历史上，饿死人和人吃人的情况实在太多了。对于饿死人成了家常便饭的民族来说，除了遗忘，怎么面对这个严峻而平常的事实，也是个问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1942年至1943年期间，中国河南省约三百万人死于饥荒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是1942年河南灾民的后代，却曾经对1942年的灾荒一无所知。1990年，一位朋友打算编一部中国灾难史，想让我回到1942年，帮他把这场灾难写出来，这样，我才第一次了解这场灾难的严重性，那年我32岁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朋友郑重地告诉我，1942年，因为一场旱灾，河南饿死了三百万人。可我对三百万人这个数字并没有概念。于是，朋友给了我一个参照数，告诉我第二次世界大战期间，德国纳粹在奥斯维辛集中营迫害致死的犹太人是一百万人多一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对比之下，我马上也觉得事情严重了。于是，我回到了故乡河南，想回到1942年，把当年饿死的三百万人从1942年打捞出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很快，我发现1942年饥荒的亲历者和他们的后代，已经把1942年和饿死的三百万人给忘记了，这也是我对1942年那场灾难一无所知的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的姥娘就是1942年饥荒的亲历者，当我问她1942年的状况时，她反问：“1942年是哪一年？”我说是饿死人的那一年。她马上说：“饿死人的年头多得很，你到底说的是哪一年？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了集体失忆之外，我的另一个困惑是，饿死三百万人时，1942年的中国政府在做什么？难道他们当时就把三百万人给遗忘了吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我告别了健忘的乡亲，独自一人回到了1942年，才发现问题远比我想象的复杂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/opinion/2012/12/01/c01liuzhenyun/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>杭州：破茧之城</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/29/hangzhou-the-power-of-city"/>
   <updated>2012-11-29T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/29/hangzhou-the-power-of-city</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.dushumashang.com/2389'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;熏风吹暖水云乡，货殖尽登场，南金东箭西湖宝，齐点缀锦绣钱塘。喧动六朝车马，欣看万里梯航，明湖此夕发华光。人物果丰穰，吴山还我中原地，同消受桂子荷香，奏遍鱼龙曼衍，原来根本农桑。——（清）吴梅《风入松》（西湖博览会会歌）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一曲千金 吴梅突然发现，自己竟找不到一个恰当的古典词汇，来描述横陈在面前的新世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吴梅被尊为曲学大师，著作等身，与刚刚去世的王国维齐名，然而，为西湖博览会的会歌填词，依然令他一筹莫展。对于那些即将在西湖博览会上展出的各国产品、 新发明、新式的水陆交通工具，那些从蝌蚪般的文字里衍生出的概念，中国千年的文学传统，竟然找不到可以对应的表达方式。吴梅最终找到了“货殖”、“南金东 箭西湖宝”、“万里梯航”这些古典意象，来描述那些他未曾经历过的生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几天后，吴梅收到了从杭州专程送来的一千元稿酬，送信人告诉他，这笔费用是浙江省主席张静江特批的，张静江一读完《风入松》就立刻决定用它做西湖博览会会歌。因为《风入松》不仅词曲优美，易于传唱，而且居然点到了西湖博览会的所有诉求点，“提倡国货，奖励实业，振兴文化。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;88个字竟值一千元！这件事在全国不胫而走。上海的报纸不断刊登出一些忿忿不平的议论，政府内部也暗中流传着对张静江的揶揄，都已经一把年纪，依然一派富商公子哥作风，不知节制。毕竟，西湖博览会最初的预算资金，也只有区区15万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在张静江的时代，没有人能理解他的胆识、谋略和良苦用心。千金买一曲，不仅意在吸引各界人才关注杭州，这个行为本身更是对西湖博览会的一次巧妙的宣传。张 静江创办西湖博览会，原本就是要驱动中国人的好奇心，实现实业建国的理想，而吴梅事件，恰恰是在这个歌舞升平的时代引爆了一枚精神炸弹。这件事正应了后来 陈果夫在祭文中对张静江的评价，“他能为国家建设，能为国家增加资本。会赚钱，又有会用钱的本领。在全国，在本党，恐怕找不出第二个人来。中国会赚钱的不 算少，而真正会用钱的却不多。本党同志中，会替自己赚钱的大有人在，能为国家为党赚钱的就更少了。至于肯为国家为党用钱，又能够在短期内替国家赚钱的，则惟静江先生一人而已。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.dushumashang.com/2389'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>没有互联网的美国世外桃源 -- VIVIAN YEE</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/29/american-paradise-without-the-internet"/>
   <updated>2012-11-29T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/29/american-paradise-without-the-internet</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/education/2012/11/27/c27campus/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这并不是说学生完全切断了和外界的联系。很多学生都在听时下最新的音乐，包括来自西雅图湖滨学校(Lakeside School)的16岁的茱莉亚·克里斯坦森(Julia Christensen)。最近有一天，她在早上7点前起了床，为的是赶在上网高峰期之前下载泰勒·斯威夫特(Taylor Swift)的新专辑。但那是一次例外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在这里，如果你在电脑前花太长时间，人们会觉得这挺蠢的，”来自菲利普斯·埃克塞特学院(Phillips Exeter Academy)的17岁的加莱·拉尔森(Calais Larson)这样说道，他还认为在校园里不应该使用手机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学生们表示，对于回到那个随时可以被人联系到的世界里，他们的心情是矛盾的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上个月学校放了个短假，有几个学生表示在回到山区学校之后感到如释重负，因为现在他们不再需要立刻回别人的短信，也不会因为无法决定参加哪个派对而忧心。有了劈柴和挖土豆的经历之后，他们讨论的话题变成了去花园山(Garden Hill)看星星，或者读弗罗斯特的书，以及去新英格兰的乡下徒步旅行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;校方表示，学生们同意了一项政策草案：学生到校时要把手机上交给学院，在离校出游时可以拿回；他们还可以选择在整个学期中保留一个月电话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;校长史密斯和其他资深教师表示，他们的目标不是鼓励学生离开科技而生活，而是让他们在使用科技时采取更审慎的态度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们的想法不是要回到‘更好的时代’，”史密斯表示，“而是回到那种用你吃的食物、你的同伴、你的工作来定义你生活的丰盈状态的时代。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/education/2012/11/27/c27campus/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>你是我日复一日的梦想 - [只談風月不談愛] --</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/26/you-i-dream-of-the-day-to-day"/>
   <updated>2012-11-26T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/26/you-i-dream-of-the-day-to-day</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://qushumei.blogbus.com/logs/83012225.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王菲演唱会那天，怕堵车，选择坐地铁一号线去五棵松。挤了四趟，我都没有挤上去。想起一个段子：“世界上最遥远的距离，不是生与死，而是我们等同一趟地铁，你上去了，我却没有挤上去。”我很少坐一号线，所以避免了每日在夹缝中生存的尴尬。可是大多数人，每天都要在昏昏欲睡的时候在这样的逼仄中一站一个多小时。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一趟一号线能装下的人，是千千万万北漂族的几分之一？他们被挤在人群里不能动弹，看不到自己疲惫又麻木的表情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;星期五晚上加班到很晚，然后和花裤去Hee家里喝酒抽烟看电视聊天。那时我还有未完成的工作，坐在地上抱着笔记本等着谁给我传文件，焦急烦躁。看豆瓣上有人推荐《老男孩》，我就吵着让他们陪我一起看。他们兴趣索然，但拗不过我，和我一起看完。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，我伸了个懒腰，点了根烟，很专心的开始吃一袋牛肉干，说了些无关紧要的话。这一切小动作，都是为了掩盖我呼之欲出的眼泪。最后一行字幕，花裤摸了摸我的头，说，不错，可是你不懂，我懂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不管懂不懂吧。就算作为香港人的Hee不懂为什么男主角会捡起一块板砖去打架， 不懂海魂衫和橘子汽水，不懂村里有个姑娘叫小芳，小芳举着一把雨伞连同她脸上的酒窝，渐行渐远，他也一定会懂得，梦想这个东西，是多么弥足珍贵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京越来越冷，在节奏越来越快的生活中，苦涩掷地有声，往事统统安详。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;志在北漂，我们学会的第一件事就是不秀苦楚秀幸福，报喜不报忧。出门在外，深夜归家，没有人会给你留下饭菜和汤。偶尔拾得的好总归不牢固，总有期限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们常常坐在昏暗的环境里看不清对方的脸，兀自的一杯接着一杯，常常把寂寞这种养尊处优的情绪拿出来念，一个人却也能吃香喝辣，打趣的说又是一年光棍节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但更多的是，每天早上一睁眼就活在手机上显示的几十条to do和deadline中，青春消逝在一日两杯的速溶咖啡里。还未学会如何与人合作，每完成一次工作，遭遇到的质疑和不信任都无法想像，放弃的念头只能是一瞬，最后还是只能在自己身上找原因。不仅不能抱怨，还要因为有这样的机会感激涕零。当这些质疑无法回避，就只能被迫的迅速成长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不管电脑桌面上满布的文档多么杂乱无章，和过去的自己挥手，只需要一眨眼的时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在我把这个影片又打开，听它的片尾曲。时间那么紧迫，什么都可以由浓转淡，我下定决心偷得一点闲，在这个文档里回望一下青春岁月。但与此同时，我还在校对未完成的书稿，面对MSN上的质疑，揪着心叹一口气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《老男孩》里，他们最后的那一曲感动了所有人，但最后，他们仍然止步于五十强。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这才是真正的世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抬头仰望着满天星河，那时候陪伴我的那颗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经志在四方少年，羡慕南飞的燕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里的故事你是否还记得，如果有明天，祝福你，亲爱的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在最后我想再次不厌其烦的引用杜拉斯的句子：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爱之于我，不是一蔬一饭，不是肌肤之亲，是疲惫生活的英雄梦想。 　　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://qushumei.blogbus.com/logs/83012225.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>市长中的市长 -- Gabriel Sherman</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/25/the-mayor-of-mayors"/>
   <updated>2012-11-25T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/25/the-mayor-of-mayors</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://select.yeeyan.org/view/14748/333704'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在新奥尔良，布隆伯格出资420万美元，用以减少犯罪项目，由兰德里政府七个系统的专家主持。2010年，他调拨了400万美元，赞助几个申请奥巴马“力争上游”教育计划的州政府。当科罗拉多州未能达到申请联邦资金的资格时，他又为当地选举出资40万美元，以确保具有改革思想、支持“力争上游”计划的民主党州议员能够在党内艰难连任。“出资支持创新性思想和项目，需要面临很大的经济和政治压力，”丹佛市公立学校校监汤姆•鲍斯伯格说，“慈善事业一直起着关键作用，尤其是现在，当我们正面临着残酷的预算削减之际。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;迈克尔•布隆伯格的政治活动是非政治性的——全与数字有关。“他是科学家。”彭博新闻社总编马修•温克勒告诉我。“他是物理学家。他怎么能理清所有事情？原因在于推理、逻辑和数据。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布隆伯格毕业于哈佛商学院，胸怀大志的他并不明白为什么所罗门公司的交易员回去翻阅一堆过期的《华尔街日报》，并用2B铅笔标注债券价格。所以，他劝说比利•所罗门和约翰•古弗兰用电脑处理这些信息。起初，两人并不情愿。温克勒说：“他简直像在收买一群研发人员，一群懂电脑的孩子。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对布隆伯格来说，生意和政治从根本上没多大区别。在他的新角色里，金钱和专业知识的结合，会产生巨大的影响力——至少理论上如此。“他可能很想成为总统，但是，我深信他会比下一任总统更有影响力，也更重要，不管那位总统是谁，”他的政治顾问道格•绍恩有点夸张地告诉我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过多种措施，彭博新闻社在新闻界的实力远比灰色夫人大得多，共有2400名员工遍布在世界各地，在72个国家设有146个分支机构。在华盛顿，彭博公司有300多名员工。正当《纽约时报》和《华尔街日报》饱遭网络经济的残酷冲击之际，彭博却在大举张兵买马，编辑部新增了一批资深记者，包括来自《华尔街日报》的普利策奖得主丹尼尔•赫兹伯格（Daniel Hertzberg）和丹尼尔•哥顿（Daniel Golden），以及曾任职于《费城问询报》的编辑阿曼达•贝内特（Amanda Bennett）。这些人才为公司带来了一系列独家新闻，例如去年对美联储万亿美元金融救助计划的报道令人震惊——经过多年纷争，央行终于打开了支票本。但在所有收购项目中，彭博新闻社基本上完全缺乏《纽约时报》之类报纸所拥有的政治和文化特征。这正是催生《彭博观点》的部分原因，这是一份在线评论和智库杂志，在2011年5月推出，首期由《纽约时报》资深评论员大卫•希普利（David Shipley）和前国务院发言人杰米•鲁宾（Jamie Rubin）主持。很快就有一大批报纸和杂志人才加入其中，包括杰夫•戈德堡、迈克尔•金斯利，以斯拉•克莱因和乔纳森•阿尔特。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://select.yeeyan.org/view/14748/333704'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>《少年派的奇幻漂流》的老虎是怎么做出来的？ -- MEKADO MURPHY</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/24/life-of-pie-tiger"/>
   <updated>2012-11-24T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/24/life-of-pie-tiger</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/culture-arts/2012/11/24/c24tiger/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《少年派的奇幻漂流》讲的是一个男孩与一只老虎在海上漂流的哲理故事，并不很适合改编为电影。首先，就要面对老虎这个棘手的问题。但当李安着手把扬·马特尔(Yann Martel)这部广受好评的小说搬上银幕时，他为影片大量的视觉效果构思出一个复杂的方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数百名艺术家参与了这个方案。影片的演职员表长得简直像一部短篇小说。世界各地的工作人员全天侯工作，创造出霓虹色彩的鲸鱼在水中嬉戏，鱼儿在明亮的天空中飞行之类镜头效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我在戏剧方面训练有素，在视觉方面就不太行，”李安先生在纽约接受采访时说，“所以对于我来说，不管观众看到什么样的视觉效果，终归都是戏剧效果的需要，要为场景气氛或者人物情感服务。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人物的情感在片中很激烈，影片开头是一幕家庭剧，之后讲述大洋上的冒险与求生故事。出镜最多的人物是由苏拉·沙玛(Suraj Sharma)饰演的派·帕特尔(Pi Patel)，他的父亲在印度拥有一家动物园。全家移居加拿大时决定带上一些动物一同穿越大西洋。旅途之中，一场海上风暴过后，派和一只活泼好动、被他取名为理查德·帕克(Richard Parker)的孟加拉虎一起被困在大洋中一条救生船上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和老虎一起拍戏有许多现实困难。“我们可不希望自己的演员被吃掉，”视觉效果总监比尔·威斯坦霍芬(Bill Westenhofer)在洛杉矶接受电话采访时说。鉴于这个原因，同时也为了电影能有更多创作自由，片中的老虎主要使用由特效公司“节奏与色彩”(Rhythm &amp;amp; Hues)制作的数码特效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/culture-arts/2012/11/24/c24tiger/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>让生命延长 —— cnberg</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/24/life-extension"/>
   <updated>2012-11-24T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/24/life-extension</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cnberg.com/archive/lengthen-your-life-travel'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每个人都会恐惧和敬畏未知，但内心最深处，都保有对未知土地的探索热忱 —— 这让人类几万年之前就成为全球分布最广的物种，可迁徙需要数代时间，过程中人们流离失所。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而之后，人类发明了「旅行」，能让我们用很小的代价，到达未知的环境并安全返回，继续之前安稳的生活。旅行起初是权贵们的奢侈享受，他们有自己的随从、车队，以及支付大笔 金钱的能力；后来随着交通和经济的发展，旅行成为了一种生活方式，有了旅行团和自助旅行。自助旅行是旅行的最佳形式，我们能按自己的偏好选择旅行路线，在旅程中灵活调整时间安排，最终收获一段个性化而非模式化的旅行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一个热爱自助旅行的人，我深切地感受到其魅力。在自助旅行时，我们克服对未知的恐惧，挣脱对安逸现实的依赖，仅凭借网络、朋友、书本的介绍，去千里之外的目的地，这需要探索的勇气。在他乡，眼前是异国风情的建筑和街道，耳中是咿咿呀呀的外语。身在迥异的风俗中，若是怀着旅人的心境，你会理解并认同这些差异，会感受那些在故乡不可得的美好。最重要的，旅行展现了辛苦谋生之外的另一种生活意义，在路上，我们会不由自主地倾听内心的声音，思考一些超越实际的问题；再将这些与现实结合产生新的意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前面两篇文章介绍的是「合理的食谱」和「有氧运动」：通过良好的信息食谱节省时间，激活大脑，再通过有氧运动来充实自己的生活。而本文介绍的是如何在生活中「自助旅行」 —— 深入探索那些不在日常生活和工作范围内的知识、业余爱好，在探索中获得全新的思想，体验到生命更丰富的一面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;探索的勇气&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工作总干不完，资讯源源不断，技能要求不断升高，我们沉浸在职业所要求的特定范围内，若是循着「有氧运动」的方式，我们会不断地挑战、提升自我；或者干脆达到一定层次就止步不前。但不论如何，现在分工之细，让每个专业的接触面都相当狭窄，我们需要「旅行」到一些不同的领域去激发自己的灵感和思想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自助旅行之前，我们有很多要准备 —— 确定目的地，安排时间，查找攻略，准备行装……但最重要的是开始行动！我见过一些人，他们总是念叨要去一个美好的地方，说那景色多好，有人尽兴而归，也花不了多少钱；但从来没有真正的行动，他们不会确定出行的时间然后请假，不会买下机票，于是这个美好的地方永远只存在于未来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生活中亦如此。若你对心理学感兴趣，就赶紧买书开始看；若你喜欢摄影，就买相机，并把它当做一项学问来看待；若你想去户外运动，就立即找人约好时间和目的地……总之，先迈出行动的第一步，再准备！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cnberg.com/archive/lengthen-your-life-travel'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>当中国胃遇到火鸡大餐 -- 高雨莘</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/24/chinese-stomach-trukey-dinner"/>
   <updated>2012-11-24T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/24/chinese-stomach-trukey-dinner</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/education/2012/11/24/cc24highschool/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我面前的圆桌上摆着一大碗绿生生的菠菜叶，上面孤零零几滴酸溜溜的白醋沙拉酱，一筐烤得硬邦邦的切片面包伴着一小碟黄油，一扎冰水，一扎牛奶，桌旁围坐着一圈衣着光鲜的同学。大家正神采奕奕地谈论着白天课堂上发生的轶事，直到听到不远处传来的脚步声。所有脑袋不约而同转向那个方向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位女生笑盈盈的端着一个沉甸甸的托盘，上面躺着一只硕大的火鸡，晃晃悠悠地向我们靠进。“耶……”全桌掀起一片小小的庆祝。“啊，饿死了！”坐在我身旁的男生感叹道，目光追随着一路到达面前餐桌的火鸡。餐桌长举着刀子，在正对我的火鸡肚子上切开长长一道，好像一个幸灾乐祸的笑脸。我靠回椅子里，用中文低低地嘀咕道：“完了……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2009年3月，大二那一年，我和两位大学中国朋友带着十几位美国同学来到四川，在汶川地震灾区后重建的小学教一个星期的英语。美国同学里有的长在蒙大拿州的农场，有的来自田纳西州的富宅，有的没踏出过新英格兰地区一步，大部分是第一次来中国。他们在飞机上叽叽喳喳地议论着即将到来的中国之旅，请我教他们日常用语的中文说法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们在成都做了短暂的停留，参观了市里的中学后，就来到小学开始教书。美国同学和孩子相处很好，对简陋的旅店也没有太多怨言。可一坐到餐桌前，大家的眉头就皱了起来。每天就餐的地方在村子路旁的一家小餐馆，做的是中国地道的家常菜：清炒苦瓜、凉拌木耳、小炒肉、包子、小米粥。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Helen，这是什么呀？”一位美国同学盯着一片木耳，用筷子拨拉着，“黑色的。”另一位同学吃了一口苦瓜，连忙抓起手边一杯水灌了下去。肉菜油太重，蔬菜长得太陌生，白开水太烫……美国同学悄悄议论着，最后大家吃得都不多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而对于几个月没吃正宗中餐的我，这些家常菜吃起来却非常可口亲切。看着抱着饭碗狼吞虎咽的我，美国同学苦笑着摇摇头：“好不容易来到中国，不过我们可真像是掉到兔子洞里的爱丽斯。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我抬起头。“这么好吃的饭，怎么会不爱吃？”本要脱口而出，却又咽了回去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我向周围望了望。在不远处，穿着校服系着红领巾的小学生跑着笑着；一台满载着蔬菜的电动三轮车突突地从门口驶过，扬起一小片尘土；马路对边的一家饭馆老板门口挂着四川腊肉和几串干辣椒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三月的四川还有些冷，美国的同学裹着大衣，坐在塑料小板凳上围在圆桌旁，跺着脚搓着手，和我一样环视着周围。他们看到的是什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不知为什么，我想起在另一个圆桌旁，一幅截然不同的景象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谁是爱丽斯，哪里是兔子洞？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/education/2012/11/24/cc24highschool/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>中央情报局解密报告：两名间谍在中国的20年</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/22/two-cia-prisoners-in-china"/>
   <updated>2012-11-22T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/22/two-cia-prisoners-in-china</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://select.yeeyan.org/view/103880/114638'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“唐尼和费克图第一次执行任务即被击落，从此在中国监狱里度过了20年。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本文参考了大量中情局内部仍未解密的有关行动文件和其他记录。这两名中情局官员的真实故事本身非常引人注目，但在许多公开记述中有所误报。因此尽管能够公开引证的资料非常有限，我还是力争在这里做到尽量详实。在有公开资料可以佐证的地方，我都用脚注的方式表明了出处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央情报局人员约翰·T·唐尼（John T. Downey）和理查德·G·费克图（Richard G. Fecteau）在中国被捕、被监禁，并被最终释放的经过，是一段在今天已鲜为人知的传奇故事。这两名年轻人在1952年首次执行任务时，便在红色中国的境内被击落。在接下来的20年里他们一直被关在监狱里，而且经常是被单独囚禁。但是美国政府在正式场合却一直否认他们是中情局人员。费克图于1971年被释放，唐尼则在1973年被释放。他们返回故乡时，美国已经和他们离开时完全不同。不过他们俩人都调整得非常好，至今仍过着充实的生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然30年前，唐尼和费克图被中情局大家庭作为英雄欢迎回来，并且他们的故事已经在公开的文献上被报道过（通常这些报道都是寥寥几句，而且叙述有误），但中情局内部对这两位勇士的记忆从整体上已变得有些陌生。当中情局的历史学者们在内部讲座和培训课上讲起他俩的经历时，遇到的反应通常是惊讶和怀疑。由此可见，他们所经受的苦难对如今的中情局人员来说已经相当陌生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个故事在美国情报史上占有重要的一席之地，因为它展示了行动的风险性（以及行动失误造成的恶果），也展示了忍受磨难所需要的性格品质。而且它还表明，不断重复为掩盖过去事件而捏造出的故事，有可能对声誉造成损害。最重要的是，约翰·唐尼和理查德·费克图的传奇故事彰显了非凡的忠诚。这种忠诚不仅体现在这两名被剥夺了自由的人身上，而且还体现在中情局始终未放弃营救他们这一点上。虽然是由于行动部门的误判，使得这两人在中国监狱里度过了他们成人后的很大一部分时光，但中情局在此后对这两人的照顾，至少部分地补偿了它对此应负的责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央情报局总部对唐尼和费克图事件的出色处理，在一定程度上补偿了当初导致他们身陷困境的灾难。一旦中国透露出这两个人还活着的消息，中情局迅速恢复了他们的现役人员身份。中情局局长杜勒斯将他们的行政关系从远东司转到由人事处掌管的一个特别名单上。在1957年之前，人事处官员乔治·卡里（George Cary）一直在负责处理这件事。此后，由本·德费利斯（Ben DeFelice）负责。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然没有管理联邦文职雇员被别国长期囚禁的先例，但人事处创造性地运用现有法律，在工资和养家费、级别晋升、以及管理不断累积的资金这三个主要领域进行了处理。此外，人事处的代表还担负起了与这两人的家庭进行沟通的微妙任务。在有必要代唐尼和费克图做出决定时，人事处按照原本用于部队失踪人员的《失踪人员法案》（制定于1942年）和随后的中情局有关规定做了处理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工资是最容易解决的问题。保持这两人的工资帐户长期有效，将使得他们可以累积薪水，并使得他们一旦获释，立即可以支付这笔资金。人事处还确保他们能得到分居津贴和岗位津贴，以补偿这两人在执行“境外任务”中所处的“极端不利”境地。这两项都具有追溯性，在他们整个监禁期都有效。他们的工资预扣了联邦收入税，所扣税款存入托管账户，直至他们能够报税之时为止。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1958年，当看起来这两人好像还要经过很长一段时间才会被释放时，局长杜勒斯批准了人事处的一项计划，将两人的级别从GS7晋升到GS11，并将它按时间表平摊在过去5年的时间里，逐级晋升。等他们的级别达到了与同龄人一致之后，中情局官员还保证了此后他们定期得到晋升，并逐步提高了工资，就如同他们的职业生涯仍在继续一样。最终，人事处主任决定唐尼和费克图在监禁期间应该被提升到GS13级的熟练工（journeyman）水平，并在此级别上再加一级，以弥补他们被囚禁的困境。因此，这两人的最终级别达到了GS14。他们是在1971年晋升到这个级别的，费克图在此之后几个月就获得了释放。这两个人获释后，都对他们得到的晋升和每年约两万两千美元的年收入感到惊讶，他们的思维仍然停留在自己1952年时GS7的级别和刚刚超过4000美元的年薪上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对人事处来说，负责地管理两人不断累积的资金是一个更大的挑战。德费利斯后来总结了他的观点：“我们不能追回他们多年被监禁的时光，但我们至少可以保证他们未来在财务上不用发愁。”做到这一点需要花费相当大的心血。最初的累计资金被用来投资在E系列储蓄债券上，但数额很快超过了每年一万美元的上限。从1960年到1963年，这笔资金用假名存到了储蓄账户上，但当国税局开始要求银行向存款人报告利息收入时，人事处不得不放弃这种方法。然后有大约一年的时间，中情局自己按当时的现行银行利率向这些帐户支付利息。最后，在1964年年底，中情局局长约翰·麦科恩（John McCone）批准将这些资金通过一个秘密的下属公司进行投资。当费克图在1971年获释时，他的帐户里累计了近14万美元; 而唐尼在1973年获释时，他的账户里面有超过17万美元。这两个数字差不多是这两人当时的GS14级别年薪的7倍左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;照顾好两人的家庭也需要管理部门动动脑筋。中方允许唐尼和费克图的家庭每月给他们寄一个包裹。这对他俩的士气和身体健康都很重要——食物和维生素补品可以补充他们单调的饮食。虽然唐尼的母亲能负担得起寄给他的包裹费用，但是对费克图的父母来说，这构成了经济上的困难。在法律上，中情局不能直接给他们钱支付包裹的费用。从1959年开始，德费利斯创造性地想出一个办法，即中情局替这两人申请“均衡津贴”加到他们的工资上——这项津贴通常是被用来抵消岗位所在地过高的生活费用的。把它用来抵消中国监狱里的生活费用，说起来比较勉强。这笔钱每年数百美元，以养家费的名义发给了这两人的家属，而且是从他俩被逮捕之日开始补发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;给他们家庭的养家费，是在假定他俩同意的基础上被授权执行的。例如，费克图第一次婚姻中所生的双胞胎女儿的教育费用，即从他的工资帐户以养家费的名义拨款支付。当中央情报局的代表探望了费克图的父母，看到他们依靠固定的退休工资维持着微薄的生活水平后，便决定从费克图的工资帐户中增加养家费的拨款给他的父母，因为中情局假定费克图本人也会作出如此决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中情局还资助这两人的家庭成员几次去中国探望他们。从1958年开始，他俩的母亲和唐尼的兄弟都去探望了他们。中央情报局无法正式出面安排这些探监之旅，因为当时不存在同中华人民共和国的正式外交关系，而且美国的政策要求不能暴露这两名囚犯与中央情报局的关系。中情局向去探监的人通报了他们可能会见到的情形——主要是关于中共当局和囚犯的可能态度，以及应该避免什么样的话题和行为。因为这样的旅行超出了这些家庭的经济能力，同时也为了避免这两人的工资账户数额剧减，局长杜勒斯授权通过中介机构，用中情局的资金支付了这两个家庭的旅行费用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为中情局和这些家庭的联络人，本·德费利斯多年来跟他们——尤其是唐尼的母亲——进行过成千上万次的电话交流。玛丽·唐尼是位意志坚强的人，她能当面教训从艾森豪威尔到尼克松的历届政府最高层行政官员，告诉他们美国需要做出更多的努力来使她的儿子获得释放。德费利斯报告说，他至少每周都会跟玛丽·唐尼通电话，有时一次通话会长达几个小时的时间。这些电话费总是由中情局支付的。德费利斯和其他的人事处官员在这些年期间，也曾给两人的家庭写去数以百计的信件，并做过数十次登门拜访。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://select.yeeyan.org/view/103880/114638'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>由psp破解谈到中国伸手党式网民的心理</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/21/psp-crack-and-hand-netizens"/>
   <updated>2012-11-21T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/21/psp-crack-and-hand-netizens</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://blog.sina.com.cn/s/blog_652cc41d0100u0qf.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想这也是很多人面对破解、汉化和游戏共享发布等情况时的内心真实写照。对于社会大环境的怀疑，对于他人目的的揣测和出于自身的不成熟造就了众多的网络喷 子，在一个不必担心责任问题的地方指责别人的确是一件爽快的事。更重要的是网络冷暴力所造成的后果往往难以追查，毕竟法不责众，犯错的是一批人而不是一个 人。这个责任无法落实到谁头上去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们所向往的自由&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自由宣言里对自由的定义是“在不伤害别人的前提下，你所做的一切都是正确的”。遗憾的是很少有人在发表自己看法时能够想起这句定义。在网络这个目前最开放 的平台上，许多人努力寻求自由，却借着自由之名做着无尽伤害他人的事。这就像往往我们渴望公平，又希望自己拥有并利用那些不公平的力量；我们渴望尊重，却 总在话里话外表现出对他人的不尊重；我们渴望得到而很少付出，却总在抱怨别人付出的太少……我们所做的一切，并不是自由，只是在扼杀自由所带来的种种可能 而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们对互联网最大的贡献，不过是我们每个人都是一个普通用户而已。而我们如果还想让这个世界更繁荣快乐一些，对别人的肯定和宽容是不是更重要呢？文章开头 提到的那位在国内被称为“大神”的网友在《寄生前夜 第三次生日》破解遇到瓶颈后又一次出现，玩家们又一次玩到了最新的免费游戏。经过失去再度拥有，让很多人的改变了自己的言论。这不禁让我想起当Dark Alex宣布自己退出破解界不再研发自制系统的时候，在中文论坛里看到那许多叫嚣着“DA大神已经不行了”，“快滚吧，那么久都不更新系统”的声音。在这 些Dark Alex看不懂的中文帖子里，我小心翼翼地写上“感谢你这么多年来的辛勤工作，让我们玩到了那么多好游戏”这样一句话。今天我在这里又一次说出来，觉得这 样的话每一个字都没有错，并认为这才是对互联网共享精神最大的尊重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://blog.sina.com.cn/s/blog_652cc41d0100u0qf.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>蜂巢人生 -- 马金瑜</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/21/honeycomb-life"/>
   <updated>2012-11-21T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/21/honeycomb-life</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://epaper.oeeee.com/A/html/2012-11/21/content_1757884.htm'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一楼16间，二楼13间，天台9间。这是北京西三环某高档住宅小区里一套一百多平米的顶层复式住宅，内部被分隔为38个“房间”，基本都招揽了租客。租客中既有苹果手机游戏的程序设计师，也有名人所开酒吧的工作人员，既有新东方的学生，也有发廊的洗头工和房产中介……当地下室不能居住的时候，他们搬到了地面上；当北京的房价堪比纽约和悉尼，他们就从十几平米的小房间挤进了一个个不到三平米的小隔断—这种密如蜂巢的“房间”，在北京市写字楼和高校集中的区域并不鲜见，“蜂巢”里的租客们静悄悄地生存着。每天，他们只在这里躺下去睡觉，站起来上班，他们几乎总是一声不吭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起初是黑沉沉的夜，当冬日清晨的迷雾逐渐显现在窗外，各式各样顽固的闹铃声，纷乱的脚步声，漱洗的流水声，还有咣咣的关门声，都让大鹏无法在暖了一夜的被窝里继续呆下去。邻居们已陆续下楼，身着笔挺的西装和耀眼的皮鞋，精致的大衣和丝袜，断断续续地围绕在小区门口冒着热气的煎饼摊前面，茶叶蛋前面，驴肉火烧前面……在这些时髦光鲜的男人和女人中间，大鹏的范思哲衬衫和C K西裤也看不出什么特别来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但大鹏每天的幸福感恰恰是在每天早晨穿过小区的时候产生的。这里绿化很好，有阳光的日子，木头搭建的亭子下面常有年轻的妈妈带着孩子休息玩耍。时令已过霜降，金黄的银杏树叶子和明亮的阳光一起闪耀着，北京初冬的景色常常让大鹏有些惊喜。只有晚上走进三平米的屋子，他才萎靡下来，“这时候，我才知道自己是个穷人，就好像从天堂走进地狱。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://epaper.oeeee.com/A/html/2012-11/21/content_1757884.htm'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>金士杰：剧场里的苦行僧 -- 熊廖</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/20/theater-ascetic"/>
   <updated>2012-11-20T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/20/theater-ascetic</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://famous.bjnews.com.cn/dic.php?id=2364'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我当年读的是专科，畜牧专业，为什么做戏剧?就是兴趣。从小就是所谓的文艺青年，喜欢看电影、看小说，自己喜欢画画，喜欢逛书店。读农专的时候，兴趣始终没改变过，读农是读农，那是工作，毕业之后，当了一年兵，在牧场养了一年猪，就跑到台北做粗活了，同时开始写自己的剧本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在屏东眷村的时候，看过那种非常无聊八股的“反共抗俄”的戏，像我这样的小孩子都觉得假假的，留下这种印象。后来读了电影的书籍，觉得电影是我要做的!我要把我所有的文学梦、漫画梦，通通在电影里得以呈现。当时觉得我要做电影导演，对黑泽明、伯格曼、费里尼，崇拜得不得了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚到台北的时候，我认为自己可能会写小说，当电影导演，心里是这样想的，但是当电影导演是要钱的，我一毛钱都没有。而舞台剧呢，是一种你坐在这里，我就在你面前表演，可以没有钱，演完了之后，你反而会给我10块、20块。我发现舞台剧比较可以够得到，它其实和电影异曲同工。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一次，陪一个朋友去采访一个剧团，是个基督教艺术团体。后来那个团体的主持人打电话给我，说他们有个演出还缺一个角色，村民戊，问我有没有兴趣。我说好啊，从此就踏上了舞台。纯属缘分，一玩，就玩开了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一直以来，我都把戏剧生活当做娱乐，蛮幸运的，天天在从事我的娱乐，没有觉得我在上班。当然有的时候很苦，有的时候很穷，有的时候表演进入瓶颈，但是会觉得我是去玩了，离开家到哪里去玩了。哪怕演一个很悲伤的戏，在台上涕泗横流，可说穿了，戏剧的本质还是好玩。创造是一个无中生有的过程，和小孩玩积木不一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://famous.bjnews.com.cn/dic.php?id=2364'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>三里屯碎片 -- 瞳孔中央</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/20/sanlitun-debris"/>
   <updated>2012-11-20T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/20/sanlitun-debris</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://catnap.blog.sohu.com/194440437.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京的三里屯是个充满临时感的地方。这里好象没有过去，没有将来，只有悸动的现在。它并不肩负着巨大的历史使命，但它在卑微的工作方面做得很出色，那就是制造欲望和满足欲望。不论游荡到这里的人从哪儿来，他们都像海上的水手刚刚靠岸，在这里享用酒，肉和性，在这里建立短暂的雇佣关系，临时的爱情和脆弱的友谊，他们没有一个想要长久地呆在这里，水手嘛，满足了欲望后当然要跳上船继续游荡。三里屯就像空降到北京的一个岛屿，笼罩着富有异域感的人造气泡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对野史来说，三里屯就是潦草的一句记载：“明代距离‘北京城墙’三里地的一个村庄。”对作家冯唐来说，三里屯是1984年－1990年六年的中学时光。三里屯南街深处是他的中学北京八十中学，往北是饴糖厂，北京联合大学机电学院，中国杂技团，假肢厂，再往北，才是如今的三里屯北街，而在当时，那里是“三里屯汽配一条街”。作家冯唐在那里树立了人生观和价值观，也强健了体魄。他有幸被一个军事迷体育老师教导，这个军事迷精研中日战争史，相信“二十一世纪，中日必有一战”，他有责任为中华民族准备好这场战争，一年十二个月里，除了六、七、八、九月四个月，他都逼冯唐和他的同学们绕着学校跑圈。他们跑出校门，跑到朝阳医院，跑到城市宾馆，跑到三里屯南街和三里屯北街的交汇处，跑到兆龙饭店，跑回校门。跑到三里屯南街和三里屯北街的交汇处时，会接近体育老师所谓的“极点”，冯唐坚持着，耷拉着舌头东张西望，看三里屯北街的临建房，看临建房开始卖酒，看小卖铺砌成啤酒杯的形状。对音乐人黄燎原来说，三里屯生于1995年死于2005年，它是一连串北京具有先锋精神的酒吧：白房子，隐蔽的树，芥末坊，swing……，黄燎原没有办法忘记三里屯南街，因为他所有的业务几乎都是在这里的酒吧谈的，和他谈事的人只能在酒吧找到他，他所有的女友都是在酒吧里认识的，只有在酒吧里他才能见到人。这就是历史意义上的三里屯，这些历史碎片的年头一点都不长，可它们消失得无影无踪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://catnap.blog.sohu.com/194440437.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>我在劳伦斯威尔私立高中的故事 -- 阎子妤</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/18/my-story-in-lawrenceville-school"/>
   <updated>2012-11-18T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/18/my-story-in-lawrenceville-school</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/education/2012/11/17/cc17highschool/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;放学进宿舍楼要签到，晚自习时要打开寝室门供老师随时检查，晚上10点40分准时熄灯，周末离校还要跟老师汇报……这就是我进入美国一家私立寄宿高中以后面对得严格得几近不近人情的宿舍生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在互联网上，像我这样的以入读欧美高中为目标的学生，被称为“高申党”，今年，我的“高申”梦如愿以偿，进入了美国新泽西州的私立高中名校劳伦斯威尔学校(Lawrenceville School)。这所学校成立于1810年，Prepreview.com2012年美国寄宿高中30强名单中，劳伦斯威尔排第五位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然刚刚入学两个多月，但我已经感受到了各种情绪：期待、激动、紧张，有时则有些尴尬。来美国之前，本以为新生学年不会有太多压力，但是开始上课了才知道，学习压力是不是很大，完全取决于你的课程选择和时间安排。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们学校有一大特色是harkness table，中文翻译过来是哈克尼斯圆桌，这种教学方法是让老师和12个学生围绕着一个椭圆形桌子坐在一起，每节课都是以讨论的形式展开的。 我当时选择劳伦斯威尔学校的主要原因就是喜欢这种教学体系，我不是一个性格内向的人，喜欢在课堂上发表自己的见解，所以我认为它对于我来说优势大于挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/education/2012/11/17/cc17highschool/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>掌瓢黎爷 -- 土家野夫</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/17/cook-li"/>
   <updated>2012-11-17T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/17/cook-li</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://yefu.blog.caixin.com/archives/45549'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前些年回武昌访酒，纠集了一座文朋诗友，在某“苍蝇馆子”胡吃海喝。风卷残云七仰八翻之后，我赶着去柜台埋单上账。坐堂徐娘施施笑曰：免单了，你们走吧。我好奇，要讨个由头。徐娘半嗔半笑地说：我们灶屋的厨头，说把账记他头上了，月底扣出来。也不知道他欠你们哪位的钱？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我立马转身钻进后厨，但见一片兵刀狼烟之中，魁然立着一胖师傅，左手颠簸着炒勺，右手挥舞着锅铲。我走近，一把扳过他的肩头：黎爷，你怎么在这里？他一点也不突然地腼腆笑说：我在这里是本分，你来这里才是稀客。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我依旧还在惊喜之中，连串发问，并质问他何以帮我埋单。他不卑不亢地说：听见吵闹的声音像你，一看果然。想到过去同患难的缘分，这个客，那是请定了。老话说，约来不如撞来。我要拉着他去喝一杯，他摊开手说免了，还有客等着上菜呢。再说江湖儿女江湖见，改天单约。我深知道他的性格，道谢出来，约好日后再聚。 　　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://yefu.blog.caixin.com/archives/45549'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>书：两千本的奇迹</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/17/book-two-thousand-year-memory"/>
   <updated>2012-11-17T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/17/book-two-thousand-year-memory</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.dushumashang.com/2257'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今我们活在一个不相信远比相信容易的时代，台湾这样，香港我猜也是这样，大陆好一点，但可能更快更暴烈会变成这样。但麻烦的是，人还非得相信点什么才行，什么都不相信看起来很轻松很潇洒，但其实最辛苦最疲惫，人会不想读书不想做事不敢恋爱不敢生小孩甚至提前衰老很难活下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我相信我们大家的生命基本经验不会有太大不同，这辈子我们多少都碰到过好的人好的事，甚至拥有某一段极好的感情，我们在漫漫人生途中也会心生善念，想做件好事或想做个更好更有意思的人，但善念往往睡一觉就消失了，好人会变坏，爱情会变质，诚挚纯洁的行动会一个一个被各种黯黑的力量渗透接收。因此，问题不在于没有好东西，而是这些好东西总是太小太微弱太短暂，如春花如朝露，来不及相信，它就在现实太阳的强光下蒸发掉。也就是说，我们的不相信是经验性的，它含着一次又一次被美好事物欺骗、愚弄、背叛的最不舒服经验，由此构成了一整个世代人极大的失望、多疑和满心荒芜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这怎么才好？我喜欢的英国小说家格雷厄姆•格林在《一个被烧毁的麻风病例》里也问了这个问题，给我们答案的是书中那名在刚果治疗麻风病人的柯林医生，我自己很喜欢这个答案。柯林医生说，可能是我们自己弄错了，是我们去找“太大、太重要、太活跃”的东西了，善不是长这样子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是啊，谁说美好的东西非要很大不可？除了我们心中期盼以及某个神话故事，你究竟什么时候真的看到过，美好的东西大得像无限、长得接近永恒而且一出现就威风凛凛所向无敌呢？如果非这样才算数，那大概真的没有，而且我们差不多就把所有的善、所有美好的可能一次全杀光了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人类的历史经验，乃至于更久远的生物演化事实告诉我们，美好的、有意义的东西总是开始于毫不起眼的边缘角落里，开始于一个很微小、很安静的改变。比方说愈来愈多古生物学者相信，人类的演化和文明的创建，真正关键的一点可能只是人类开始直立，就这样而已。人站起来了，用两只脚支撑身体，解放了双手（成为生物界最灵巧的手），微妙地调整了喉部的发声结构（这是日后人类精致语言的生物条件），最终才是大脑的复杂发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美好的东西通常是碎片，不大，不持久而且还不容易存活。对美好东西最明智的保证，我以为是英国的自由主义大师也是最博学的读书人小弥尔顿，他指出，美好的东西，乃至真理，其实很容易被压制被迫害被集体消灭，但它有一个最动人的特质，那就是它不会就此消失万古如长夜。历史经验证实，它会一而再再而三被重新提出来，每隔一段时日，也许在不同的地方，由不同的人口中说出来，形态像一波波海浪，直到它恰恰好找到适合它生长的土壤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.dushumashang.com/2257'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>奋斗：固始三则</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/15/struggle-something-about-gushi"/>
   <updated>2012-11-15T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/15/struggle-something-about-gushi</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.dushumashang.com/2352'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当晚郑州市中心的旅馆一间空房不剩，连最旧的红房间也打开使用，霉气漫至大雨的街道中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梧桐叶子仍然牢固，缓慢滴落更大的雨点，像郑州啊太原啊这类省会城市似乎多少都还有建国初规划的梧桐大道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;草地也仍是我小时候在武昌践踏过的那些草种，中原的杂草，但是根基真实，任由参差，野性还依稀存在，因此不觉得是在践踏，而是没入其中，与荒草并肩而行，在春季，如果天放晴了，白粉蝶重又纷飞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即使下着大雨，房间气味浑浊，在星期五深夜，各种在周末举行的资格考试以及各种会议占领了本地大小旅馆，那么晚仍想跻身这一带，想挤进来，怕在梯队中落伍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西装平头、身份不明的迟到者，乘着黑色轿车打着嗝整夜继续找房间，车轮卷起白亮的水花，车子终于也露出了醉态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这农业人口仍占七成以上的大省河南，尽管省内各地正火热造城，省会的爬升功能仍高度集中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.dushumashang.com/2352'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>凉山安魂曲</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/15/liangshan-requiem"/>
   <updated>2012-11-15T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/15/liangshan-requiem</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.dushumashang.com/2355'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去博什瓦黑古岩画的路上，远山走着一个黑色查尔瓦，这披风走起来像移动的蚁冢，山路很烂，山谷却很空阔，像能承受歌声，这红土一直连到云南，开始有烤烟，凉山这里，仍是遍野土豆和苦荞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果世间有这么一部电影，开头最美的远景里，该是这么个将你牢牢钉在现实里的小人儿，但谁这么早在外游荡……司机九博对穿查尔瓦的人隔空喊起话来，彝语从山谷清清爽爽传了过去。全不似彝族诗人用彝语朗诵时雷霆般的声音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这小小人影走走停停，进进退退，根据摄影师的要求移动，甚至有点唯唯诺诺，也没争辩和抱怨声传过来，“他好耐心啊”，像是个老人这么早赶着羊群，却没有羊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;等车靠近他，我才感到这温顺是一种失魂落魄——一个在清晨就有点失魂落魄的年轻人——说声“格莎莎”致谢后，他接烟的手微微颤抖，类似酗酒者的症状。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;搭我们的车回村，他靠着窗子，又偏了偏身，我才发现坐在了他的查尔瓦一角，他一挣，就飘起些微染黑的羊毛纤维，我俩都咳了一下。彝族披风穿起来得合身，坐下本也没多少铺展的余地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.dushumashang.com/2355'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>让李小龙开口说话的人 -- ALEX WITCHEL</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/14/the-man-let-bruce-lee-talk"/>
   <updated>2012-11-14T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/14/the-man-let-bruce-lee-talk</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/culture-arts/2012/11/14/c14hwang/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黄哲伦与父亲的冲突也可以解释为什么他在金钱这个话题上如此防备。我是说他的钱。当我谈到新闻报道中提到20年前《蝴蝶君》累计赚得的3500多万美元，他父亲的银行的售价，甚至最近哈罗德和米米·斯坦伯格慈善信托基金会(Harold and Mimi Steinberg Charitable Trust)给他的20万美元的剧作奖时，他的身体往后缩。根据网上的一些评论，他的“金童”形象，部分缘自于他生在富人家，从来不缺钱。在他事业刚刚起步时，就凭《蝴蝶君》获得了巨大的商业利润，这也强化了这种观念。愤怒让黄哲伦的声音变得又尖又高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“《蝴蝶君》赚的钱，我只得到了很少一部分，”他说，“在剧作家的生涯中，这种事只会出现一次，我能碰上很幸运。至于我的父亲，直到我上了大学，他才开始赚钱。然后，是的，他和银行的300位投资人一样，得到了一大笔套现，他把那笔钱留给了我的妈妈。我得靠工作赚钱养活自己和家人，跟其他人一样。能找到一个可以出人头地的领域对我来说很重要，因为我的父亲就是自力更生。也许我选择进入一个完全不同的行业的其中一个原因，就是我得靠自己去成功。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他只在那一部戏中略去了中名。“《富贵关系》的情节——顺便说一句，那部戏非常失败——有点像自传，唯一的不同是我把里面的人物都写成了白人，” 黄哲伦说,“戏中的儿子在一所私立学校教书，他和一些学生睡觉，父亲视而不见。父亲下定决心赞扬儿子，但是却从来不理解儿子。我想我写这个剧本的时候，很生爸爸的气，因为我感觉我们之间没有情感联系。我小的时候他并不真的理解我。一旦我成功了，他倒是看见了。但是我仍然不知道他是否真的理解我。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这就是为什么他为自己的婚姻感到幸运。莱恩格是个活泼的金发女郎，很爱说话，与她丈夫内向的性格形成鲜明的对比；她曾在《天才小医生》(Doogie Howser, MD)中扮演护士科莉·斯堡丁(Nurse Curly Spaulding)。她在百老汇参演《蝴蝶君》时，两人相遇（黄的第一任妻子是奥菲莉娅·庄&lt;span&gt;Ophelia Chong&lt;/span&gt;，她是一位平面设计师，结婚三年后二人离婚）。“凯瑟琳是那种和自己的情感生活联系得很紧密的人，”他说,“我们刚谈恋爱时她曾说过这样一句话：‘你的任何感觉都不会错’，对我来说这是一种转变，是示范性的。她与自己的情感紧密联系的能力是维系我们关系的重要部分。她毫无保留地诚实，我很羡慕这一点，也很希望自己能够这样，但是我做不到毫无保留地诚实。谈论情感和感觉时伴随的脆弱会把我暴露出来，让我感觉不安全。所以通过工作与这些事情接触成了有力的发泄途径。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他又拆开了一些书，然后发现了一堆家人的照片，他说好多年没有看到这些照片了。他坐到地板上，盘腿坐着整理那一大堆照片，他兴致盎然，认出了很多亲戚。其中有他的父亲，他父亲的脸部表情丰富而热切，跟他很不一样。凯瑟琳在长城上笑得非常灿烂，那时候他们刚开始谈恋爱。看得越久，他的话越少，好像这些照片把他拉回到了过去，他脸上的表情变化万千：高兴、渴望、交流、深爱。他一句话也没说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/culture-arts/2012/11/14/c14hwang/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>怎么理解《瓦尔登湖》 -- 张小航</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/14/how-to-understand-walden-lake"/>
   <updated>2012-11-14T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/14/how-to-understand-walden-lake</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.zhihu.com/question/20062595/answer/15558657'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;父亲总对我说，生活，总是有乐趣的。每一天的生活呢，其实都有所不同。我们，应该学会用心去感受生活。无论是上班的途中，亦或者是一个人在家里，其实，乐趣都蕴含在生活当中。反观在大城市生活的人们，早上的闹钟响了三次也起不了床，晚上呢，则是凌晨一、两点钟也不愿去休息。在上班的途中乘坐地铁的时候呢，通常也是表情茫然甚至麻木。朋友聚会的时候，不是彼此交流，而是各自窝在角落里玩手机。日子于他们而言，只是日复一日的流水账，没有丝毫的乐趣可言。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我总觉得，一个会过日子的男人，一个懂生活的男人，得先把自己慢下来。说话的时候，慢一点，在说话之前先合理的组织语言；吃饭的时候，慢一点，在吃饭的时候去享受食物的美味；走路的时候，慢一点，哪怕是旅行，也应该慢一点到达，因为，旅途本身，总比旅行的目的地要有趣的多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生活是一门大学问，会过日子的人，才能把生活过得有滋有味。现在大城市生活的人们，对于未来，总是会感到不安或者恐惧。而对于现在，总是不愿意花时间去清点一番。可是，不把当下的日子过好，未来又怎么会美好呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一次，我问父亲，你知道梭罗吗？父亲幽默的对我说，我只知道菠萝。我在看《瓦尔登湖》里梭罗在湖边独居的生活的时候，脑海里想到的，是父亲的生活。我总觉得，像父亲这样的男人，也许一生都不会有特别大的成就。但是，他们过得接地气，他们也很享受他们的生活。而我也相信，嫁给这样的男人的女人，也一定是幸福的，就如同我母亲一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.zhihu.com/question/20062595/answer/15558657'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>如何理解EVA -- 黄星辰</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/14/how-to-understand-eva"/>
   <updated>2012-11-14T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/14/how-to-understand-eva</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.zhihu.com/question/20566787/answer/15507298'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;碇真嗣日语原名是碇シンジ，绫波丽日语原名是綾波レイ，碇元渡的原名是碇ゲンドウ，这其中隐藏着如下的含义：シンジ发音Shinji，同日语中“神儿”， レイ发音Rei，同日语中的“灵”，而ゲンドウGendou，同日语中的“言動”——言動即“言叶”（语言），也就是“道”（Word）。在新约圣经·约翰福音（John）第1章第一节中有这样的文字：“In the beginning was the Word,and the Word was with God,and the Word was God.”，中文翻译为“太初有道，道与神同在，道就是神”。很明显，碇真嗣代表“圣子”，绫波丽代表“圣灵”，而碇元渡就是代表“圣父”了。三人的组合代表着圣父、圣子和圣灵“三位一体”的重要教义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是在动画和希伯来圣经里，莉莉丝代表着恶魔，人类（Lilin）是恶魔之子。同时，智慧之国也代表着人类的“原罪”，也正是Seele想为人类洗脱的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seele的“人类补完计划”就是让人类的灭亡和统一洗脱原罪，达到某种程度的永恒，在LCL溶液里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是碇元渡不同，NERV的标志是个无花果叶——《圣经》中亚当和夏娃智慧觉醒后用来遮挡自己的东西，也是原罪的象征，恰好是元渡对于自我目的的解释使然：人类并不需要什么原罪，这无花果叶代表的是人类逆天的胜利象征。至于只有一半的叶子，则是以为人类已经入手了智慧之果，但还差另一半的生命之果才可以到达生命之树，成为神。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，碇元渡的目的是成为神，即让人类同时获得生命之果与智慧之果。当然私下里还有见到碇唯，与她永恒。（BTW，他的副手冬月幸增也对碇唯抱有“超越师生、止于爱情”的感情，所以。。。）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，把初号机和莉莉丝不完整的肉体钉在十字架上，正是神子耶稣当年被处死的方法，而碇真嗣的名字也意为“神子”，代表洗罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.zhihu.com/question/20566787/answer/15507298'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>章念驰 祖父不需要刻意纪念 -- 邹金灿</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/14/grandfather-do-not-need-to-deliberately-commemorate"/>
   <updated>2012-11-14T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/14/grandfather-do-not-need-to-deliberately-commemorate</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.nfpeople.com/News-detail-item-3868.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;父亲章导自1949年之后，就一直被进行“无休无止的劳改”。章念驰在上海求学、工作，大部分时间不能与他见面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谈起那段经历，章念驰意寄沉慨：“‘文革’的结束，我们比别人更加懂得什么是种族歧视，什么是宗教信仰，什么叫家庭的影响，这些东西我们比任何人更懂得。当你被划为异类的时候，你该付出多少的代价。当这个时候你懂得路是靠自己去走的，你要教育好自己的子女你要付出多少的努力。所以我们从年轻的时候就有一个信念：你没有权利休息，你没有权利不努力。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所有知识分子在“文革”中的遭遇，章念驰都品尝过，甚至更重，因为祖父是“资产阶级革命家”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们不愿意再去谈这些事。这是一个民族的悲哀。中华民族自己翻过了这段历史。但这段历史会不会重演呢？还是会的。‘文革’重演也不奇怪，再来一次也照模照样，完全有这种条件——如果我们不记住历史的话，历史是很快重演的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他明确表态不愿去回忆那段历史，但多次欲言又止。他记住了历史，也记住了要往前看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.nfpeople.com/News-detail-item-3868.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>穿越西伯利亚的火车旅行</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/13/trans-siberian-train-travel"/>
   <updated>2012-11-13T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/13/trans-siberian-train-travel</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://article.yeeyan.org/view/18312/331497'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;假如你说喜欢乘火车旅行，那么接下来免不了会被问这个问题，“你乘过穿越过西伯利亚的火车吗？”几乎人人都想去做这样一次旅行，也许人们一般认为，这是你能一次乘坐的距离最长的火车旅行：在三条穿越西伯利亚的火车路线中，最长的是从莫斯科到符拉迪沃斯托克，行程长达9258公里（6152英里），在路上需要七天时间。还有一条更长的路线是从乌克兰到符拉迪沃斯托克的，但是作为介绍世界上最大的国家和她的风景，穿越西伯利亚火车带来的体验是无可匹敌的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了能享受到长时间的日照和温和的天气，最好的旅行时间是在五月到九月，虽然在冬季价格会便宜一些。整个旅程可以分为几段，中间可在酒店里过夜。有许多在符拉迪沃斯托克线路上旅行的人喜欢只停伊尔库茨克一站（可以参观城里的教堂和博物馆，原木小屋的街道和保存完好的英国造蒸汽轮船安哥拉号），如果有时间还可以在喀山和叶卡捷琳堡停留。高端游客可以选择酒店式豪华列车“金鹰”号，这列火车每年有各种不同的旅行线路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://article.yeeyan.org/view/18312/331497'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>“独自旅行者”旅游指南大全 -- STEPHANIE PRSENBLOOM</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/10/travel-alone-tourise-guide-book"/>
   <updated>2012-11-10T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/10/travel-alone-tourise-guide-book</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/travel/2012/11/10/c10single/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;啊，放假了。一年中最美好的时光当然要与你最爱的人共度——我是说你自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你未婚、离异、丧偶或者只是在这个假期不能与朋友和家人在一起，不要沉浸在悲伤中。其他人没准儿正在回祖母家的路上一路堵车，而你呢，亲爱的读者，却可以到威尼斯的咖啡屋里接受万千宠爱，或者去哥斯达黎加海滩上学一学西班牙语。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很可能你并不是唯一一个独自出行的人。虽然没有确切数据表明有多少人在假期一个人去旅游，但是总的来说，独自出行正成为一种新时尚，旅游专家们是这么说的。Google数据显示，“独自旅行创意”(solo travel ideas)在网络上的搜索量增加了50%，“独自旅行目的地”(solo travel destinations)的搜索量则每年增长60%还多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/travel/2012/11/10/c10single/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>中国水墨的革命 -- NINA SIEGAL</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/10/the-chinese-ink-revolution"/>
   <updated>2012-11-10T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/10/the-chinese-ink-revolution</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/culture-arts/2012/11/09/c09shuimo/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿姆斯特丹——仇德树的艺术生涯前半部分，基本上与中国历史的动荡时期是重合的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仇德树1948年生于上海，除了西洋油画，他还修习过中国传统艺术，如篆刻、装裱和水墨。20世纪60年代给红卫兵画文革宣传画的时候，他还是个十来岁的孩子。到了70年代，他在一家塑料厂上班，是颇有些地位的“工人画家”。文化大革命结束后，他成为艺术家团体“草草社”的领导者，志在为他心目中的“大山大水”找到一种新的表现方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而在1980年，他提出的“草草社”使命——独立精神、独特技法和独创风格——遭到了政府方面的批判，仇德树这时才明白，自己在这个社会里是怎样一个位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“有一天我低头看到人行道上的裂痕，立即就感觉到和它们建立了某种联系，”仇德树在上海家中借助翻译接受电话采访时说，“我的人生就是这样——碎裂。我就是这样找到自己应该画什么的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/culture-arts/2012/11/09/c09shuimo/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>小面团里的大世界 -- 陈楠</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/10/smaller-units-in-the-world"/>
   <updated>2012-11-10T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/10/smaller-units-in-the-world</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/life-fashion/2012/11/10/cc10recipe/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我简直无法相信，这一切真的发生了！我整个人从指尖到肘弯，一直到全身心地扑在上面，揉啊揉啊，真的太放松了。”我的朋友T女士去了我推荐给她的巴黎“揉面团俱乐部”，只上了一节课，就忙不迭地打来电话，表示感谢。这个俱乐部是个私人社团，每周一次教做面包。来上课的大多是工作狂，压力大到无法发泄，却纷纷在揉面做面包的过程中体验到了解压、放松和成就感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;确实没有什么比揉面更让人五感享受的了。面粉注水后，开始从细碎的棉絮状渐渐聚在一起， 越揉越细腻，十来分钟后，面盆里就有了个光滑的面团。揉面时的节奏也那么吸引人。面团在手掌下挤压出气的声音，面盆和桌子轻微摩擦的声音，在静谧中带着期盼的节奏。当然还有各种面粉自身散发的香气，地道的粮食味道和空气接触后，在揉面过程中会有渐浓的酒香味渗出，醉人！揉面过程中，正副交感神经有序切换，这正是化解压力的道理所在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/life-fashion/2012/11/10/cc10recipe/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>发生在湖南道县的那场大屠杀 -- 蒋方舟</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/08/the-massacre-occurred-in-hunan-road-county"/>
   <updated>2012-11-08T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/08/the-massacre-occurred-in-hunan-road-county</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/culture-arts/2012/11/08/cc08jiangfangzhou/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《血的神话——公元1967年湖南道县文革大屠杀纪实》是报告文学作家、原《芙蓉》杂志编辑谭合成的一部非虚构作品，他花了近二十年的时间对文革期间发生在湖南道县的大屠杀进行调查，之后完成此书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;叙述以一条河流开头。道县人爱吃活鱼，商贩往往早早地就在穿城而过的河流旁边等待着捕鱼，1967年，鱼变得异常肥大，十几斤的大鱼经常会翻白浮在水面上，可没有人去打捞，因为这些鱼都是吃人肉胀死的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于屠杀，我最大的困惑莫过于：人是怎样克服动物性的同情心的？如何看到同类被残杀而不心生恻隐？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英国社会学家齐格蒙·鲍曼(Zygmunt Bauman)在著作《现代性与大屠杀》(Modernity and Holocaust)里引用了哈佛大学社会伦理学教授赫伯特·C·凯尔曼(Herbert C. Kelman)的结论，从人变成集体罪行的罪犯有三个条件：暴力被赋予了权威、行动被例行化了、暴力受害者被剥夺了人性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前一个条件是前提，后两个条件在《血的神话》中也能找到例证。一个杀人凶手在接受调查，回答为什么要杀人的时候，对工作组的负责人说：“上头叫我杀，我就杀。现在，上头叫我杀你，我也会杀。”把生命之间的残害简化为行政命令，能有效的抑制道德愧疚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，杀人者千方百计贬低受害者的人的特性，在语言上，用“反革命”、“黑五类”这样的称呼去代指，在行动上，用充满羞辱的审判把他们逼到微不足道、苟延残喘的境地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杀人者虽众，可在整个人群中的比例却并不高。比令人骇人听闻的杀害更让人心寒的，是全局性的无所作为，受害人缄默不语，见证者也选择忽视或者不说出真相——这让他们成为罪行的共犯。在整个道县地区的屠杀当中，不只没有成组织的反屠杀运动，甚至没有一个表现出超常道德勇气的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在和平年代谈论屠杀，多少显得有些沉重和不合时宜，但却是及时和必要的。关于屠杀的一切，让我不知所措，直接经验和想象力的匮乏使我对其怀疑，不敢相信文明之下仍有如此野蛮行为，而这种怀疑，是危险的。只有直视人性异化的可能性，才能让我对自己保持警觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/culture-arts/2012/11/08/cc08jiangfangzhou/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>跳出历史的“周期率” -- 傅国涌</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/08/out-of-history-of-the-cycle-rate"/>
   <updated>2012-11-08T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/08/out-of-history-of-the-cycle-rate</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://blog.sina.com.cn/s/blog_48fe46d90102e2zd.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;跳出历史的“周期率”这个话题，我们可以说是从黄炎培开始的，抗日战争即将胜利前夕，他曾经以国民参政会参政员的身份访问过延安，和毛泽东有过一番著名的“窑洞对”，提出了历史“周期率”这个话题。黄炎培当时说：“我生六十多年，耳闻的不说，所亲眼看到的，真所谓‘其兴也浡焉’，‘其亡也忽焉’，一人，一家，一团体，一地方，乃至一国，不少不少单位都没有能跳出这周期率的支配力。……一部历史，‘政怠宦成’的也有，‘人亡政息’的也有，‘求荣取辱’的也有。总之没有能跳出这周期率。”他说的这个“周期率”可能还是比较感性，不是一个理论的阐述，从大的角度来说，综观我们中国几千年的历史，这个“周期率”，实际上可以用两句话来概括，一个就是我们的历史从来都是一部以暴易暴的历史，第二个就是成王败寇的历史。我们一而再地陷入以暴易暴、成王败寇这样一种恶性的历史循环之中。每一次王朝更迭，都是把前朝的历史重新复制一遍。张家王朝衰落了，起来一个李家王朝取而代之，但是李家王朝并不会创造出一种新的制度，也不会有新的文化因子出现，它跟前朝照样是换汤不换药，继续先是兴、再到衰、再到亡这样一个“周期率”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://blog.sina.com.cn/s/blog_48fe46d90102e2zd.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>从未见过如此热爱生命的人 -- LIGHT</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/07/the-meaning-of-life"/>
   <updated>2012-11-07T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/07/the-meaning-of-life</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://lightory.net/nietzsche/689/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在漫长的岁月里，许多问题一直困扰着我，其一便是「人生的意义」。对于这个问题，每个人大约会得出不同的结论。可我愚笨，竟始终寻找不到答案。于是稀里糊涂活到现在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有这样一说，「所谓人生的意义，便在于找寻人生的意义」，这种吊诡的方便论调，我实在无法轻易认同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此，尼采如是说。人生没有意义，这便是真理。可人之为人，必须为自己找到一个目的、意义，若没有这个意义，人就感觉自己只是动物。这个意义，毫无疑问，是谎言，是自我欺骗。可是，真理并非最高的的价值标准，对于人而言，求假象、求幻想、求欺骗的意志更深刻、更本原。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大体而言，尼采还是在说「人必须有意义才能生存，于是他果然就发现了意义」。但新颖之处在于，尼采大方地承认了人生原本就没有意义，所有意义都是假象。然后，尼采又赋予这假象以价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这思辨中，其实便正是尼采哲学的核心：重估一切价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重估一切价值，实际上便是让每个人都拒绝接受社会的价值观，形成自己独一无二的价值观。每个人应当都是独一无二的个体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此，尼采又如是说。动物是定型的，而人拥有无限的「可能性」。人在自己所面临的种种可能性中，应当选择这样一种可能性，它为新的可能性提供了更加广阔的天地。人应当永远是不定型的，人的每一个自我创造的行为都同时创造出了再创造的自由。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年初从百姓网辞职，与一位同事相谈甚欢。他说，人生最可怕的便是上了轨道，你清楚地知道未来有什么在等待着你，而终点就是死。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世界也因为存在无限的可能性，才如此迷人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://lightory.net/nietzsche/689/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>佛教艺术中的沙 -- 徐宥</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/07/sands-in-buddhism"/>
   <updated>2012-11-07T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/07/sands-in-buddhism</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://blog.youxu.info/2012/10/24/sands-in-buddhism/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本禅宗的“枯山水”就是一种依赖于沙的园林艺术。枯山水在西方很有名，以至于在西方直接被称为禅花园(Zen Garden)。一般的园林都会通过假山和水构景，通过人造的山和水，来引起观者自然的联想，从而联系人与自然。而枯山水园林却反其道而行，不采用真正的山，也不摆放真实的树，竹等物。枯山水中的水，是细细耙制的静态的白色砂石，模拟水的动态形态；枯山水中的植物也极少或者没有。这种美学上的差异，其实是和中日两国禅宗在修行上的侧重不同有关的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国禅宗传统上就是位于名山大川，因此在修行时秉承了一种自然主义的路线，让修行者在见山是山，见水是水的自然景观或者园林中修行。日本的禅宗主要继承了曹洞和临济两家。曹洞侧重于打坐和冥想，即“只管打坐”（Shikantaza)。临济强调”心即是佛”，也是促使人向内求索。在这种思想指导下，园林就不再坚持自然主义，而转为为修行着提供安心之法。枯山水正是这种哲学的体现。一个枯山水园林一旦建成，一年四季景色完全相同，恒久不变，宁静无碍。在枯山水中修行，心不会四处乱走。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;枯山水是用静态景观来展现这个大千世界动态的一瞬间，而藏传佛教里的坛城沙画 (Sand Mandala)，则是用动态的构建，来展现万事无常这个恒久不变的佛理。构建坛城沙画的目的，不是为了让它成为一项艺术品，而是为了最后摧毁它。这种最终什么也得不到的艺术创作，正是说明了佛教里一切无常的道理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;佛教的艺术家很早就意识到沙是彩色的。《大方广佛华严经》就提到过四条不同的大河流出不同颜色的细砂：“恒伽河口流出银沙，私陀河口流出金刚沙，信度河口流出金沙，缚刍河口流出琉璃沙”。结合华严经所说的恒河沙中的世界，用彩色的沙构建大千世界这种佛教艺术的出现是自然的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://blog.youxu.info/2012/10/24/sands-in-buddhism/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>来吧，让我们一起强奸生活 -- 浮云飘飘</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/07/let-us-rap-the-life"/>
   <updated>2012-11-07T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/07/let-us-rap-the-life</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://traveler.ycool.com/post.3397507.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我很少因为一本书而感动，但《项塔兰》做到了。那样的感动，不是悲剧落幕的泪流满面，也不是被重重锤击的灵魂，而是一种令人愉快的默契，就像见到久别重逢的老友，淡淡一笑，便能传递一切。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是一个无比精彩的故事，一个澳洲的大学教师因为吸毒而堕为多次抢劫银行的罪犯直至被捕入狱，越狱后逃亡孟买，并重新开始一段充满传奇的人生——从贫民窟医生到帮派分子再到阿富汗战争的亲历者，其间穿插着对孟买乃至印度的深度观察以及关于各种人类情感的哲思。这样大跨度的生命体验，对于一个故事而言，实在是有些过于丰盛了。然而，真正令人感动的是，这部作品不是一个随意杜撰的故事，而是根据作者罗伯兹的真实人生改编。那样真实诚恳的记录，像太阳般耀眼，使我们的庸碌和悲哀，显露无余，而感伤之余，又能激起一股强烈的冲动，因为在那浩瀚的文字间，似乎有一些曾出现在梦境中的片段——必须要把它们挖出来。那都是些离现实最遥远的梦境，如同珍宝般被藏在极深的地方，如果不靠着这样一本匪夷而坦诚的作品，大概会一直沉寂在那里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在澳洲红十字会做青少年犯罪扶助项目时，我曾感慨于澳洲年轻人的堕落，性、酒精和毒品，就是他们人生的全部。我和同事开玩笑说，“最好的矫正办法，就是把他们送去中国，送去富士康的工厂，领着两千的月薪，怀揣买房的梦想，就无药自愈了”。那当然是玩笑，我也知道，那样的无药自愈，其实是落入另一种病，洗脑式的循规蹈矩，是一种集体的嗑药。我们都太乖了，从没有因为离经叛道而与家庭决裂，从没有因为作奸犯科而进过警局，仅这两条，我们就输给了大约一半的澳洲年轻人，我们也因此丧失了大好的重新审视与面对人生的机会。每个人，都被一种无形的价值所引导，走向那看似多样实则单一的人生轨迹。那样的轨迹里，有着标准化定义的成功，却没有真正称得上是传奇的东西。是的，传奇！那是只属于个人的东西，那是在某一天回顾自己人生的时候，能够担得起“无悔”二字的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们说，岁月风干理想。其实那是在为自己的懦弱找借口，并制造一种悲剧感，囹于其中自娱自乐。其实没有什么能阻挡我们的生命体验，一切都取决于我们能抛弃多少，又想得到多少。这不是愚蠢的规划和自欺欺人的算计能够预设的。生命是一种类似于玩笑的东西，玩得起，才能笑得开。我们只需要把握住那点儿真情，并庄严的面对每一次感悟，就能于一种与外界无关的自由中，缔造出只属于自己的传奇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://traveler.ycool.com/post.3397507.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>嗨！Julia -- 许知远</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/07/hello-julia"/>
   <updated>2012-11-07T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/07/hello-julia</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://book.163.com/09/0910/10/5IRI0QK700923IP6_2.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即使不说话，Julia也是最引人瞩目的一位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五位演讲者在讲台上呈弧形而坐，正在讨论“如何讲述故事”。演讲厅大约是标准泳池大小，如果站在最后一排，台上每位的面孔都遥远而模糊。不过，每当麦克传到发言者手中时，投影会在讲台临时拉开的屏幕上打出他/她的巨大形象，脸上的每一个微笑与不屑都很清楚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Julia穿了一双红色长袜，像是从刚刚从昨晚的酒吧的夜舞里，直接冲到了会场。何况，她还一直占据着麦克风，语速快、声调高、句子间没有过渡，两片红艳、丰满嘴唇一直上下动个不停。“对，我就是一件产品”，她冒出的这一句话给全场带来惊诧和欢呼。其他的三男一女，光头的投资家，黑毛衣的Geek，带着点腼腆的英国在线电视的主持人，还有Facebook创始人的姐姐ZUKERBERG，像是陪衬品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Julia必定喜欢这感觉。在会场上分发的演讲者的厚厚的小册子里，她的照片与简介最容易被记住。一个穿着吊带裤的年轻姑娘，那件胸前印着WIRED标志的白色T恤紧紧裹在肉感的身体上，左手扶在架在鼻梁上的CLARK KENT式黑框眼镜上，眼神倾斜却直勾勾的射向你，噘起的厚厚嘴唇上的口红浓得要滴下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Julia每天都将自己在达沃斯的照片还有短片，传到她的博客上。她在滑雪，他和杰夫·扎维斯在著名的高空酒吧，看得出她神采飞扬，这是互联网革命的新佐证，正是这种“自下而上”的方式，给她这样的边缘者提供了跻身于这最上流社会的机会。这里到处是著名人士，她要拉着他们一个个的合影，再告诉全世界——“I got them”。她因此而著名，并希望继续著名下去。她创办的那家网站叫NOSOCIETY——没有社会，只有她自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五年后，我们还会记住Julia吗？这个行业的残酷之处是，你以多么快的方式成功，就会以更快的速度消失。互联网上众声喧哗，人人都在表达，但所有的声音又都差不多，它们太容易彼此替代与掩盖了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://book.163.com/09/0910/10/5IRI0QK700923IP6_2.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>告别印象主义 -- 刘瑜</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/07/farewell-impressionism"/>
   <updated>2012-11-07T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/07/farewell-impressionism</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://blog.ifeng.com/article/6728011.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;胡适真是个老小孩。晚年时有人去看他，谈话间引用古人名句“为天地立心，为生民立命”，他回应道：“为天地立心”是什么意思？你能给说清楚吗？你祖父还是个天文学家，以后这种说不清楚意思的东西就不要再说了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想象他说这话时候的神情，一脸的孩子气，有点不耐烦。一辈子死不悔改的实证主义者，最看不惯的就是含糊其辞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个简单的道理是：逻辑和论据当然不可能说清所有的社会现象，但是有逻辑和论据总比没有更好一些。中国近当代知识分子里我最爱的还是胡适和顾准，因为在一个几千年陶醉于“意境美”的文化里，他俩一个讲实证精神，一个讲经验主义。不狐假虎威，不故弄玄虚，倾心于“此话怎讲”和“何以见得”这样朴素的思维方式。当然他们因此也分外孤独，在其所处年代里，简直可以说是孤鸿哀鸣。今天的知识界是否好些了呢？我放眼望去，一堆人在玩前现代，另一堆人在玩后现代，独独中间那一望无际的空地上，仍然人迹罕至凄凉无比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://blog.ifeng.com/article/6728011.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>我不愿跟这个浮躁喧嚣的社会说话 -- 戴大洪</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/07/do-not-want-speak-to-the-bustle-of-society"/>
   <updated>2012-11-07T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/07/do-not-want-speak-to-the-bustle-of-society</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://blog.sina.com.cn/s/blog_494a03410101c879.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对中国职业足球联赛最早的一批球迷来说，戴大洪还是河南建业足球俱乐部的老总；但对于现在的读者来说，戴大洪是一个和西方文学史、政治史联系在一起的名字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这种误会说到底，就是我这个人不太适合掺和热闹的事，总是显得格格不入，煞人风景。那些年在足球圈，夸我也好骂我也好，人们最终没有弄清我的本意。”联系上戴大洪时，他正在翻译《华盛顿邮报》专栏作家安妮·阿普尔鲍姆的普利策获奖作品《古拉格：一部历史》（Gulag：A History）。“翻译这些书，坦白地说，是我躲避热闹的一种方式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我不是一个做学问的人，我是一个想让自己过得随意的人，但是这种随意不是一般人所说的那种轻松。”戴大洪指的是某种苦中有乐的生活方式，例如译书，例如跑步——他已经坚持跑步18年，几乎年年参加半程马拉松赛，也曾完成过全程比赛，现在年纪渐渐老了，加上译书占用大量时间，所以每星期仅仅跑两次，每次跑上十几公里。他说，还要继续跑下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戴大洪的心态并非一开始就这么从容。刚翻译《第三共和国的崩溃》时，他暗自觉得“这在出版界应该是件挺了不起的事”，且不说它本身是一部非常好的书，其姊妹篇《第三帝国的兴亡》多年来在中国读者中也颇有影响。谁知后来市场反应平平，据说这本书曾在某个图书销售榜上排名第一，立即被人质疑“买榜”。这跟他的预期反差很大——“但这让我十分清醒地意识到，喜欢阅读的人在中国越来越少了，我正在做的是一件吃力不讨好的事。”戴大洪的心情因此反而平静下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来的卡佛传倒是热闹了一阵，但是那个时候戴大洪已经开始有意回避热闹的场合。起初止庵推荐他译卡佛传时他就有些犹豫，“主要因为卡佛在中国挺时尚，我希望离时尚远一点”。因此，今年三月龙门书局在北京举行卡佛传的推广会时，他并没有去参加。有人在评论卡佛传时用了“一犬吠影，百犬吠声”这个标题，“这话多少有点恶毒，但我的确不愿听到那样的吠声，所以趁早远远躲开，”戴大洪说。 “把自己关到屋子里，然后把钥匙给扔掉，想出去都出不去”，戴大洪称之为“自我流放”。这与当年足球圈的轰轰烈烈截然不同，但却是他自得其乐的生活：“不必跟人打交道，只做自己喜欢的事儿。”然而，在交谈中，你仍然能够感觉到昔日大炮的某些痕迹，对于为什么要“自我流放”，戴大洪回答道，“我不愿意跟这个浮躁喧嚣的社会说话，尤其当它显得愚蠢而无耻时。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://blog.sina.com.cn/s/blog_494a03410101c879.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>一个普通男孩的故事 -- 左岸</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/07/a-story-of-normal-boy"/>
   <updated>2012-11-07T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/07/a-story-of-normal-boy</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.zreading.cn/archives/3357.html'&gt;地址&lt;/a&gt; （一）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从前，有个女孩的男朋友脑袋里充满了怪异的想法：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他能在繁华的马路旁边蹲上一天，说只是为了观察路人；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也会在图书馆里泡上一天，说只是为了寻找灵感；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还会天天翻墙去隔壁警院操场跑上十几圈，说只是为了找点当兵的感觉；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更扯淡的是，要骑行半个中国，去看不同的风景，遇见不同的人，并且天天免费睡在别人家床上，说只是为了体验生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;终于有一天，女孩不耐烦了，冷冷地说：你自己在国内折腾吧，我出国了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;男孩搞不懂为什么，也不想搞懂为什么了，扭头淘了辆二手山地车：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;借着蹲在马路旁练就的察言观色一路寻找借宿，凭着图书馆里泡出的文字功底写了篇广告性质的文章贴在了网上，踏上跑步时的双脚，头也不回地上路了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;难在南方，但男孩眼里看到的是山清水秀，耳里听到的是蛙鸣鸟叫，闻的是花香，喝的是泉水，体验的是淳朴的民风，车轮已经顾及不上坡多路险，身体已然适应了阴雨连绵，脑袋里哪里还有空隙去猜测“成熟者”们津津乐道的“人心险恶”？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;惫在北方，旅途过半，一路向北，男孩与军区某首长喝过酒，与无家可归的流浪汉握过手，与现实版的“硬汉”同过行，与目不识丁的放羊大叔聊过天，与在外打工的东北彪汉谈过人生，与出来流浪寻找美食的美女逛过街，每一天都有不同的人走进他的人生，又匆匆离开，虽说只是几小时的朋友，却成了男孩一辈子的回忆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;男孩有一件纯白色的文化衫，每到一处借宿，都厚颜无耻地向借宿者要签名，有老人，有小孩，有警察，有教师，有高官，有平民，有路人甲，也有路人乙，直到本来好好的一件衣服，被五颜六色七拐八拐的笔画占据得满满的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就这样，男孩晚上借宿，白天骑行，持续了一天又一天，乐此不疲，但旅途的最后，他突然意识到自己是人，不是神，一个月过去后，因为体力消耗过多，终于疲惫了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;诡异的是，就在此时，男孩的家，近在咫尺，虽然在别人看来依然是遥不可及的距离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他一鼓作气，拿下了最后的挑战，“滚”回了家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在家的日子是无忧无虑的，但只是男孩的一厢情愿，时间能解读出一切，包括长辈们对男孩至今孑然一身，一无所有的担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可耻的是，即使男孩不知未来会怎样，他却从不担心，可能他觉得未来应该是明天考虑的事情，今天只需考虑现在；也可能刚刚完成的一次旅途让他明白了一些事情，果断忽略了一些事情，更加看重了一些事情；更可能的是他天生喜欢冒险，不喜欢一眼能望到底的未来，被安排的生活不值得一过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间，还是时间，男孩读懂了那些期待的眼神，为自尊的生存，为自我的证明，更为应当负起的责任，终于，他再次启程，去了一向不习惯的纸醉金迷的城市，在一个普遍拿欲望当梦想的时代，开始习惯着一切…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来在很普通的一天晚上，北京某咖啡馆，一个普通青年，面对着为数不多的几个文艺青年，意味深长地讲了上面这么一个2B青年的悲剧故事…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;故事刚讲完，文艺青年迫不及待地呼出：“哇，这就是爱情的力量！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普通青年苦笑着：“额…这和爱情无关，故事中的男孩做到这些，如果非得和爱情扯上些关系的话，我想不是‘爱情’的力量使然，而是‘没有爱情’的力量使然吧”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可能是混杂在文艺青年中的一2B青年随声应和：“对啊，这TM和爱情有毛关系，女孩在故事里就是打酱油的！从这故事的发展尿性来看，一开始好像是‘爱情故事’，后来是‘励志故事’，到最后TM又成了‘亲情故事’，这TM就是一‘变态’的故事！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普通青年向这位伪文青投撒过去赞许的目光，稍微平复了些他有些激动的情绪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此时，文艺青年又呼出：“哇，这就是想象的力量！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普通青年镇定了一下，故作轻松地说：“故事嘛，怎能离得开想象力。其实有关骑行那一段，我还能‘想象’的更多，如果全部铺展开来，写本书绰绰有余。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此时，坐在一旁很少说话的一女文艺青年一脸疑问：“这故事还不错，可是故事中的男孩在现实生活中存在吗？你想象力好丰富哦！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普通青年淡淡地回答：“呵呵，我相信有这样的男孩，你相信吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;女文艺青年也淡淡地回答：“让我相信有经历如此诡异的男孩的存在，倒还不如让我相信母猪上树。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普通青年似乎有些失望，但还是礼貌性地回答了两个字：“呵呵…”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来的后来，又一个很普通的晚上，在偌大的北京城某一角落逼仄的出租房内，一个人坐在电脑前，码出了上面这些字，并最后不忘向读者注明一条：故事纯属虚构，如有雷同，不许联想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.zreading.cn/archives/3357.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>计算机老祖宗齐聚一堂 -- EDWARD ROTHSTEIN</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/06/computer-ancestors-gathered"/>
   <updated>2012-11-06T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/06/computer-ancestors-gathered</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/culture-arts/2012/11/06/c06computer/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加州山景——一台1956年的IBM Ramac启动盘和磁盘堆栈摆在面前，不是每个人都会立马心跳加速的。同样，对很多人来说，1959年的Telefunken RAT 700/2模拟计算机就像一台老掉牙的电话接线总机和德国潜艇仪表盘的结合体。像我们这些上了点年纪、又在科技上有点悟性的人，回忆起精巧卓绝的计算尺(slide rule)，嘴角还会泛起微笑。可如果是一台公文包大小却几乎拎不动的1981年产奥斯本计算机，那发光的5吋屏幕还能激起哪怕一丁点怀旧吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包括这些在内的1000多件古老物品目前都放在计算机历史博物馆展出，博物馆打出的旗号是“世界头号致力于计算机革命及其影响的留存与呈现的博物馆”。由于它讲述的是这样一种历史，又在这样一个地点，无论展品是多么专业或者高深莫测，总是能吸引本不相干的人到这里参观。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博物馆位于一个12万平方英尺的巨大空间内，这里原本是硅谷图形公司(SGI)总部，就在贯穿硅谷的高速公路旁，离Google园区不远。博物馆在一定程度上是对本地产业的一种纪念，大概就跟英格兰纽卡斯尔的煤矿博物馆差不多。它的捐助者有企业也有个人，一定程度上他们本身也是博物馆的展览内容。它展出的物品不只反映科技的历史，也涉及商业。显然它是希望吸引到广泛的人群的，但时不时又会透露出一种行家的视角，对树木的兴趣要超过森林。然而树的种类是很丰富的，博物馆的展品如此琳琅满目，观众到了一定时候也会产生自己是行家的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/culture-arts/2012/11/06/c06computer/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>以浪子为理想 -- 林语堂</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/11/03/the-scamp-as-ideal"/>
   <updated>2012-11-03T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/11/03/the-scamp-as-ideal</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://select.yeeyan.org/view/119281/328999'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于传承了中西方精神的我来说，人的尊严体现于以下事实——正是这些事实使人有别于动物。首先，对于求知，他有着游戏人间的好奇之心，也有一种天赋的才能；其二，他怀有梦想以及一种崇高的理想主义（确实，这种理想主义通常是模糊的，纷乱的，自负的，但自有其价值所在）；其三，更重要的是，他懂得用幽默感去修正他的梦想，用更为强健的现实主义约束他的理想主义。最后，他不像动物一样，对环境的变化总是千篇一律地作出机械反应，而是拥有定夺自身反应、以自身意志改变环境的能力和自由。这最后一条也就是说，人性是最不可能简化为机械论的；而人的心思总归是变幻莫测、捉摸不定和估量不透的，能够设法挣脱机械论，摆脱疯狂的心理学家和独身的经济学者试图要强加在人身上的唯物辩证法。因此，人是富于好奇心、想入非非、风趣幽默而反复无常的造化物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://select.yeeyan.org/view/119281/328999'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>关于西藏的历史，有什么好的书籍 -- 宋鹏宇</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/10/28/introduction-of-tibet"/>
   <updated>2012-10-28T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/10/28/introduction-of-tibet</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.zhihu.com/question/19911075/answer/15298198'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先希望楼主不是「生死书」，「雪域圣洁」爱好者。其次我是外行，类似于《 藏传佛教哲学思想资料辑要》之类的玩意的确只是接触。看都没看完过。所以推荐的也是外行能看的书。把跟朋友一起整理的东西拿出来。望海涵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.《西藏自治区地图》 西藏史对跟读惯内地史的我们来说非常的陌生。人名，地名，寺庙，古迹眼花缭乱。所以最好背个地图册。保证脑中有轮廓。就像读战国史不知道秦国位置的话就永远不知道为何可以依函谷关以据六国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 。《西藏与西藏人》&amp;#8212;沈宗濂/柳升祺 这是中国人最早的一部西藏史。(就是一般意义上的中国人。我知道在藏人也是中国人他们的史比这书早的多但大家都这么说这本书的所以我就这么写了。。。唔）。最近才翻译过来，不过为了在内地出版自然过审核，做了一些处理。但翻译者是柳陞祺先生的女儿，所以可以信的。网上有人说英文版里沈宗濂和柳陞祺是把西藏和中国对举的，当时西藏是独立国家，蒙藏委员会也是作为“外交官”进入西藏的，所以本书翻译扭曲了作者原意。这是瞎扯淡，不要被“反洗脑”了。尽管藏区在民国时期是离心力最大的时候，但一则民国政府从未承认过西藏独立，二则蒙藏委员会就在国民政府之下，从未放弃过主权，三则连英国都未承认藏独。1912-1949年西藏至多是独立的政治实体，并非国际法上的主权国家。这须辨明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.《西藏王臣记》&amp;#8212;五世达赖喇嘛 明末时期的作品，介绍了吐蕃王朝历史及文明时期西藏出现的萨迦政权和帕木竹巴政权的历史。推荐这本书一则作者。不解释。二是这段历史有其特殊意义。现代中国的地缘空间要从西藏萨迦派领袖萨迦班智达去凉州会晤蒙古人算起。在那次会晤中，西藏这个一直有偏离中原倾向的政治体开始靠向中原。西藏提供信仰、意识形态和合法性。蒙古人提供庇护。吐蕃开始与中央王朝联手。这一藏蒙携手，彻底让河西走廊成为中国西部的通道而是边疆。后来清要控制蒙，就要控制藏.因为控制藏才能让蒙真正臣服。这个点就落在五世达赖身上。于是合作关系就出现了。中央王朝为西藏托底。西藏逐步依赖中央王朝解决政治稳定问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.《西藏史话》&amp;#8212;陈庆英 比较浅显，总体靠谱&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5.《喇嘛王国的覆灭》&amp;#8212;梅·戈尔斯坦 戈尔斯坦深爱西藏，娶了个西藏妻子。此书为其扛鼎之作，了解西藏近代史必读。特别重要的是叙述了十三世达赖喇嘛几次现代化改革的夭折，及西藏的地缘政治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6.《西藏的寺与僧》&amp;#8212;柳陞祺 《喇嘛王国的覆灭》关于西藏寺庙制度的研究，就是以此书为基础的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.《柳陞祺藏学文集（上下册）》 柳陞祺是藏学大家，曾任国民政府蒙藏委员会驻藏办事处英文秘书，随沈宗濂赴拉萨，见过十三世达赖。在藏学领域，柳先生功不可没，尤其晚年，对中央和西藏之关系见解深刻、读到，极具洞察力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8.《吐蕃史稿》&amp;#8212;才让 吐蕃王朝是西藏历史上唯一的“帝国”，唐蕃征战、和解多年，并且在松赞干布时代引入了佛教。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9.《唐、吐蕃、大食政治关系史》&amp;#8212;王小甫 考证详尽（当然，也可以理解为琐碎，但是，学术研究不怕认真，就怕敷衍）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10.《敦煌落蕃旧事》&amp;#8212;赵晓星 趁唐安史之乱，吐蕃王朝在鼎盛时期占据了河西走廊，后来甚至盘踞长安15天。但在“朗达玛灭佛”并被刺死后，吐蕃在内战中瓦解，最早就是从敦煌的张议潮起义开始的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11.《西藏通史》&amp;#8212;陈庆英/高淑芬 史料。不要老觉得这类书都是“洗脑”的，如果你有强悍的反洗脑能力，就能从材料中看出真相。此外，这类书的古代部分大体还是靠谱的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12《贤者喜宴》&amp;#8212;巴卧•祖拉陈瓦 西藏人自己写的，没看完。当工具书了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;13.《吐蕃佛教》&amp;#8212; 黄明信 上半部分论述佛教传入吐蕃之过程，政教关系值得关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;14.《帝师八思巴传》&amp;#8212;陈庆英 八思巴确立了蒙藏关系，也意味着以后凡是西藏内部的教派想要取得统治地位，就要援引外部力量。参考在《西藏王臣记》下的观点。这一点很重要，从地缘政治角度考察尤其有趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;15.《西藏佛教发展史略》&amp;#8212; 王森 非常详细。藏传佛教的各个派系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;16.《西藏宗教》&amp;#8212;尕藏加 工具书。根据需要可以再根据其他的书籍确认&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;17.《五世达赖喇嘛传（上下册）》&amp;#8212;五世达赖喇嘛 五世达赖喇嘛对格鲁巴的意义不在宗喀巴之下，正式确定达赖转世制度的是他，引固始汗入藏，击败噶玛噶举派，从而使格鲁巴成为卫藏最大教派的也是他，他还进京见顺治帝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;18.《康藏轺征》&amp;#8212;刘曼卿 记载了十三世达赖喇嘛和刘曼卿的对话，据说十三世在晚年对西藏和中央的关系的思考和看法有所改变。书已绝版，但有一本1998年出版的名为《国民政府女秘史赴藏纪实》的书，就是这本书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;19.《发现西藏》&amp;#8212;米歇尔·泰勒 讲述了西方人“发现”西藏的历史过程，特别是传教的一些事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;20.《活佛转世及其历史定制》 活佛转世制度为噶玛噶举派所创，后为各教派广泛接受，其政治目的大于宗教目的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;21.《英帝国与中国西藏》&amp;#8212; 张永攀 虽然因为是本国人写的。所以各种偏见，但对了解英帝国的西藏政策，还是有帮助的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;22.《西藏的黄金与银币》&amp;#8212;布尔努瓦 挺有意思的&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;23.《最后的游牧帝国》&amp;#8212; 宫脇淳子 并不是直接讲西藏史的，但涉及准噶尔部入侵西藏及被清廷赶跑的历史，对了解蒙藏、满藏关系有所帮助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;24.《中国的亚洲内陆边疆》&amp;#8212;拉铁摩尔 分别论述了西藏、蒙古、满洲、新疆各自的历史发展，及其与中原政权的关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;25.《西藏的贵族和政府》&amp;#8212; 毕达克 翻译毁书，比较详细&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;26.《格萨尔王》 不解释。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;27.《百万农奴站起来》&amp;#8212;安娜·路易斯·斯特朗 别笑，这作者59年平叛后受批准，接触了一批西藏各阶层人物。看点在于平叛后的变革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;28.《毛泽东西藏工作文选》 政治正确。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.zhihu.com/question/19911075/answer/15298198'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>我们该如何讨论死刑 -- 何帆</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/10/28/how-are-we-going-to-discuss-the-death-penalty"/>
   <updated>2012-10-28T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/10/28/how-are-we-going-to-discuss-the-death-penalty</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/culture-arts/2012/10/23/cc23hefan/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;彼拉多的手&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在《圣经》故事里，罗马提督本丢·彼拉多(Pontius Pilate)被描述为一个受舆论所迫的法官。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;耶稣蒙难，被犹太公会判了死刑，并送请彼拉多核准。故事中，彼拉多查不出耶稣有什么罪，内心也不愿判他死刑，但架不住乌合之众一片杀声。他既怕生乱，又想卸责，便当众洗手，声称：“流这义人的血，罪不在我，你们承当吧。”众人回答：“他的血归到我们，和我们的子孙身上。”于是，彼拉多下令鞭打耶稣，并交人钉十字架。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民国法学家吴经熊的自传《超越东西方》（2002年由社会科学文献出版社），就提到这位彼拉多。上世纪三十年代，吴经熊曾任上海特区法院院长，签署过不少死刑判决。他写道：“我当法官时，常认真地履行我的职责，实际上我也是如此做的。但在我内心深处，潜伏着这么一种意识：我只是在人生的舞台上扮演着一个法官的角色。每当我判一个人死刑，都秘密地向他的灵魂祈求，要他原谅我这么做，我判他的刑只因为这是我的角色，而非因为这是我的意愿。我觉得像彼拉多一样，并且希望洗干净我的手，免得沾上人的血，尽管他也许有罪。唯有完人才够资格向罪人扔石头，但是，完人是没有的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;读法学院时，看到吴经熊这段独白，我不仅不以为然，反觉得他瞻前顾后，书生气重。可是，当自己成为法官，并审理过死刑案件后，才深切体会到这位司法前辈的负重与纠结。我虽不像他那样，会默默祈求被处决者的原谅，但内心深处，也怕自己有一天成为畏缩懦弱、逃避责任的彼拉多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行文至此，突然想到自己第一次亲临刑场，观看死刑执行的情景。当时，一名死囚即将被执行枪决。临刑前，他突然对法警提出请求：“我可不可以挪一下位置，我面前有块石头，如果倒下，这石头正好磕着我的脸。”法警没处理过这类情形，一脸疑惑地看向负责现场指挥的法院副院长。副院长下令：“给他挪挪。”然后告诉在场所有人：“大家要记住，即使在这一刻，他们也是人，也有尊严。”我很庆幸自己初次观刑，就经历了这一幕，因为它让我对肩头所负的责任，有了更深刻的认识。我想，无论社会和法律发展、进化到哪一步，每个法官的心底，都应为人性和尊严，保留一块敞亮的空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/culture-arts/2012/10/23/cc23hefan/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>脑残标准和态度</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/10/27/brain-damage-standards-and-attitudes"/>
   <updated>2012-10-27T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/10/27/brain-damage-standards-and-attitudes</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.ifanr.com/dasheng/181428'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里，最振聋发聩的关键字，是“态度”，立场——坚持给世界带来更好的东西，而不是迎合和妥协。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我看来，态度意味着信念，你别无他途。相信世界更好的东西在前头，尊重趋势，敬畏未来。这样，才是对自己的生命负责。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“别为别人的脑残标准付帐”，做人，做事，做媒体，做思考，概莫能外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你聪明的，又怎么看？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.ifanr.com/dasheng/181428'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>钱不该买什么</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/10/26/what-money-can%27t-buy"/>
   <updated>2012-10-26T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/10/26/what-money-can't-buy</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://zqb.cyol.com/html/2012-10/24/nw.D110000zgqnb_20121024_1-12.htm'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国哈佛大学教授迈克尔·桑德尔去年夏天来了一趟中国。这个一直期待体验胡同的老美逛了北京，去了杭州和上海，还在大学跟年轻人聊了天。不过这趟旅行里他记得最清楚的，却是医院里贩卖门诊号的黄牛党。&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;“夜晚时分，票贩子们自由自在地聚集在北京协和医院门诊大厅的一楼。价值14元人民币的门诊号被加价几百块，相当于一个中国农民一整个月的收入。在站着保安的楼道里，吆喝着兜售专家号的男人打破了医院的安静，‘唐大夫，唐大夫，谁要唐大夫的号？风湿科的唐大夫’！”

几乎每天都在中国医院上演的这一幕，被这位偶然到访的细心教授记了下来。桑德尔是哈佛大学最受欢迎的教授之一，他所授的“公正课”现场录像在网络上有过亿次的点击。如今，这个讲“公正”的教授开始转而研究“金钱”——越来越多的东西被明码标价，那么，钱到底可以买什么？

翻开报纸看报道，“美国加州只需82美元可以在坐牢时选择安静的牢房”；打开电视看新闻，“50万美元的投资可以换一张美国绿卡”；就连出门堵车时都能得到“温馨提醒”，“进入快速车道，只要8美元”。他的朋友教育孩子，只要在接受帮助后写一张“谢谢你”的纸条，就可以获得1美元“奖金”。

“我们生活的时代，似乎一切都可以拿来买卖。这种买卖逻辑不仅应用于商品上，而且正逐渐掌控着我们的生活。”桑德尔在他的新书里写道，“该是时候扪心自问，我们是否想要这样的生活？”

在这本书的白色封面上，一捆用红色牛皮筋捆起来的美元钞票站立在副标题“市场的伦理底线”旁边，而中央则用大号字写着让这位教授困扰已久的难题——《钱不应该买什么》。


…

 “在给事物定价之前，我们先要搞明白，它是不是一个可以被定价的东西。给不应该被金钱衡量的事物定价，这个行为本身就是错误的，是对这个事物的亵渎，将这个本该被珍视的事物放在了不属于它的天平上。”桑德尔说。

道理尽管如此，在这个“钱的时代”，有钱依然能够买到那些意想不到的东西，比方说友谊。桑德尔说，你可以“雇一个朋友”，他可以做所有“朋友会做的事情”，帮你照看孩子，在你悲伤哀嚎时，还能坐在你身边给你精神安慰。

他甚至在新闻里看到，在中国还有“帮人道歉”的网站，花钱找人替你说“对不起”。可这让他马上产生疑问，“如果我买了两个道歉，一个昂贵一个便宜，那是不是意味着，昂贵的道歉所代表的那段友谊更有意义？”

他解释说，不管是诺贝尔奖还是好朋友，它们的道理如同讨论是否应该买卖儿童、自由贩卖人体器官一样，我们不应该拿金钱来衡量。即便购买儿童的人并没有虐待他们，我们仍不应当开始这场交易，因为这样“破坏了事物本身的美好意义”，是不义之举。

桑德尔拿出了自己最常说的一句口头禅——“这不是我们应该做的事情”。

“在我们想要开始这场公开辩论、讨论市场在我们的社会中的位置之前，我们首先应该搞清楚，市场的边界在哪里，哪些东西应该被金钱衡量，而哪些东西不应该。只有搞清楚这一点，我们才有可能开始这场讨论。”他说。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://zqb.cyol.com/html/2012-10/24/nw.D110000zgqnb_20121024_1-12.htm'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>总理家人隐秘的财富 -- David Barboza</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/10/26/premier-family-secret-wealth"/>
   <updated>2012-10-26T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/10/26/premier-family-secret-wealth</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/china/2012/10/26/c26princeling/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海——中国总理温家宝的母亲曾是华北的一名教师，他的父亲在毛泽东时代的政治运动中曾被送去养猪。在去年的一次演讲中，温家宝总理说，他的童年被打上了“穷苦、动荡和饥荒”的印记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，公司与监管记录显示，现年90岁的总理母亲杨志云不仅不再贫穷，而且绝对富裕。记录显示，仅她名下一项对中国一家大型金融企业的投资就曾在5年前价值1.2亿美元（约合7.6亿元人民币）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没人知晓丈夫已经去世的杨志云是如何积累这笔财富的。但这一过程发生在她儿子被提拔进中国的统治精英阶层之后。温家宝先在1998年升任国务院副总理，并在五年后出任总理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《纽约时报》的调查显示，温家宝担任领导职务期间，他的很多亲属变得极为富有。其中包括温家宝的儿子、女儿、弟弟及妻弟。对公司与监管记录的调查显示，在总理的亲属中，有些人的生意风格十分强势，他们掌控了价值不低于27亿美元（约合170亿元人民币）的资产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多情况下，这些亲属的名字都掩藏在多层涉及朋友、同事、商业伙伴与远亲的合伙企业和投资载体背后。此番财务解析细致而不同寻常地揭示出，在经济高速发展、政府影响和私人财富重叠交错的中国，拥有政治人脉的人物是如何利用自己沟通政商的能力谋取利益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;披露温家宝家族持有的财富，可能会给温家宝带来政治上的打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下个月，中共十八大将在北京召开，共产党将宣布下一届领导人人选。但是这个筛选过程却已经陷入几十年来最严重的政治丑闻中——试图进入最高层的重庆市委书记薄熙来倒台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在北京，因已到退休年龄，温家宝即将卸任总理一职。数位政治分析人士表示，即使在离任之后，作为党内老领导，他还将在幕后保有强大的政治力量，但这些显示其亲属曾在他任期内积累巨额财富的材料，几乎肯定会削弱他在党内的地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这将影响他手中剩下的政治力量，” 研究中国领导层的专家、加州克莱蒙麦肯纳学院(Claremont McKenna College)的政府学教授裴敏欣(Minxin Pei)表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;温家宝的支持者表示，他本人并没有从家族的商业往来中获利，甚至可能也不太了解这些商业往来的规模。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年3月，温家宝暗示，他至少是知晓自己的亲属引发了不少传言。在北京举行的一场向全国电视直播的新闻发布会上，温家宝坚称，自己担任公职期间“没有谋过私利”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我敢于面对人民、面对历史。”温家宝动情地说：“知我罪我，其惟春秋。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/china/2012/10/26/c26princeling/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>卖"好评",电子出版时代的好生意 -- David Streitfeld</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/10/25/sell-praise-the-new-business"/>
   <updated>2012-10-25T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/10/25/sell-praise-the-new-business</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/culture-arts/2012/10/25/c25bookreview/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;七岁那年，托德·卢瑟福(Todd Rutherford)第一次体会到“供需”的本质。当时他和一群男孩子在一起，其中一个男孩拿着一本《花花公子》四处炫耀，引起大家的一阵窃笑和强烈的兴趣。托德花了5美元买下了那本杂志，把上面的下流照片撕下来，以一张1美元的价格转卖给其他小伙伴。几个小时后他的买卖被父亲取缔了，不过已经挣了20美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几年前，35岁左右的卢瑟福又灵光一现，再次悟出了“缺乏就是机会”的道理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他当时在一个公司的市场部工作，这个公司给自助出版的作者提供服务，包括劝说传统媒体和博客写书评。这个工作很费劲。当然，他一整天都在大量炮制新闻稿，努力引起人们的注意，但是那些自助小说不是司空见惯的吸血鬼小说，就是提升自我修养的宣言，或者是平淡无奇的回忆录；这样的书实在太多了，而发表的空间只有那么大。写书评的人太少了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;突然之间，他有个了主意。与其讨好别人给客户写书评，还不如去掉中间环节，自己写书评。那样就能准确无误地写出客户想要的书评——无非是说这是一本很棒的书，里面净是些溢美之词，比如“一本让人震惊的小说”、“一部经典的回忆录”、“这本书会改变你的人生”、“感情丰富、扣人心弦、惊险刺激、引人入胜”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，卢瑟福先生在俄克拉荷马市销售《圣经》的修订本，计划开发新的生意，既能满足作者们的期望，还能符合市场的规则。鲍克数据公司说2015年将出现60万本自助出版的图书，这些书都需要引起人们的注意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卢瑟福先生曾经尝试过一个新的服务项目——“作者互评”，相当于是互相帮助。但是，作者们都更愿意享受，而不愿付出，所以这个尝试失败了。现在他又在开发一个新的服务方式，只需支付99美元，他就在博客和推特（他有33000个粉丝）上推荐这本书，并请求博主和亚马逊的普通评论人对此书进行评论。他不会给评论人付费，所以谷歌同意了他宣传这项服务的广告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说他后悔弄了那些“生硬地美化图书的书评”，但是又辩护说，这些带着过分热情的虚假评论，应该交由市场去处理。“根据好评买下图书的消费者，如果认为这本书不够好，他/她会客观地给出负面的评价，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;换句话说，（真实的）差评会挤掉（虚假的）好评。但是，这似乎低估了作者们希望得到大量好评的强烈念头——而在建立起更好的体制前，他们只能这样去操纵这些评论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/culture-arts/2012/10/25/c25bookreview/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>一个医生面对的生死 -- 莲子清如许</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/10/25/a-doctor-facting-life-and-death"/>
   <updated>2012-10-25T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/10/25/a-doctor-facting-life-and-death</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/education/2012/10/25/cc25medical/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我永远记得当一年住院医轮转内科遇到的那个肺癌患者，她刚刚30岁，患晚期肺癌，胸廓变形了，头上有两处颅骨转移，包着白纱布。她整整三个月没有平躺着睡过一觉，只能抱着枕头端坐，间或眯眼打盹。她那位可敬的爱人没日没夜地守着她。我值班的那天，她爱人来找我，说她疼得厉害。我忙去看她，情况已经是相当惨烈：她的血压全靠药物维持（医学上就是临终状态了），每日几乎不进食，整个人都浮肿了，呈现出一种透明的白净，可以透过薄薄的皮肤看见她孱弱的血管仍在顽强地搏动。我听了她的肺，全是痰鸣音，她却没有一点力气咳出来，只能靠护士吸痰，但每吸一次都极度痛苦。肿瘤让她疼痛得神志不清，普通的止痛药无济于事，只能打杜冷丁，至此我才相信书上记载的癌性疼痛有多厉害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我给了她一支，不是很管用，仍疼得迷迷糊糊。我也不敢再给，不知如何是好。她爱人从冰箱里拿了支冰棍给她，脸上表情极其复杂。在这个寒冷的深夜，暖洋洋的病房里，一口一口地喂她吃冰棍，她像个孩子一样，慢慢地吮吸着，奉如甘饴。于她而言，每一次进食，每一次看见第二天的太阳，都是一种奇迹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我每天都会知道她还在消耗维持着，直到那个早已料到却不愿到的中午，抢救现场气氛竟是一种无奈的从容，她爱人不停地给亲友打电话：“我媳妇快不行了，你们打车来吧……”泣不成声，那种极度压抑悲伤的声音让我简直要窒息了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她已经完全昏迷了，脸肿得厉害，呈现出一种灰白色的“死气”，轻轻地喘息。她终于可以平躺在久违了三个月的床上了，她就在这张她趴了三个月，却从未躺过的床上永远睡去了。年资高的大夫在从容地临终抢救，大家都明白这于她及家人都是一种解脱，但我没法看完整个过程。也许是年资太低，工作还短，心里还留着一条缝——一条医生不该有的缝，我的整个心都憋得很疼。这是件令人沮丧的事，我拿这件事尽我所能与他人轻描淡写聊了半天，掩饰我这种不符职业情感的心理，而结果却是愈加郁闷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，现在我渐渐想明白了，普通人对死亡是很恐惧的。他们未必能真正理解死的含义，那是生命最后的尊严，每个人都应该得到死时的尊重和人文关怀，而不是因为生者害怕死别，害怕背上不孝的骂名，就硬要医生盲目延长临终的过程。有希望救的，就应该尽百分百的努力去做，但是无意义的抢救，该舍弃还是应该舍弃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人没有选择出生的权利，但是应该有选择死亡的权利。生如夏花般绚烂，死如秋叶般静美，是我愿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/education/2012/10/25/cc25medical/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>地球上最酷的公司</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/10/24/the-coolest-company-on-the-planet"/>
   <updated>2012-10-24T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/10/24/the-coolest-company-on-the-planet</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.douban.com/note/28161232/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Patagonia：地球上最酷的公司&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在颠覆了所有传统的行业规则乃至行业价值之后，你还有可能将自己的公司带到行业的顶峰吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yes！如果你是伊冯•乔伊纳德 (Yvon Chouinard)的话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2007年，乔伊纳德登上了《财富》杂志的封面，他所领导的巴塔哥尼亚(Patagonia)公司被称为“地球上最酷的公司”。公司总部办公室就在加州文图拉的海边，风起了，浪头来了，所有的员工都可以放下工作去冲浪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;难以置信，“员工随时都可以翘班去冲浪”竟是巴塔哥尼亚公司人事部的最高指导原则。在这家最酷的公司里，员工们除了可以随时冲浪、利用午休时间滑雪，领着公司的薪水去环保团体做义工之外，甚至还可以带着自己的孩子一起去上班，而且不必准时出货……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无论从哪个角度来看，巴塔哥尼亚都像是商界中一个任性的孩子，它的经营方式整个和咨询专家们有关“利润最大化和降低成本”的说教背道而驰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴塔哥尼亚从不把获取利润放在第一位，质疑追求增长，漠视时尚，拒绝华尔街的金钱诱惑。它还会提醒顾客减少不必要的消费，停止生产自家利润丰厚的产品乃至放弃一笔又一笔的收益……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以这种态度经营的企业，看上去非得遭到淘汰不可。但实际上，巴塔哥尼亚是美国最大的户外用品公司，以生产最高品质的攀岩、冲浪服装等户外用品而闻名于天下，2006年被《财富》（Fortune）杂志评为美国“100家最值得工作的公司”之一。因为坚持“地球第一，利润第二”的绿色环保理念，巴塔哥尼亚吸引了越来越多的忠诚消费者，目前年营业额2.67亿美元，公司价值5亿美元，旗下产品更被誉为“户外的古奇（Gucci）”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我绝不满足于遵守正常的商业规则。” 巴塔哥尼亚创始人、狂热的登山爱好者乔伊纳德常常这样说。言外之意，他是要创造属于他自己的一套规则。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，乔伊纳德的确做到了这一点。按照《财富》杂志的说法，巴塔哥尼亚推动了一整套户外生活方式的建立。他们不计成本，第一个使用有机棉制造衣物，并成功地创造出了有机棉产业；他们第一个使用回收的汽水瓶制造人工毛料，用来做新的休闲服装；更酷的是，他们还自我课征“地球使用税”，成立“捐1％给地球”商业联盟，自2001年实施以来，累计已经捐出超过2500万美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乔伊纳德今年69岁，面色黝黑、体格健壮，总是以攀岩、冲浪、钓鱼或是冰川探险的形象出现在各种商业杂志上。“我离那些衣冠楚楚、脸色苍白的生意人们越远越好……我曾经想长大后做个用陷阱狩猎的人。” 乔伊纳德一直说自己是个“不情愿的商人”，做生意从来不是目标，只是为了有足够的钱去爬山和冲浪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，乔伊纳德用自己的成功告诉了人们——商业可以在不失去灵魂的同时赢利。更重要的是，他证明了绿色企业是可行的商业模式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.douban.com/note/28161232/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>黄河捞尸人 -- 范思鼎</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/10/22/yellow-corpse"/>
   <updated>2012-10-22T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/10/22/yellow-corpse</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://news.qq.com/zt2012/living/find_bodys.htm'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凌晨五点，大山依旧沉睡，河流仍在静淌，村庄只有一层因月色而存在的面纱，黑夜主导着全部的氛围。这里是兰州市什川镇下河坪村，37岁的魏职军因手中的电筒而成为环境中唯一的亮点，他要去往下游6公里的水域，在打捞废弃矿水瓶之余，打捞浮在黄河中的尸体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一年打捞50具左右的尸体，夏季数量较多，男性比重较大。这是魏职军对10年工作的规律总结。而从魏职军本人的角度说，他更倾向于把与尸体打交道的时间延伸到他小时候，正是那段时间频繁的接触，才使他对于今天的工作毫不惧怕——“看都看习惯了嘛，有什么好怕的。”说这话时，魏职军正站在汽艇上，一手夹着兰州牌香烟，一手则提着一根捞网，眼神游移于河面，期待漂浮在垃圾堆中能够被他利用的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7号上午八点半，魏职军准备返程，因为九点钟开始工作的水电站工作人员会对他驱赶，与其如此，不如提前离开，不然“很没面子”。就在这时，一具疑似的尸体进入魏职军的视野。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“是人吗？”我们问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;魏职军操起汽艇上的铁叉，向水里翻了几下，回过头来，低声回应道：“就是。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接着，魏用铁叉把尸体拖近船身，蹲下来伸手去掏尸体身上的口袋，没有收获。而后，他用铁叉将尸体的手臂挑起，可是整个手掌已见不到一丝肉，只剩下如河水般黄色的骨架，且已呈泡软状，五指蜷缩在一起……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“没用了。”由于尸体经长期浸泡，已经腐烂，根据魏职军的经验，这样的尸体是不会有人认领的。于是，他抛下尸体，收起铁叉，拉动了汽艇马达，在行驶的轰鸣声中，离水电站渐行渐远。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://news.qq.com/zt2012/living/find_bodys.htm'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>穿越西伯利亚的无产阶级列车 -- FINN-OLAF JONES</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/10/22/the-proletariat-train-across-siberia"/>
   <updated>2012-10-22T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/10/22/the-proletariat-train-across-siberia</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/travel/2012/10/17/c17siberian/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那时候，我还是个年轻的白俄罗斯姑娘，在深夜的收音机里听说他们在西伯利亚边境修建这条铁路时，产生了一种浪漫的感觉，让我很想搭乘这条铁路线，”我在火车遇到的新朋友，57岁的米拉·高斯拉娃(Mila Kozlova)这样说。我们在包厢里前后摇晃，穿越西伯利亚荒野。她怡然自得地注视着划过车窗的桦树林海，从帆布包里掏出两罐自制的泡菜，加入窗边的桌子上挤得满满的瑞典式自助餐（冷菜杂烩——译注）里。在“贝加尔湖至黑龙江主干线”（Baikal-Amur Mainline railroad，俄罗斯人称之为BAM）上飞驰了一天之后，我们知道这2500英里的路程，将是一道无限量供应的自助餐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在过去的三个小时里，在这片森林里我们没有看到一条路、一个村庄或者一个人。望着窗外，我不能想象世界上还有哪个地方能如此原始，没有人烟，唯一能看到的就是横贯大陆的铁路线。有几处，火车线的地势高于森林，我们就能看到白雪覆顶的大山，在绿色的地平线上方闪耀。米拉说的对；在这条不可思议、不切实际却宏伟而美丽的铁路线上穿越西伯利亚广袤的荒野，有一种不可否认的浪漫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;登上这趟无产阶级的快车&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陆路：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走完BAM全程大概要5天的时间，包括在提纳达和塞维鲁巴卡斯克的短暂停留。从莫斯科飞行5个小时可到达布拉茨克，那里是从西段搭乘BAM的合适地点。乘韩亚航空从韩国首尔飞行2个小时可到达哈巴罗夫斯克，从那里很容易到达BAM的东端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BAM的票价随季节和路线有所不同。我在哈巴罗夫斯克的火车站售票窗口购买的二等卧铺平均每天110美元。在美国，可以安排BAM旅程的旅行社有弗吉尼亚州阿灵顿的“游遍俄罗斯”(Travel All Russia, 800-884-1721; russiantrains.com )和宾夕法尼亚州布拉德福德·伍兹的“索科尔旅行社”(Sokol Tours, 724-935-5373; sokoltours.com)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;提纳达和塞维鲁巴卡斯克是一路上最受欢迎的停留地点。塞维鲁巴卡斯克附近的泽林达温泉提供舒适的木屋，起价是一晚上1470卢布，按照32卢布兑换1美元计算，大约是46美元。可通过尤里·纳米罗夫斯基(Youry Namirovsky, travel@angara.ru; 7-9148-951-961)预订酒店和去往温泉的司机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;水路：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果想给你的BAM之旅来个史诗般的开端或结尾的话，在6月到8月，你可以乘水翼船渡过贝加尔湖，从BAM线上的塞维鲁巴卡斯克，到达西伯利亚大铁路上的伊尔库茨克(4,200 rubles; 7-3952-358-860; vsrp.ru)。这是一个长达12小时的令人激动的航行，将穿过世界上最深的湖泊之一，通常会在如梦幻般美丽的奥尔洪(Olkhon)小岛短暂停留，这个小岛是当地布里亚特(Buyat)人的圣地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你特别想去冒险，你可以在冬季通过贝加尔湖在两条铁路线间穿行。你可以雇些司机，他们会开着SUV在冰冻的湖面上行驶，沿途停下来在冰上钻洞，进行冰钓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊尔库茨克的“贝加尔综合旅行社”(Baikal Complex, 7-9148-951-961; baikalcomplex.com)能安排在夏季和冬季穿越贝加尔湖，同时提供BAM线的车票、住宿和旅游服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/travel/2012/10/17/c17siberian/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>吴良镛：寻找城市失落的灵魂 -- 孔令钰</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/10/22/looking-for-the-lost-souls-of-the-city"/>
   <updated>2012-10-22T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/10/22/looking-for-the-lost-souls-of-the-city</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.infzm.com/content/82005'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梁思成在1949年9月致北京市市长聂荣臻的信中，谈到建筑师的职责：建筑师是以取得最经济的用材和最高的使用效率，以及居住者在内中工作时的身心健康为目的的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他有意强调“建筑师”与“土木工程师”的不同，前者更富于艺术精神，须用一颗敏感的心去体贴万物，并懂得一个好的建筑如何带给人感官上的愉悦、灵魂深处的温暖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“菊儿胡同”，诗意栖居的代表作，正是梁的学生和继承者吴良镛在北京四合院基础上设计出的现代民居。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1987年，菊儿胡同是积水、漏雨、杂乱无章的典型地区，吴良镛受邀设计改造。他的“有机更新”理论认为，住房是城市的细胞，新建房应自觉地顺应城市的传统肌理，于是有了“类四合院”，既保留了天井、院中的老树，又能容纳更多住户。房屋为白墙黛瓦，错落别致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吴良镛非常留意娱目之景：在坡顶修建楼阁和平台，可远眺景山、北海、白塔；在院中配置不同姿态的树种，使院落小景丰富有变；甚至楼阁的高度不一，增加建筑群轮廓线的变化，屋顶亦因此有了韵律美。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，已是84岁高龄的吴良镛带领团队，开始筹备一项以北京旧城保护为平台的跨学科的科研项目，后名之为“北京2049”，以新中国成立100周年城市发展作为研究平台，探索合理、前瞻的城市空间组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而该研究项目，正是以吴良镛的标志学说“广义建筑学”和“人居环境科学理论”为其奠定理论基础。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“北京2049”研究的地域层次，包括旧城、中心城区（即城六区）、北京平原地区、北京东南部地区、京津廊地区；试图从人口、经济、资源、城市交通、旧城保护、住宅建设、新农村建设等多个维度，设计首都的长期发展战略。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“一个真正的建筑大师，”吴良镛说，“不是看他是否设计出了像埃菲尔铁塔一样流传百世的经典建筑，而是看他是否能让自己国家的老百姓居有定所。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.infzm.com/content/82005'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>别跟我说你在环游中国 -- simonTRA</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/10/20/dont-tell-me-you-travel-round-the-china"/>
   <updated>2012-10-20T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/10/20/dont-tell-me-you-travel-round-the-china</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://traveler.ycool.com/post.3397112.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;别跟我说你在环游中国&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开客栈之后才知道，原来环游中国是如此牛逼的事，他刚从新藏公路，或者刚从阿克苏过来，头戴一顶从出发便开始收集各地灰尘和油污的鸭舌帽，帽檐有些黑得发亮，透出些不羁的意味。他年纪轻轻，却满脸风霜，眼角的皱纹，随便一道都能让多情的妹子倾倒，而晒掉皮后的红色皮肤，更增加了三分成熟。他的坚毅的眼神，射出炙烈的火焰，能烤焦一切没有去过墨脱、亚东、狮泉河还有红其拉甫的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;… …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他走进青旅，来到前台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“老板，床位多少一张？”&lt;br /&gt;“45.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8220;能打折不？&amp;#8221;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8220;不能。&amp;#8221;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“老板，你看，我在环中国旅行呢，钱不多，前面还有好多路要走，能不能打个折，或者提供个沙发客也行，我随便睡哪儿？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“哦，环中国旅行啊，好厉害！不过~不能打折。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“老板，我一路过来，很多青旅都有打折哦，有的还给我免费！”然后又是很长一段打折攻防战，然后，我耳根软，磨得时间长了，或多或少会给出些折扣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嗯，我耳根很软，如果你说你被偷的分文不剩，希望在我这儿住一段时间等汇款，我会立刻答应，也不用押证件；如果你说你在旅行（不管你是环中国还是环球还是头一遭出门），没啥钱，希望能在这座城市呆一阵打工赚旅费，我也会答应让你先住下来，等你赚到钱再算房费；如果你说你要来我这儿做义工，并且承诺干上一段稳定的时间，我也会收留你，包吃包住，期间还会带你胡吃海喝游山玩水，末了在给你一笔不多的钱，虽然没有工资，奖金我还是可以给的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，我实在不能理解环游中国是个什么概念。我去过的地方也不少。但连起来就是一布朗运动的轨迹，且毫无国界限制，所以，我的问题是，为什么把自己的足迹连成一只鸡，就可以成为要我免房费的理由。所以我问了一些房客，有的说，环中国走上一圈，人生便完整了，如果一圈下来还几乎没怎么花钱，就太牛逼了。有的说：那是一种仪式，一种对现在社会苦行僧似的反叛，肉体划出伤口，紧缚的灵魂从那伤口里逃出来，像“莲花”。有的说：只有用脚步丈量，才能更直接的感受这片土地。我说：哦，可是那和免房费有什么关系呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我直接问环游中国者，他们用一种看外星人的眼神看着我：“老板，我在环游中国哎，你难道一点都不支持吗？” “为什么是中国？” “这多有意义啊，中国人环游中国！” “什么意义？” “哎，围着自己的国家走一圈，这样的意义，你真的体会不到吗？” 我就此打住，我还是不要逼迫自己去想了，我大概已经老糊涂了，就像我不懂为什么会有人砸日本车一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我还是小年轻那会儿喜欢玩一款游戏 &amp;#8211; ”大航海”，随便选一个主角，就可以去探索未知的世界，然后运回一堆货物卖个好价。游戏开始时，地图上一片黑暗，到后来，世界显出它的轮廓。虽然我早就对世界地图了如指掌，但电脑上那片起初地图最终显现出来的时候，我还是激动的要命。历史也告诉我们，西方文明是靠着大航海时代超越其他文明，最终赢得世界霸权。当年，西欧诸国，成千上万的男人涌向大海，搭上大小不一的帆船，去寻找传说中的位于东方的黄金国度，那样的热血，光是想都能让人沸腾。葡萄牙西南部有个叫圣文森特的海角（Cabo do San Vicente），是欧洲最西南的点，也是葡萄牙的航海者在驶向东方前回望故乡时所能看到的最后一个海角。那大概算是我想去的少数几个名胜之一，其中的意义，以我老朽的大脑，也不难理解。我所不能理解的是 &amp;#8211; 环游中国，大航海时代都过去那么多年了，在那个东方的国度，年轻的男人们还在热衷于画鸡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那么环球旅行呢？ 老板你会不会给那样的旅行者免单呢？” 你可能会问这样的问题。 “不会” 我依然会淡定的问你， ”你的环球，和我的房费，有什么关系？“ 我这里住过六十多岁的泰国大叔，住过七十多岁的加拿大老头，都在环球旅行，而且还是骑自行车。他们压根儿就没跟我提这事儿，还是我和他们聊天才知道的，更别说要我免房费了。我这儿也住过穷得叮当响的游客 &amp;#8211; 丹麦的一个年轻人，高中毕业就满世界晃悠，钱花光了就会丹麦打临工，攒够了就渠道巴勒斯坦和阿富汗的NGO做义工；俄国的妹子，我还记得她叫安娜，也不知道她到底在多少个旅店饭店工作过了，在我这儿也跟我提供打工的事儿，她不懂中文，所以我拒绝了，但人家丝毫不提房费打折，每天还点上一杯咖啡，拿她的话说，是每天都开心最重要，钱花得快，才会想要更多的赚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好吧，我知道我现在是老板视角，有的看官会想要拿板砖拍我： “难道就不能够穷游么，不是还有个网站叫穷游么？” 哦，麻烦你上穷游网看一下，那上面到处是廉价航空攻略，廉价是没错，只是，如果连坐飞机都算穷游，你还找我打哪门子的折。我早年从西藏去到印度，都是乘班车。也有看官会说：“你太理性，要知道，人不能过早的成熟，不能过早的循规蹈矩，不能过早的囵于追逐金钱。” 没错，第一，不要过早成熟，不要动不动就拿环游中国来当令箭，你环你的，那是你的勇气你的骄傲，不要想着用这个来赚噱头；第二，不要循规蹈矩，随意一点不会死，当你走累或是骑车骑累，请毫无压力的乘车，当前方没有风景，请果断绕道，画中国版图，是一种裹着华丽外衣的教条；第三：再一次的，不要想着用环游中国来当噱头，拉赞助什么的也许会成功，但那样可能就连最后一点意义都荡然无存了。我喜欢凯鲁亚克那本“在路上”，我看了两遍，我想我就喜欢它的没有意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你预算有限，不要来青旅，招待所10块钱的床位，我睡过，很舒服。网吧三块钱一小时，半小时就能查到所有旅游资讯。想感受青旅的氛围，也没问题，我从来不限制住其他地方的背包可进入我的青旅，但话又说回来，在绿皮火车上碰到的民工兄弟，讲出的故事，有时胜过慢慢一个旅舍的背包客，你只是不愿意跟他们聊而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，那些正在话游中国或是打算环游的朋友们，请安静地走，不要告诉我，我祝你们成功！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://traveler.ycool.com/post.3397112.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>中国改革“黄金十年”的遗产 -- 王正鹏</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/10/17/legacy-of-the-golden-years-of-china-reform"/>
   <updated>2012-10-17T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/10/17/legacy-of-the-golden-years-of-china-reform</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/china/2012/10/16/cc16wangzhengpeng/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以说，从1998年亚洲金融危机到2008年全球金融危机间的这十年，是中国经济狂飙突进的十年，是改革运动最后实践的十年，也是中国以世界贸易组织(WTO)语法规则参与全球化的十年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这个改革时间段，农村人口红利的溢出帮助中国成为全球工厂；国企解除社会责任而成为经济主体后，从财政负担变成了财政发动机；中央地方分税制平衡了中央与地方的博弈实力并为1998年后的黄金十年准备了政治条件；WTO语法体系则让中国拿到了全球化通行证。凭借最大的人口红利基数和威权政府的双发动机，中国保持了多年的双位数GDP增长，国家经济体量在2010年一举超越日本而直逼美国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;成全中国经济黄金十年有三个历史节点。第一个节点是亚洲金融危机。亚洲“四小龙”在那次危机中终结了神话，但中国却因为朱镕基政府的战略决断而在东亚竞争中翻身；第二个节点是“9·11”美国恐怖分子袭击。在欧美世界与阿拉伯世界的对抗中，中国开始融入全球化，获得了宝贵的5年发展期；第三个节点是2008年全球金融危机。中国启动了4万亿刺激计划并成为全球经济最后的发动机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果以2005年的改革争论为界的话，中国经济黄金十年像一个“倒V”字，前半段是坚持全球化开放思想的市场主义，后半段是退缩至保守的国家经济主义。改革事业的微妙转折正是落在2005年这一时点上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1990年代末期，自由市场哲学的清新理论空气中，“国退民进”是朱镕基政府在以产权为切入口进行国企改革战略中最突出的一个特点。在当时的政治语境下，中国以大量工人下岗和社会问题堆积换取了国企“刮骨疗毒”式的手术，在全球经济史上都极为罕见的。那一时间段的改革虽然直到今天仍受到争议，但却使私营经济创变得异常活跃，也使中国经济变得有了活力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但2005年，一种不安的情绪在中国悄悄上升，中国经济黄金十年倒V字走向的转折点在意识形态领域就是“郎顾公案”，它无意间拉开了改革之争，也使得新左思潮上位。此事件从香港中文大学客座教授郎咸平、格林柯尔创始人顾雏军的个人争执演变为国企改革的争论，后来上升为北京共识与华盛顿共识的对峙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;华盛顿共识是指1980年代末针对拉美危机美国国际经济研究所的约翰·威廉姆森(John Williamson)对拉美国家的国内经济改革提出了已与国际货币基金组织、世界银行和美国政府达成共识的10条政策措施，主要包括拉美国家减少政府干预，促进贸易和金融自由化等。当华盛顿共识被证明不能拯救拉美时，宏观经济理论界提出了与此相对的北京共识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京共识是由美国《时代》周刊高级编辑、美国著名投资银行高盛公司资深顾问乔舒亚·库珀最先提出的，他把中国通过艰苦努力、主动创新和大胆实践而摸索出一个适合本国国情的发展模式称之为“北京共识”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;围绕华盛顿共识与北京公式的争论，最终将中国经济学界自1992年以来的改革理论共识完全撕裂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一轮思想交锋中，新左派逐渐占据了话语权，其政治姿态高于学术姿态。在“郎顾公案”中，只有政治表态才能进入观点阵营。在互联网上，当每个人都成为传播者的时候，加入新左阵营几乎是维护身份安全的唯一出路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新左意识形态的合法化不是偶然的，它是经济改革失误的一连串放大结果，主要表现在以下三点：房价失控对整个中国社会与政治的扭曲；功能性社会缺失使平均主义梦想卷土重来；国家经济主义强势思想使整个经济加速滑向权贵资本主义穷途末路危险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/china/2012/10/16/cc16wangzhengpeng/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>红色高棉审判，中越战争三十周年</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/10/17/khmer-rouge-trial"/>
   <updated>2012-10-17T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/10/17/khmer-rouge-trial</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://b.impanda.org/?p=138'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昨天，2月17日，有两件事：其一，柬埔寨开始审判前红色高棉领导人；其二，这一天是中越战争30周年的纪念日，虽然两国的官方媒体都刻意保持沉默。两者乍一看完全没什么关系，实际正好相反。中国、越南、柬埔寨、老挝四国，中南半岛纠结在一起的现代史，似乎又有一个可以回顾一下的理由。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://b.impanda.org/?p=138'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>砸车者蔡洋生存碎片 -- 陈鸣</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/10/12/cai-yang-xian-survival-debris"/>
   <updated>2012-10-12T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/10/12/cai-yang-xian-survival-debris</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.infzm.com/content/81726'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;砸穿西安日系车主李建利颅骨的嫌犯已被警方抓获，他是21岁的泥瓦工蔡洋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蔡洋从老家南阳来到西安，吊在空中刷了两年墙，刚刚为涨到200块一天的工资而感动振奋。他喜欢看抗日剧、上网玩枪战游戏、有一个上大学的梦、在QQ空间里孤独地诉说对爱情的渴望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蔡洋在项目经理的奥迪车上撒过一泡尿，为此“感觉很爽”。他想要得到更多，想证明“我很重要”，但属于他的精神与物质世界同样贫瘠。而喧嚣的游行队伍给他提供了宣泄的“机会”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.infzm.com/content/81726'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>马志明的悲喜剧 -- 石岩</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/10/11/mazhiming-tragicmedy"/>
   <updated>2012-10-11T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/10/11/mazhiming-tragicmedy</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.infzm.com/content/81751'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;编者按：相声界的一老一小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一老，是马志明。侯宝林的师弟，当今相声圈辈分最高的人，马氏相声的第三代传人。几起几落，多灾多难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一小，是王自健。白领出身，北京民间相声团体“相声第二班”班主，侯耀华的徒弟，《今晚，80后脱口秀》的主持。风头正劲的脱口秀明星。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马氏相声讲究精致和“现挂”，传统段子打底，揭露人性共同的劣根性；到了王自健这里的说法是“加当下”，教育不公、汽油涨价……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相声传承的就是把生活中的苦闷变成乐趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马志明相声说了一辈子，总结出重要的一点：公家舞台不是个人争强好胜的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.infzm.com/content/81751'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>无套生活 —— 某保险套颠沛流离的一生</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/10/04/unprotected"/>
   <updated>2012-10-04T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/10/04/unprotected</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://select.yeeyan.org/view/259553/321479'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在工厂出生，人类将我塑封，码进包装盒贩卖，三个一盒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早先时候，工人将我们四处搬运。出工厂到仓库，从仓库上货车，再辗转进了便利商店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;某天，一个人类男孩出现在商店里，他扫了一眼货架上的我们，抓起几包，掖进T恤下面，然后迅速地逃离了这里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;男孩回到家，闪进卧室，锁上房门。他撕烂包装盒，把我拽出来，塞进了钱夹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是，我在钱夹里呆了很长很长一段时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是一篇关于我在钱夹里生活的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://select.yeeyan.org/view/259553/321479'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>如何评价今何在的悟空传 -- 张小航</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/10/01/how-to-evaluate-what-this-wukongzhuan"/>
   <updated>2012-10-01T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/10/01/how-to-evaluate-what-this-wukongzhuan</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.zhihu.com/question/20500598/answer/15301914'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今何在，一九七八年出生，写这本书时不过二十二岁左右。这是一本少年为自己而写的小说。字里行间青春期所独有的思愁对于广大同龄读者而言极具杀伤力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以如果大家去豆瓣看看这本书的书评的话就会发现一个很有趣的现象，很多写这本书的书评的人大多是在高中时期偶然看到这本书的，然后在 5 年或 10 年后的再版在豆瓣上写下对本书的追忆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今何在为《悟空传》的再版写了这么一段题记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从写作这个故事到现在，五年过去了。当年为这个故事而欢笑愤怒悲伤的情绪，已经难以回忆。它仿佛是闪电般的出现在我的脑海中，又仿佛已经在心里深埋了许多年。我们永远在路上，在为生活而奔波的时候，在发现自己已经不再为很多事而惊讶时，在拥挤的人群中无比孤单的时候，我们发现，所谓彼岸，不过是一个支持自己走下去的谎言。五年前你问这一切是为什么，五年后你笑着说这一切就是这样。今天我不再这样去写文章，写这个故事的时代，也已奔流而去，不再复回。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们都曾经是水帘洞里的那只小猴子。开始的时候天真赤诚，什么都不怕，什么都不畏。我们追求着强大的力量，觉得似乎只要有了更强的力量，连红海也能为我分开，让我们前往应许之地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后我们发现了更为可怕的东西，我们为了生存放弃了以前认为比生存更重要的东西。我们什么都怕，什么都担心，我们以为自己无所不能，却又无所不怕，我们扭曲，我们愤怒，我们把手里的武器统统向着一个方向发泄着，或者是所谓的权威，或者是全部的外界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们奋力地反抗着，我们幻想着总有一天能改天换日。可后来我们翻不出某人的手掌心，我们眼睁睁地看着有背景的妖精全部没事，荡漾地存活在观音附近，逍遥自在。而我们自己在五行山的压迫之下，早已忘记了东南西北，看不清前途灰暗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未出校园时我们是唐僧，有无数的理想和无数的美梦，我们觉得世界真的是我们的，只要坚持就一定能够成功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚毕业的我们就成了悟空，在北上广，我们带着父母的希望为了生计而奔波，房租、生活费就如同一个又一个的界限隔绝了我们的梦想。我们偶尔也会想起曾经的自己&amp;#8212;那个齐天大圣，当时的自己，自由，喜欢反抗，可是现在呢，被现实压弯了腰，为了金钱而不得不妥协。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人到中年，我们什么都明白了，却不得不学习猪八戒，开始学会了睁一只眼闭一只眼，我们一步步地朝着目标走去，可却也离理想越来越远，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;怕就怕，在中年的时候成了那个忙了一辈子，却什么也没有明白的沙僧，几个人中，他最悲催，他的唯一目的就是活着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生活让我们面目全非。成长的痛楚，自由的代价，谁都承担不起，只是谁都不得不去承担。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;假如把玉帝、佛祖这些神仙比作人类，而把悟空、八戒等人比作机器人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天上的神仙不能容忍地下的生灵自己掌握命运，不能接受他们有自己的喜好、爱与恨。万事万物都是我们神仙造的，都是我们设定的，你们必须遵守，必须接受，向来只有我们赐予，你们不得自己创造。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这与人类又何其相似呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们也无法忍受机器人掌握自己的命运，我们无法接受机器人产生自己的喜好、爱与恨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实，这样一想也就明白了，神仙为什么不能容忍地下的生灵自己掌握命运呢？其实和人类为什么会无法容忍机器人产生自己的意志一样，因为我们想控制我们所创造的一切，我们不想我们所创造的东西失控，或者说，我们害怕当他们（机器人）产生自己意志的时候反抗我们。所以，我们又有什么理由去指责玉帝、佛祖呢？每个人不过都是站在自己的角度去为了自己争取最大化的利益罢了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无论如何，本书还是值得一读的。不过，或许 18 岁左右的年轻人看这本书更有可能会被这本书所感动，虽然他们可能自己也无法明白为什么会感动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;怎能忘了西游？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.zhihu.com/question/20500598/answer/15301914'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>在河内，过马路是个问题 -- THOMAS FULLER</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/09/29/across-the-street-is-a-problem-in-hanoi"/>
   <updated>2012-09-29T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/09/29/across-the-street-is-a-problem-in-hanoi</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/world/2012/09/29/c29hanoi/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;越南河内——美拉卡斯酒店(Meracus Hotel)是位于河内旧城区内的一个简洁舒适的酒店。凡是入住该酒店的游客都会从前台那里得到一份名为“如何过马路”的提示说明：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;放松并且充满自信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左右观察，与司机进行眼神交流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有目的地慢慢通过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不要后退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伦敦的游客可能会讨论天气，巴黎的游客会讨论去哪家餐厅吃饭。而在越南的首都，不可避免的谈话就是：怎么过马路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近10年来的资本主义狂潮，已经彻底改变了原本宁静、绿树成行的大街小巷，如今填塞街巷的是川流不息的汽车。游客们壮着胆子走出酒店的时候，你可以看见他们站在路边，脸上的表情有的惊恐，有的错愕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“第一天，我们吓坏了，”来自法国的游客克里斯泰勒·鲁绍维勒(Christelle Rouchaville)说，“有时候你就是没办法过马路。”她和丈夫鼓起勇气推着婴儿车穿梭在高峰期的车流中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲁绍维勒向其他的游客行人建议说：想象你是在滑雪。“飞奔的摩托车就像是在参加障碍滑雪赛，”她说，“你得加入这股车流。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澳大利亚的鲍勃·格里尔(Bob Greer)和妻子因为一个帮助弱势儿童的项目来到越南。他祈求神灵保佑。“要相信上帝或者别的什么你信仰的神。”他边说着，边观察一条摩托车道，带着一种战士深入敌人后方的表情。“即使你双腿发抖，也不要让人看出你害怕。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;河内并非是世界上唯一一个面临交通问题的城市。但是，这里有将近400万辆注册摩托车，几千辆摩托车同时在蜿蜒的街巷纵横奔突，那种混乱，真是群魔乱舞亦不能过之。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/world/2012/09/29/c29hanoi/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>罪与罚的代价 -- 田川</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/09/28/the-cost-of-crime-and-punishment"/>
   <updated>2012-09-28T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/09/28/the-cost-of-crime-and-punishment</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.dushumashang.com/2179'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1937年12月13日南京城破之时，10万中国军队拥挤在南京下关码头争相逃命，长江中却无船可渡，站在两岸的日本人像打靶一样，把子弹嵌入中国人的身体里。每当我想象起那场景，都掩不住泪水，那种痛!那种屈辱!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我曾在心中非常怀疑自己，那是一个如此“遥远”的年代，与出生于70年代的我有何相干?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2004年12月4日，南京大屠杀活着的人证李秀英在南京鼓楼医院辞世，在此前，我正带着一支纪录片小组拍摄她。我还记得李秀英辞世前，从紧闭的眼中 流出的那一滴泪水。我们走出鼓楼医院，在南京的街头举着摄像机，像疯子一样问所有遇到的路人——老人、孩子、学生、职员：“你认识李秀英吗?”一位女出租 车司机在听到她去世的消息后流下了眼泪。镜头背后是我们的眼泪。那眼泪不是因为屈辱，是因为感受到悲壮而激动!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每当南京大屠杀的幸存者被迫在媒体面前撕开自己的伤痛，一遍一遍诉说他们遭受的耻辱时，我都在想，到哪一天算个终结?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们也许从来没有把李秀英们当成过人，他们是工具。谁关心过战后的每一天他们是怎么过来的?关心过他们的伤口又一次被媒体撕开后整夜整夜的难眠?我们在日军伤害了他们之后，在长达半个多世纪的时间里，是否又一次次地漠视着、伤害着他们!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当欧洲各国在战后形成共同反思、达成谅解、走向未来时，我们东亚各国还在为澄清历史互相指责。更可怕的是，我们还在不停地利用受害者，去谋取政治上的权宜之利。一次次，民间的裂痕在加深，苦痛被继承。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.dushumashang.com/2179'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>再见，活佛 -- 杨爽</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/09/24/goodbye-living-buddha"/>
   <updated>2012-09-24T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/09/24/goodbye-living-buddha</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.douban.com/group/topic/15662101/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一年前的冬天，甘肃郎木寺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们吃糌粑，喝酥油茶，聊天，住在巴西活佛的院子里。活佛那时39岁，身高体阔，神似金刚。他用浑厚的嗓音为来访者念《平安经》，用不流利的汉语满足我的各种好奇。他逐字教我念“嗡玛舍则嗡支那那嗡呗”，说这是我的护法神，大威德金刚的咒语，以后外出采访，如遇危险，可以念念。后来，小邸给他在冰封的黄河上拍照，我在旁边念这咒。他说，我在这里，你怕什么？我说，怕活佛个头太大，把冰踩裂了，大家掉下去。听完，他前仰后合地笑，拉着我的手说：“小晏，你是念经的嗓子，院子的我给你找一个，喇嘛的你来当一下”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;喇嘛不方便当了，巴西活佛没了。没得很突然。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.douban.com/group/topic/15662101/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>朋友，你真的想要开一架咖啡馆吗</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/09/23/do-you-really-want-open-a-coffee-bar"/>
   <updated>2012-09-23T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/09/23/do-you-really-want-open-a-coffee-bar</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://psycofe.diandian.com/post/2012-09-07/40037814867'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于这样的话，你一定听过很多次，从一个人嘴里，从不同人嘴里，有时你会惊讶于这世上有这么多人都想开一家属于自己的咖啡馆，甚至是一个对咖啡知之甚少的人也会想着要开一家咖啡馆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;提到咖啡馆，我们总会想到的是洒满阳光的午后，咖啡特有的醇香味道，优雅男女的轻声细语，夜间的昏黄暖光，一时间的走神和恍惚。这些都对立于格子间写字楼办公室，对立于谈判桌商务宴请客户提案，对立于你从每一周从“忙day”开始的紧张神经。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你是真的想要一间咖啡馆吗？你是爱上了咖啡？爱上了咖啡馆生活？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答案其实是一片茫然。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;绝大部分的时候，这个关于咖啡馆的向往不过只是一个向往，仅限于本文开头描述的那两句，绝无下文，这个向往就像在会议室里熬夜三天写出的提案被老板当场毙掉的那一刻，恨不得掐死对面这个面目可憎的人的冲动一样短暂，一样是办公室综合症，现代职场压力综合症的自我幻想疗法的其中一种，这些幻想疗法还包括，“我要环游世界”，“等将来我有了钱，这公司直接把他收购了”，这些都是没有下文的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又一个梦想逃离自己生活的人，在对工作压力综合症在做短暂逃离和治疗，又一个向往生活的人，却只敢把生活作为理想来清谈，而不是充满勇气地去过生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果咖啡馆是你想要的生活，那么你就需要勇气把一间咖啡馆做到从无到有，有勇气面对一开始的惨淡流水，有勇气面对每天的房租水电员工管理，直到最终这间咖啡馆散发着你精心维护的独特气质，吸引着与你趣味相投的一群人，你可以轻松随意地与他们聊聊天，谈谈人生，这个过程应该是一点都不简单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是往往是，叫嚣着要咖啡馆的人，并不真的是想要咖啡馆，不过是在生活疲惫之时，对着同事好友，对着世界撒了个娇，以证明自己还并没有被枯燥无味的生活淹没。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;咖啡馆就像一个释放人生理想的平台，美丽着温暖着令人向往，向往着要开咖啡馆的人生往往拐了很多弯，却始终没有到达这一站，人生啊，去向了别的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你真的是想要一间咖啡馆吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;午后的一点冬日暖阳，不妨慢下来，想一想你的生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://psycofe.diandian.com/post/2012-09-07/40037814867'&gt;地址&lt;/a&gt;原文链接： &lt;a href='http://psycofe.diandian.com/post/2012-09-07/40037814867'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于这样的话，你一定听过很多次，从一个人嘴里，从不同人嘴里，有时你会惊讶于这世上有这么多人都想开一家属于自己的咖啡馆，甚至是一个对咖啡知之甚少的人也会想着要开一家咖啡馆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;提到咖啡馆，我们总会想到的是洒满阳光的午后，咖啡特有的醇香味道，优雅男女的轻声细语，夜间的昏黄暖光，一时间的走神和恍惚。这些都对立于格子间写字楼办公室，对立于谈判桌商务宴请客户提案，对立于你从每一周从“忙day”开始的紧张神经。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你是真的想要一间咖啡馆吗？你是爱上了咖啡？爱上了咖啡馆生活？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答案其实是一片茫然。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;绝大部分的时候，这个关于咖啡馆的向往不过只是一个向往，仅限于本文开头描述的那两句，绝无下文，这个向往就像在会议室里熬夜三天写出的提案被老板当场毙掉的那一刻，恨不得掐死对面这个面目可憎的人的冲动一样短暂，一样是办公室综合症，现代职场压力综合症的自我幻想疗法的其中一种，这些幻想疗法还包括，“我要环游世界”，“等将来我有了钱，这公司直接把他收购了”，这些都是没有下文的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又一个梦想逃离自己生活的人，在对工作压力综合症在做短暂逃离和治疗，又一个向往生活的人，却只敢把生活作为理想来清谈，而不是充满勇气地去过生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果咖啡馆是你想要的生活，那么你就需要勇气把一间咖啡馆做到从无到有，有勇气面对一开始的惨淡流水，有勇气面对每天的房租水电员工管理，直到最终这间咖啡馆散发着你精心维护的独特气质，吸引着与你趣味相投的一群人，你可以轻松随意地与他们聊聊天，谈谈人生，这个过程应该是一点都不简单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是往往是，叫嚣着要咖啡馆的人，并不真的是想要咖啡馆，不过是在生活疲惫之时，对着同事好友，对着世界撒了个娇，以证明自己还并没有被枯燥无味的生活淹没。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;咖啡馆就像一个释放人生理想的平台，美丽着温暖着令人向往，向往着要开咖啡馆的人生往往拐了很多弯，却始终没有到达这一站，人生啊，去向了别的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你真的是想要一间咖啡馆吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;午后的一点冬日暖阳，不妨慢下来，想一想你的生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://psycofe.diandian.com/post/2012-09-07/40037814867'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>黑天鹅与白乌鸦——科学与不可知论 -- 菠萝油王子</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/09/07/science-and-agnostic"/>
   <updated>2012-09-07T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/09/07/science-and-agnostic</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.douban.com/note/101538069/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真理的重新定义&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基于以上这点，波普尔有充足的理由宣布：科学理论永远不能被证实，只能被证伪。以往被称为寻找永恒真理的科学事业，最终找到的只能是一大堆永远不能被证实的理论和模型。这的确让人泄气，但又是在逻辑上不能反驳的。至此，“永恒真理”成为了一个形而上的名词，人类追寻永恒正确知识的梦想破灭了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实用主义&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;既然科学家现在没有办法为自己的理论打包票，那么我们有凭什么还要相信科学呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们先来看看另外一个问题。我们大部分人现在都在学习、工作，为未来打拼，计划着自己的人生。但是宇宙是不可知的，可能地球明天就会以某种我们不能发现的原因毁灭，甚至连宇宙也会瞬间无缘无故湮灭，世界上最权威的科学家也不能为明天太阳的升起打包票。如果这时候有一种声音说“读什么读，也许明天就是世界末日了！”“干什么活，明天可能地球就没了！”你会作何感想呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是的，也许明天不会到来，但是我们对此无能为力，我们只能在我们所能控制的范围之内，以最有效率的方式去生活，而对于那些我们不能控制的领域，就随它去吧。是的，也许明天宇宙就湮灭了，但是如果没有湮灭呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科学就是这么一种东西，在人类理性能工作的范围，给出最优解。而对于理性失效的情况不考虑，也不需要考虑，因为我们那时候也无能为力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.douban.com/note/101538069/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>在富士康如何当工人 -- 李伟</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/09/05/how-to-be-worker-in-fushikang"/>
   <updated>2012-09-05T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/09/05/how-to-be-worker-in-fushikang</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://news.qq.com/a/20100621/000874.htm'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天桥另一端，就是富士康的入口，那是老板郭台铭的“紫禁城”。有30多万员工在这个约2.3平方公里的厂区内工作。工厂的西门停着一排排通行海关的大货柜车，每天从这里拉走你几乎能想象到的所有电子消费品——最新潮的手机、电脑、显示器和游戏机。在不远的码头上，它们将被转进集装箱，运往世界各地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你可以把整个富士康园区想象成一个几十万人的城市，把它压缩、压缩、再压缩，然后用围墙围起来，出入口装上刷卡机。”马晓璐(化名)说，她曾经在富士康担任了4年的项目经理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没人知道围墙内的确切人数，即使是老板郭台铭。每天都有大量的员工离职，也有大量的新人进入。有时在傍晚时分，保安会从天桥上带下上百个穿各色服装的年轻人，造成瞬间的拥堵。他们被分为4~5队，被前中后3名保安带入工厂。在一小时内，他们就可以领到工作服，走上生产线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://news.qq.com/a/20100621/000874.htm'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>为什么他们要离开中国 -- 吕晓波</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/09/02/why-they-leave-china"/>
   <updated>2012-09-02T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/09/02/why-they-leave-china</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/opinion/2012/08/24/cc24lvxiaobo/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三十年的经济改革发展， 使不少人得益， 整体国民生活水平比三十年前大有提高。同时在近年来开始出现利益分化、阶级分化，一方面贫富不均，一方面城市中产阶级在不断成长。原有的以国家为主导的现代化发展模式和制度机制越来越受到各种阶层和利益集团的质疑甚至挑战。每个阶层都有自己的不满， 都认为政府对自己的照顾不够，不满越来越多 。这不光是草根的弱势群体和城市中产阶级，甚至既得利益集团和富人们也对现有的社会契约越来越没有信心。 对于前者来说，眼前的不公平是最大的不满，而表达不满的方式是个体和群体的上访、抗议。对于后者来说，最大的担忧莫过于未来的不确定性， 而表达没信心的一个方式是用脚投票——“跑路”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当你是个一文不名的穷光蛋时，你不会太担忧未来，因为未来只能越来越好，当你是个家财万贯的富人时，你就会担忧财富的安全，对未来的走向不确定。一个社会进入“变迁区间”的最大表现就是不确定性。这个时候，很多人想离开中国就不足为奇了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不确定性还在于中国社会中潜规则盛行，正式规则反而常被扭曲。政府部门行政的随意性很强。改革三十多年，行政改革也进行了很多轮，但人们还是对政府没信心，不信任。Mark Kitto在莫干山隐居，经营咖啡馆和家庭旅馆，同时也办畅销杂志。 他说他每到三年更新经营许可时候都要提心吊胆， 不知道什么时候地方政府就会拒绝重新发证。对于生意人来说， 这种费钱、费时、劳神甚至不稳定的投资经营环境是他们所头疼的。前不久传出的东北某地方政府因为完不成财税任务，而动用公安、税务、卫生等监管部门对小经营者施加压力， 弄得纷纷闭门罢市。不管这是否谣言，至少反映了不少中小经营者草木皆兵的困境。其实，人情为上、腐败、不道德的潜规则又何止是 生意人天天面临的， 每个在中国生活的人都会面对。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在调查为什么中国人想移民海外时，常常提到的还有孩子的教育。 Kitto也提到了这是他考虑离开中国回英国的原因。这跟中国的教育体制有很大关系。在中国， 受教育的机会仍然是不富足的甚至是贫乏的，还有很多孩子因为经济和体制等原因无法得到教育 。学校的质量和教育方式也使很多家长对孩子的教育前景担忧。Kitto批评中国的中小学教育不是学习知识，而是学习如何考试。 这虽然有些夸张，但也切中要害。高等教育虽然经过十几年的扩招，考生每年还是要为了进大学， 拼命准备高考。大学的教学质量并没有像学生数量那样增高。这也是为什么为了孩子教育很多人宁可花大钱把孩子送到国外， 甚至自己移民海外的重要原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，涉及生活品质的环境污染、食品质量、交通拥堵等等的现代化副产品也使很多中国人和在华居住的外国人产生离念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当代世界本来就是一个日益融合的地球村。中国人移民海外历史已逾百年，外国人来华定居也不是改革开放以后的事，移进移出都没有什么奇怪。但是，当前人们要离开中国这件事折射了中国社会正发生变迁这个重要背景，便不能轻视了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/opinion/2012/08/24/cc24lvxiaobo/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>温州动车事故</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/09/02/wenzhou-train-accident"/>
   <updated>2012-09-02T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/09/02/wenzhou-train-accident</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/china/2012/08/30/c30train/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://cn.nytimes.com/article/china/2012/08/30/c30train/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>东北下岗职工生活有多惨么 -- Uglee</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/08/27/how-bad-about-laid-off-worker-in-dongbei"/>
   <updated>2012-08-27T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/08/27/how-bad-about-laid-off-worker-in-dongbei</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接: &lt;a href='http://www.hi-pda.com/forum/viewthread.php?tid=802123&amp;amp;extra=page=1'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大家都消消气，我说说我知道的情况，久远的记忆未必准确，欢迎知情人士釜正。 我从小在东北长大，90年离开东北去南京读书，之后也经常回家，这种情况持续到2000年前后，再以后就很少回去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我生活在齐齐哈尔市富拉尔基区；齐齐哈尔市当年号称七区九厂十一县；工厂很多，很大，都是重工业；富拉尔基两个电厂，一个化工厂，一个北满特钢，一个重型机械厂，其他还有水泥管厂、玻璃厂、纺织厂、富钢等等小厂，就不算进去了；市区还有两个机床厂，一个车辆厂（火车），一个和平厂，一个建华厂，据说一个是造炮的一个是造炮弹的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席卷齐齐哈尔的下岗潮早在80年代末期就开始，在90年代-2000年达到高峰，之后怎样我就不熟悉了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要说惨呢，确实挺惨的；故事非常多，黑社会的白社会的灰社会的。上岗工人的工资都非常低；下岗的就更不要提了；治安变得很差，工厂的厂房附近开始有人种地，当然，还得有人看守。至于劫道者不劫本厂职工、警察救济抢劫犯、盗亦有盗、逼良为娼之类的感人故事，我就不在这里讲述了，听的麻木了。除了催泪没别的效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想说两方面的问题，一个是为什么东北的下岗群体不能够象南方这样自谋生路，至少不能大范围如此；二是把东北放到一个更大的历史环境下和南方的变迁的比较。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一个问题要先搞清楚东北的工业的历史形成，人员来自哪里，和他们的生活方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;齐齐哈尔的大工厂大多在1957-1960年开始建设，大多是年轻的移民，这些人——譬如我的父母，都是农村的孩子，解放后被送到学校速成，然后投身国家的工业建设。在那个年代，东北的人口流动范围非常大，工业化的速度也非常快，但是，农业人口成为工业人口，并不意味着他们那一代人象今天的大学生一样受到过系统的教育。事实上，他们更多受到的是职业培训，原来是干农活的农民，现在成了工厂里的工人，而且你千万不要一提到工厂就想到现代生产线上的种种，不是这样的；工厂很脏、很累、很苦、和很危险；那些下了班之后很水灵的女孩子，上班的时候你可能很难认出他们——和你在电视上看到的矿工差不多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一代共和国工人，他们的后代，并没有在知识水平上比他们的父辈有多大程度的提高；很多人在小学毕业之后进入的是技工学校、或者初中之后进入职业高中，最后进厂；他们认得图纸，识得数字，甚至可能在火热的气锤上轻轻一推——你等那加工件儿凉下来的时候用卡尺量一下，发现和图纸的差别只有正负一丝；但是如果你想让他去开个淘宝店，这事儿他可能万万搞不定，电脑就不会用啊～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;简单的说，这种工人和18世纪英国工业革命时期的工人，或者20世纪，福特先生的汽车生产流水线上的工人并没有多大的区别；他们没有受过高等教育，从小到大生活的空间非常有限，工厂、家，两点一线，就是这样简单的生活；你听赵本山说去铁岭旅游是个笑话？那你是幸运的，在这个世界上有很多人一本正经的说这个事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;东北的很多城市，工厂几乎是城市的主体，你在Google地图上看富拉尔基，如果把几个工厂的厂区和职工住宅区都刨了，城市大概只剩下一两个公园儿了。所以工业就是这个城市的生活主题。整个城市里的商业人口，在那时候是非常少的（现在也许会稍微多一些）；你可能在生活中能遇到售货员，但是很少见到商人——如果小饭店和烟酒食杂店的小老板不算在内的话；富拉尔基只有三、四个稍微有点儿营业面积的商场，工作日很冷清，因为所有人的生活都是整齐画一的进厂上班和下班。周末人多一些，可除了日用品又有多少东西需要添置呢？大概也就到了过年过节的时候能稍微热闹一番。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你是一个好孩子，你不怎么打架斗殴，只是偶尔和同事喝喝酒，抽点儿烟；生活就是这样日复一日年复一年的向前；有亲戚孩子出生，有同事父母过时，你这样生活十年，二十年，这个二十万人口的城市就那么几个工厂，每个工厂就那么几个车间，你拐着弯的听到了这个故事，认识了那个人，直到你熟悉了这里的一草一木，太阳升起，白云飘过，那叫什么？那叫世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是有一天世界变了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人的想法是和阅历与知识紧密相关的；你从一个相对封闭的世界里走出来，看过外面的世界，读了书，你会有很多的想法，有很多事情想做，遇到困难有很多的思路，但是你没出来生活过，你什么都不会有，空白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我记得曾经有一次在电视上看到一个外国的明星走访一个中国的偏远农村，那个地方的自然条件非常好，但是人们的生活很贫穷；这位女明星对着镜头说，他们过着一种basic life——我们的中央电视台，虽然没有世界一流的记者，但是有世界一流的翻译人员——字幕打出来是，他们过着简约的生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好吧，我跑了题；我们说回这种简单的生活，这种简单的生活不会很容易的被改变；但不是因为他们怕吃苦，他们在身体被7、8百度的炉火映得通红的时候抡上一天大锤、或者在风雨里湿透了身体挖一天沙子，不会叫一声苦，不会去多要一分钱，甚至不管你给多少钱，给不给钱，甚至不考虑是否会落下一身病、年纪大了躺在床上是否有人管，他们都不吝力气的去工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然这些字写在这里可能有强烈的个人感情成分，也可能今天的富拉尔基和那个时候已经不一样，至少年轻人中的一部分不再那样，我也希望如此；但我也毫不掩饰的表示，我喜欢这些工人，这些没有一点儿心眼儿、简单、质朴、有很好的道德操守、直率、会和你喝酒、喝多了之后会揍你一顿的工人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对，就写这些就可以了，再写下去我怕会写成长篇。观点很简单：富拉尔基的工人和这个世界上任何一个地方的穷人没有什么区别，非洲的、拉美的、阿富汗的或者青藏高原的；改变生活不是知识分子动动嘴皮子说说就可以做到的，需要有真正为人民着想的领袖、需要一代人和又一代人的血汗，有的人做到了，他就会被人民记着——而不是被知识分子记着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二个问题，更大的尺度上说说变迁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个国家的政策经常颠三倒四，你得学会习惯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在90年以前的富拉尔基，是让富拉尔基人怀念的天堂。我举几个例子，比如今天开始具有优越地位的上海人，或者大连人——我们说普通人——在70-80年代的生活水准，是赶不上富拉尔基人的。因为在那个年代，老工业基地是有国家补贴的。粮食就不消说了，付食也非常好，甚至广东的应季水果——也可以由军方的朋友出面空运过来，但比现在好的地方是他们不是特供高官的，就摆在水果商店的门口卖，譬如荔枝，每人限购半斤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一个大家都一模一样的穷的时代，这些特权就构成了一种优越感；而经济层面上，一重和北钢的工资水平，在行业里也是数一数二的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;80-90年代之后，市场经济了，形成一个巨大的转折。在计划经济下被豢养的城市，不再被宠性了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对全国人们来说，毫无疑问这是公平的；因为在计划经济的年代东北的富足很大程度上是其他地区贴补出来的，上海人挤在鸽子笼里生活，东北人没吃过这个苦；长江两岸的人民在某某灾害的年代饿死，东北人也没吃过这个苦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后突然政策就变了，落差巨大。于是导致了脆弱的东北人的情绪的巨大波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个问题也要从很多方面看，前面说的摘掉贫穷不是那么简单的，需要眼界，这是其一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其二，是东北的重工业、老工业是不是市场经济之后最惨的，这也未必，我知道的倾刻，一些纺织工业和电子工业基地的情况还更惨一些，因为重工业么，这个国家在建设，多多少少有用到的地方，纺织和电子工业有那么一个时期完全被泊来品给冲跨了，其状更惨；就是在富拉尔基，下岗也是从纺织厂开始的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其三，是市场经济过程中的一个非常严重的问题，是国有资产流失，很多企业的私有化进程中超低价变卖国家资产，国营企业变成私营，老板赚钱的速度比郭丑丑还快，但工人什么结果我不说你也清楚了。这些变故最后带来了很多限制级电影素材，刀光剑影、血肉模糊、灭门惨案。。。。。和尚说我写字儿血腥，我就不细写了，也不是特别有娱乐性——你看前面写的那些简单淳朴的工人，他们作案的时候也是简单淳朴毫不叠荡的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其四，如果说确实的不公，也有一些，而且不在少数；在我看来，在这点上东北人抱怨国家无可厚非。即使市场经济之后，国家在东北仍然有大量的指令性工程项目，都是这些工厂自行承担的成本；你看到很多大型项目做的预算里，一些关键部件的价格压得低过成本，是的，不喂米你也得下蛋。当年一重给大秦铁路日本人的运煤线上干的两个巨型抓斗，厂里亏了1500万，国家没给一分钱——90年代的这个数字，你感受一下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不想说什么是是非非，这只是一段历史，或者一种现状；我不想展示什么，也不想批判什么，我只是把大脑里的一个片段拿出来用文字还原。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世界很大，时代在向前飞奔，有各种能体验到的生活，各种体验不到的向往，以及各种不曾想到过的东西；对每个人都不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;幸运的时候可以享受但不必攒攒自喜，被运的时候可以痛苦但不需怨天尤人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们都是河里的流沙，可能抓住机会，可能错过机会，但更多的时候身不由己，这就是人生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们可能时而宿命，时而和命运拼争，但是不管怎样，我觉得我们该珍视的是那些真实的体验，而不是知识分子写在书里、高高再上的概念；但是我也不会去说，你太年轻，太幼稚，因为我也是从你那个有冲劲、有愤怒、有音乐和有摇滚的年纪走过来的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是我有一个小小的请求，就是我也想听听你的故事，你像我一样珍藏的记忆，和唏嘘往事，和甜蜜回忆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你也把它写出来，我们做个交换，好不好？这样我们就经历了彼此的人生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接: &lt;a href='http://www.hi-pda.com/forum/viewthread.php?tid=802123&amp;amp;extra=page=1'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>amazon首页公开信 -- jeff.bezos</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/08/27/amazon-first-page-letter-2012"/>
   <updated>2012-08-27T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/08/27/amazon-first-page-letter-2012</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Dear Customers,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In 2005, we launched a program called Amazon Prime. For just $79 a year, Prime members got unlimited Free Two-Day Shipping on a million different products. Prime was an outstanding offer and many people joined the program.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Today, seven years later, Prime is even better. You now get unlimited Free Two-Day Shipping on 15 million products. Prime also now gives you unlimited instant streaming of over 22,000 movies and TV episodes, as well as the Kindle Owners&amp;#8217; Lending Library, an exclusive service where Kindle owners can borrow from a library of over 180,000 books for free, with no due dates. And despite all this investment, Prime remains just $79 a year.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Millions of people are already members. In fact, we now ship more items with Prime Free Two-Day Shipping than with Free Super Saver Shipping. If you haven&amp;#8217;t tried Prime yet, you can start a one-month free trial today. We think it&amp;#8217;s the best bargain in the history of shopping, and we hope you do too.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Happy shopping, happy watching, and happy reading,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeff Bezos Founder &amp;amp; CEO&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>教育的意义 -- 王安忆</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/08/07/the-meaning-of-teach"/>
   <updated>2012-08-07T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/08/07/the-meaning-of-teach</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接：&lt;a href='http://www.dfdaily.com/html/1170/2012/8/5/837451.shtml'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文部分：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，我建议你们不要尽想着有用，而更多地想些无用的价值。 &amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，我希望你们不要过于追求效率，效率总是以目的论的。事实上，我们都是处在过程中，这大约可说是生活的本质，只是这过程越来越被划分成细小短促的目的，偷窃了我们对未来的观念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三，我劝你们不要急于加入竞争，竞争难免会让你们放置再对比之中，影响自我评定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，我想说的还有一点，今天的教育确实有着许多问题，有一些还相当严重，可是无论怎么样，教育也不会因此而损失它的意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接：&lt;a href='http://www.dfdaily.com/html/1170/2012/8/5/837451.shtml'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>大陆人如何去香港结婚 -- 师北宸</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/08/07/motherland-people-marry-in-hk"/>
   <updated>2012-08-07T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/08/07/motherland-people-marry-in-hk</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接：&lt;a href='http://www.shibeichen.com/post/11306688210'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纯属好玩的收藏！&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>第一次纹身的感觉如何 -- 梁欢</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/08/07/first-tatto-feeling"/>
   <updated>2012-08-07T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/08/07/first-tatto-feeling</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接：&lt;a href='http://www.zhihu.com/question/20393535/answer/15000382'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文部分：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「走线」第一下刺入之后，痛感非常强烈，等同于用打火机烧了自己皮肤 2-3 秒钟的痛感。我当时脑子里只有一个想法「干死之前所有那些声称纹身不疼的人！再干一次！并且老子纹完以后也要加入他们的行列！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一篇看到的详细介绍纹身过程.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接：&lt;a href='http://www.zhihu.com/question/20393535/answer/15000382'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>穷逼就别去古镇了 -- 王坏</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/07/30/poor-man-do-not-go-to-ancient-town"/>
   <updated>2012-07-30T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/07/30/poor-man-do-not-go-to-ancient-town</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接：&lt;a href='http://www.douban.com/note/227016058'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每个古镇都流传着这样一个传说，某人从繁华的大都市漫步到丽江（凤凰/西塘/乌镇）被这里的美景和缓慢的节奏打动，便辞掉了年薪百万（十万/千万）的工作，留在古镇，洗练内心，追寻生活的真意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是大批繁华城市（驻马店/菏泽/周口）的成功青年（年薪过万/两万）纷纷走向古镇，功名利禄全放下，只为寻找生活的真意，他们披着25块钱一件的民族风披肩，摇曳着30块钱一条的民族风长裙，穿着75块钱一双的匡威不穿袜子的走在1990年代的石板路上，听着ding~da~ling~da~ling~da~ling~da看小雨拍打着水花，他们来过就不曾离开，他们在丽江等你，他们私奔去凤凰，他们在咖啡馆心不在焉的翻阅咖啡馆里的七堇年落落安妮宝贝，眼神暧昧的左顾右盼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;约炮在这里会高雅成艳遇，睡了一个普通人在这里会变成“与一个海藻长发/青草味香水的女子/男子的一段纠葛”，再难吃的饭在这里都成了美味佳肴，木头晃晃悠悠摇摇欲坠的破旅馆改名叫客栈之后就文艺清新了许多，他们会形容这里“木头的质感透露着时光的气息”，咖啡馆里速溶的咖啡都袅袅出法国的味道，问个路人给你指对了那都是因为“古镇民风纯朴”就好像他在外边别人给他指的路都是错的一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到他们回来的时候，那一定是个不一样的脸，如果你问，他们会说灵魂暂时寄托在古镇了，它还没有回来。其实他们留在那儿的不过是一些用过的安全套、几声嘶吼、一些现金。他们拍摄古镇街头的一只猫，好像这辈子没有见过猫一样，发在微博上一定是“古镇缓慢的节奏，连猫都变得慵懒”就好像此前他们不知道每天睡眠10小时的猫都懒的惊人一样；他们去酒吧听不入流歌手唱网络歌曲，好像此前没有听过网络歌曲一样；满大街的蓝莲花曾经的你他们说，那是心底的声音，就像原唱没长心一样；如果是第二次去古镇，他们会用“回”这个词，就像这是他们的家乡，他的家乡没有霓虹灯！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每个古镇的大街都一街的穷逼，丢个炸弹炸死的无一例外穷逼，逮个披着披风的一顿揍果断是个穷逼，拉个拎单反的一顿踹果断又是穷逼，但他们会告诉你他们不是穷逼，他们是走内心，他们寻找生之安稳，如同莲花，他们说厌倦了都市的节奏，他们渴望在这里安稳缓慢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实谁不知道，所谓的古镇，不过是个大游乐场，没有压力，所有发生的事情都跟你无关，除了吃喝玩乐啥都没有，除了醉生梦死什么都不做，这样的环境下再有压力的那就是强迫症了吧？但穷逼总是有理的，穷逼会说，你看到的都是肤浅的表面，你没有看到古镇本质的东西，它在揭示生活最本真的一面，告诉你停下来等一等你的灵魂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但灵魂是loser的，说的再高雅那也是loser。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我市有个三观奇特的主持人，传说曾有不少人准备雇凶揍他，但我很喜欢他朴实的观点。有此该主持人接到一个电话，是个失意的男听众打来的，这人说：“主持人我想跟你咨询个问题，我女朋友嫌我穷逼要跟我分手，我该咋办？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主持人说：“那你到底穷逼不穷逼？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;男听众：“我觉得我挣得可以啊。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主持人：“你一个月薪水多少？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;男听众：“平均也就是1800左右吧。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主持人：“你工资这个数，那你有没有副业？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;男听众：“没有。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主持人：“你工作是朝九晚五吗？你下班后有什么业余活动？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;男听众：“对啊，我工作是朝九晚五，我业余活动喜欢旅游，我喜欢远足，到周边的野山去亲近自然&amp;#8230;&amp;#8230;”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主持人：“你这种情况，你就不要热爱自然了，你平常的活动该是什么你知道吗？你到咱们市比较大的商场去转悠，下班你就去转悠，多去接触商业社会知道吗？注意看那些商品的标价&amp;#8230;&amp;#8230;..好了，我们来接听下一位听众”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这期节目过去两年了，但我不时就从脑存储里提取出来重温一遍，哪天碰见古镇逼我就想从脑子里提取出来给他滚动播放一遍，穷逼就别去古镇了，loser云集的地方只会让你更loser，还是去看下大米多钱一斤，看你还能不能吃得起吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接：&lt;a href='http://www.douban.com/note/227016058'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>这些年我的不足 -- 无网不剩</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/07/28/lack-of-life"/>
   <updated>2012-07-28T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/07/28/lack-of-life</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接：&lt;a href='http://blog.leezhong.com/life/2012/06/03/my-shortages.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果把人生比作跑步的话，我们都在用自己的节奏和姿势在完成比赛。这些跑步的技巧可能是小时候从老师，朋友，家人那得来的。随着时间的流逝，我们习惯了这种跑步的技能，看见那些跑得快的，会羡慕；跑得慢的，会不屑；跑得别扭的，会当作笑料。但是自己跑得怎么样，却很少关心。为什么要跑这条道？为什么这么慢？为什么这么累？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们很难做到客观，尤其是面对自己的时候，那些缺点、曾经犯的错会自动进入盲区，躲避意识的雷达。尽管如此，我还是找到了数量可观的不足，才发现，原来这么些年，我一直在以这么别扭、丑陋的姿势在跑步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接：&lt;a href='http://blog.leezhong.com/life/2012/06/03/my-shortages.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>背包客的精神迷失 -- 老余</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/07/27/lost-of-backpacker"/>
   <updated>2012-07-27T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/07/27/lost-of-backpacker</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;户外登山与长途旅行其实是两个概念的东西，前者是一种体育运动，而后者大约属于人文地理体验，属于旅游范畴。磨房长假远行推崇的理念是自助式体验旅行，跟旅行社的团队旅游是两码事。何谓背包客，就是自己（也可能是几个人的小组合）背着背包，自己计划行程路线，自己解决沿途的交通、食宿，甚至有可能会风餐露宿，所以才要背上背包，自己搞定一切，没有人为你负责。跟团旅游则大不一样，虽然都是出去游山玩水，跟团几乎不用自己管任何事情，只要出发之前知道自己的目的地即可，交完钱以后，衣食住行基本有导游包了，全程可以享受保姆式的服务，回来不爽了还可以投诉。两者在经济上肯定有差别，但我看这不是主要问题，最根本的原因是两者的过程有巨大的区别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国人解决好衣食问题也不过是近二十年来的事情，旅游发展大约是跟经济发展是同步的。而背包客的旅游方式则盛行时间不长，最早的背包客是被大多人认为是另类，是自找苦吃，近年来开始成为一种所谓的时尚，但随着时尚元素的介入，背包客的精神也开始慢慢被侵蚀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;背包客提倡的是花最少的钱，走最远的路，看别人难以看到的风景。实施的手段是自助，是一种体验，这种体验是贯穿于旅行全程的，一开始的时候，只知道一个大致的目的地，需要自己去寻找资料，计划线路，置办装备，估算行程时间，盘算着手里不多的银子，算计明日又将花费几许等等。背包客出去旅行，不仅仅是去某个地方看风景，旅途本身就是很重要的体验。火车汽车毛驴车，宾馆旅社大车店，清山绿水大漠孤烟，荒郊野岭繁华都市，古道西风高速公路，醉酒高歌风餐露宿，等等等等，旅行的苦与乐都是冷暖自知。买不到票，住不上宾馆，前方道路坍方，临时改变线路及行程，或者山洪爆发被迫流落在旅途中某个小镇，啃冷馍喝凉水，都可能是旅行的一个重要部分。“移舟泊烟渚，日暮客愁新。野旷天低树,江清月近人”这首诗反映了多少旅人的思绪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可能去的目的地是蛮荒所在，还需要有一定的体能，必要的装备，一个人也许不太安全，或者是太寂寞，于是就想找几个志同道合的朋友一起去。在网络没有普及的年代，也许身边没几个朋友愿意跟你去吃苦，于是满世界地找旅伴，车站、旅社门口的留言板，户外店门口的告示栏，等等地方都留下了背包客寻找旅伴的小字条或涂鸦之作，想找几个旅伴可真难啊。到了后来，才有了去网上发布消息一说，没想到时至今日，背包客成了时尚，某某在网上振臂一呼，应者如云，人虽然是多了，可背包客的精神却越来越淡漠了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述林林种种的体验，不是一大群人蜂拥而至某个风景名胜，拍上一张“XX到此一游”照片的旅游所能带来的。它需要的是用心去体会，用自己的双脚去丈量，双眼去观察，是身与心的体验，不是跟着导游的小旗子走马观花所能了解的。大队人马出行，可能更多的是拍照、聚餐、喝酒、交友、游戏等等，回来后也许可以用炫耀的口气告诉同事又去了某个地方了，怎么怎么好玩等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也许是中国的传统教育模式跟国外不一样，中国人只要自己的小孩学习好就可以了，其他一律不要孩子动手，好多孩子的自理能力特别差，离开家长就不知道怎么办了。记得在80年代，一群中国孩子与日本孩子一起过夏令营，有一个项目类似今天的户外短途活动，中国孩子几乎没有任何自理能力，一路上都需要家长照应，而日本孩子就非常坚强，家长基本不管，最终中国孩子只有一个在家长的陪伴下到达目的地，而日本孩子几乎全部自己到达，多么可怕的事啊。国外很多孩子在高中阶段就开始背包客的生涯，而中国人到了成人以后都没有多少人愿意在假期担当背包客的角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;磨房提倡背包客，其实推崇的不是背包客这种行为的本身，而是提倡的一种自力更生、团结互助的精神。如果你就是想出去玩一玩，又不愿意自己操心，那跟旅游团可能是最好的选择。想在磨房组个队，省点钱也许是最基本的目的，也可能有多些人热闹的心思，人多费用也许能降下来，但旅行的乐趣能有几分还在？领队操心旅途上的种种事情，队员们不管事了，那还不如跟团去更好，领队毕竟不是专业导游，出了事也没人买单。旅行质量不好，被人黑了钱，回来找谁抱怨？磨房提供这个平台的目的是希望给大家交流经验，传播、共享信息，找志同道合的旅伴，不是找旅行团，也不是拉人拼队，更不是找朋友搞对象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也许有人会说“有时间的时候没有钱，有钱的时候没时间”，其实背包客的行径与是否有时间并没有直接关系。旅行毕竟是一种业余爱好，当然了，玩久了成精也可能成为职业，比如早年的江鱼儿之类的人物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我等平庸之辈，当以工作家庭为第一，有时间就出去，没时间就看别人出去玩过过眼福。但是也有一句话，时间就像是海绵中的水，挤一挤又有了。业余总会有时间出去玩，既然去玩，时间和金钱来之不易，都比较金贵，可不能铺张浪费，背包客的意义就体现出来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走马观花，到此一游，时间可能是省下了，但能留下点什么能？几张照片，一点谈资罢了。记得以前有个高人说过，希望每次的旅行都能滋养着一年中其他的日子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不喜欢类似这样的话：“都市不是我的家，背包帐篷走天涯” ，狂妄而已！&lt;br /&gt;整日里惦记着浪迹天涯，一味地追求自由，最多是得其形而未得其神，解决自己的生活问题先。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;潇洒如陶潜一般，可以不为“五斗米折腰”，每日“采菊东篱下，悠然见南山”又如何？还不是倚门而坐，翘首以望“白衣送酒”？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;＂背包客＂上升到精神确实有点大，很有太祖“上纲上线”的遗风&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是关键不在于什么精神不精神的，在于一个参与的过程，态度决定一切，跟钱多钱少没有必然关系。大隐隐于朝，中隐隐于市，小隐隐于野。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真正的得道者是不会在乎什么背包客的外在形式，穿着五颜六色，花里胡哨的服饰，满身精良装备，带着救世主般的心态去俯视贫困地区，只是炫耀而已。言必称“兄弟在XX地方的时候”，跟拿了“克来顿大学”文凭一样好笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或者一味尊崇原始的、未开发的地方的民风民俗，到了顶礼膜拜，无以复加的地步，以为原始宗教就可以拯救现代人的信仰失落，那也是对当地人民的一种不公平，凭什么人家就要无私奉献啊？既然窗口打开了 ，进来的就不完全是新鲜空气，苍蝇也会跟着进来的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许有人说，背包客大约是不屑去成熟旅游区的，我看未必是这样，成熟的旅游区和未经过开发的地区不是主要问题，在于人心怎么看待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以深入的心态去体验，烟花三月下扬州也会有不同的感受。“二十四桥明月夜”，不同的人有不同的看法。有人会说，这天下的月亮都一样啊，哪里有什么“天下三分明月夜，二分无赖是扬州 ”？不就一个破桥，一池污水而已。有人的人可能就会从人文、历史等方面去探访，深入了解富春茶社的“大煮干丝”究竟跟其他的地方有什么不一样。扬州十日的遗址尚存否？琼花有什么魅力让隋炀帝兴修大运河来看？这盐商富甲天下到了什么地步？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果以猎奇和高傲等等心态去怒江无人区，我看跟去成熟旅游区没什么区别，还不是山啊水啊之类的，还累的要命，没豪华空调车代步，没吃没喝的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;背包客只是一个外在的形式，它逃避不了什么东西，该面对的一样要去面对，生活、亲情、工作，等等，一个也不能少。当年西方的嬉皮士们，玩够了“革命”，腻味了背包客，厌烦了朋克和摇滚乐，最终还是回归主流社会，该工作的工作，该嫁娶自然都有了归属。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老马们的一句话比较受用：“从来就没有什么救世主，也不靠神仙皇帝，要创造幸福，全靠我们自己”，让什么所谓的组织者该去哪里去哪里，每个人都有选择自己生活方式的权利，旅行社的方式就是不适合磨房，不适合“背包客”！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抱歉，实在没有什么词汇可以贴切地形容自助旅行者，我也不想用”背包客“这个有一定炫耀性的词啊！&lt;br /&gt; 再多说一句废话，以前还经常以“驴子”、”驴友“等自称，自从成为时尚以后，再也不敢这么称呼了，就跟”小资“一样。 人与人并没有什么不一样，最终都不过是一堆黄土罢了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;”不要为明天忧虑，天上的飞鸟，不耕种也不收获，上天尚且要养活它；田野里的百合花，从不忧虑它能不能开花，是不是可以开得和其它一样美，但是它就自然的开花了，开得比所罗门皇冠上的珍珠还美。你呢，忧虑什么呢？ 人比飞鸟和百合花贵重多了，上帝会弃你不顾吗？“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人啊！这尘世间又有多少难以割舍的东西呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;呵呵，仁者见仁，智者见智，都有道理，萨特说过，存在即是合理。鄙人的此篇文字，只希望能给同好者一点参考，断不敢指点江山，激扬文字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有砖头只管砸过来，有玉的朋友也亮出来，与大家共勉！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;非常感谢大家的指正，本文也在更新中，纯属负日之暄，野老献曝，见笑了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，看了好多跟贴，觉得断章取义是最不可取的，请不要行效盲人摸象之笑话！&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>给明年依然年轻的我们 -- 奶牛Denny</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/06/07/for-tomorrow"/>
   <updated>2012-06-07T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/06/07/for-tomorrow</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接：&lt;a href='http://blog.jobbole.com/19828/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人类的需求是很奇特的。我们吃第一个面包的时候的幸福感，和我们吃第一千个面包的时候的幸福感，是差不多的，前者甚至比后者还多一些。同样的感觉适用于我们赚到的第一笔一万元和第一笔一千万元，第一辆十万的车和第一辆一千万的车，第一个女孩和第十个女人，第一个男生和第十个男人。“生理需求、安全需求、归属与爱的需求、尊重的需求和自我实现的需求”-在著名的马斯洛五大需求中，你从任意一个细分需求里获得的幸福感只能有那么多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们清楚地知道快感和幸福感的不同，我们也知道欲望和需求是两个东西(你从来没有听说过“马斯洛五大欲望”对不对？)，但是我们的不幸福却是因为不小心把快感当成了幸福感，把欲望当成了需求，而这就是因为我们常站在现在的视角去想象未来的感受。事实是，就好像我们不需要很多的面包一样，我们不需要很多的财富，不需要很多的爱。因为他们很难给你带来更多快乐。当然，我们也不需要去拔高理想和自由的重要性。你可以尝试着停下来思考一下，这五种需求是否真的有高低之分，思考一下，是否连最贫穷最饥饿的人们，都一直在生活中同时追求着这五个高低层次的需求。你会发现其实这五种需求一样真实，离你一样近，也一样远。然后你需要找到一个可以同时实现这五种需求的平衡点。这个平衡点就是只属于你的奔跑方向。这篇文章会实实在在地帮你找到这个方向。但在这之前，我们先谈一些别的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于标签&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一件事用来提醒自己：撕去这些标签，我们或许还未能为500强的客户们创造等同于我们年薪的价值，我们或许还未能用知识改变世界，我们或许还未能把那件衣服穿出五位数价格的范儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二件事用来看清自己：这的确是一个人人都用标签来识别对方的社会，但是我们要记住我们的价值和我们身上的标签没有半毛钱关系。成功不是你有什么标签，而是你用这些标签做了什么。(是的，文章开头的“沃顿商学院”“150万”“最高荣誉毕业”这些个标签让一部分人把这篇文章看到了现在，但无论如何，对于心理上被冒犯到了的人，在此致以诚恳的歉意)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总之，把标签用在正确的地方，创造一些价值，虽然不是大到改变世界，也至少带来一些存在的意义。就不展开来说了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于天才&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不要去考虑什么天赋异禀，一切都来自经历和渴望。特别是这些年，当我认识了一些全中国、甚至全美国最“天才”的年轻人以后，才发现哪有什么天才，如果把他们的经历一个个说出来，大家肯定觉得完全就是一群苦逼啊。但这些苦逼有一个共同点，他们很清楚的知道自己究竟需要什么，并且很嗨地追求着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于经历&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在人生的每个阶段，只有我们已经拥有的那些经历，决定了我们下一步会做什么。所以很多时候，你只要记得一件事，那就是: 去体验不同的经历。去爱，去恨，去在热恋中没心没肺地笑，去在失恋后声嘶力竭地哭，去翘课，去打架，去拼了命的读书，去让自己真的领悟那些道理。你所尝试的事，你所认识的人，都是你经历的一部分。他们帮助你去理解你一只知道但是不曾真正理解的事，他们帮助你去看到一直存在着但是你不曾看到的世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，你的人生很短，你的时间货币只有那么多。所以除了乔布斯已经告诉你的“不要生活在别人的世界里”你还要记得，永远不要重复一样的经历，因为你不会从第二次一样的经历中收获到更多，更因为这个庞大的世界有太多有趣的人等待着我们去认识、太多截然不同的经历等待着我们去体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文前后都很拖沓，唯独中间这部分关于XX部分和如何寻找人生的意义部分。看完会引起我的深思。不截取太多，感兴趣的自己去看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接：&lt;a href='http://blog.jobbole.com/19828/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>关于爱情的两个偏见 -- 黄菡</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/05/08/two-prejudices-about-love"/>
   <updated>2012-05-08T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/05/08/two-prejudices-about-love</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接：&lt;a href='http://quyinling.blog.163.com/blog/static/361655120124232048123/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基本上来讲，我在生活中比较循规蹈矩、按部就班，生活态度比较谨慎，价值观念相对保守，就是大家相对说普通，甚至有点平庸的人。但是我觉得，尽管我们社会在日益不屑于人们的守正，总是崇尚有些人的出奇。虽然从理论上讲人可以分为左中右，男和女，老和少，我相信大多数人都是普通人，只不过大多数普通人喜欢在大众中沉默。 &amp;#8230;..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到普通的爱情，我以为爱是温暖的，不一定很激烈。爱是明朗的，不一定非得绚烂。爱往往是脱俗的，但是它不一定神奇。在这个过程中，让我们自己变得更好一点，我相信那样一句话，不是我寻找到最好的，是那最好的来拥有我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接：&lt;a href='http://quyinling.blog.163.com/blog/static/361655120124232048123/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>每个角落的人都过着相似的人生 -- 阅读时间</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/05/08/Everyone-just-have-similar-life"/>
   <updated>2012-05-08T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/05/08/Everyone-just-have-similar-life</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接：&lt;a href='http://www.timetimetime.net/yuedu/811.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5.旅行的意义是什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有的人去旅行，最后收获的只是几张寄给自己的明信片和数码相机里的“到此一游”；有的人在隔壁公园走一圈，看到的却是春夏秋冬别有韵味人生：散步的老阿姨，还有下棋的老男人，看到生命的恬淡和幸福。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一直以来痛恨一个问题： “你这次去了多少个欧洲国家啊？” 那充其量变成了儿时的旅游，只有临行前的兴奋，过后什么都不记得了罢。倒除了几张在标志物前的照片，打印出来放在家里的橱窗里积灰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;山山水水历史人文，都客观地在那里；全世界人的心，构造一样都肉长的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;旅行或者远游真正的意义，是在于重新认识自己，重新打理你那个“世界”。 一段好的旅行，行走时抛开日常繁琐的一切，心境很空，像是直升飞机那样高瞻远瞩。给自己一个新的角度重新回想曾走过的路. 先不要想着去多少地方，这次飞行要多远，就带着一颗看风景游玩的心和一个简单的目标: 在路上重新认识自己，和心内的世界说说话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世界很小，人心很大。所以一次好的旅行，带你看到这个广博的世界，也同时看到自己在地球上坐标的渺小。没出去之前，我们读着各式各样的旅行书，可以骑自行车，可以搭公车，可以做沙发客，可以不要很多钱就把世界周游了。阅读着书里的故事，看着那些照片，内心激昂地说，“这才是真正的生活啊！”“人就必须在路上。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，“生活”“在路上”这些字眼到底有没有人真正去思考？下班后不乘直达地铁，特地换三部公交车才回家，一路上听着音乐，啃着葱油饼，看着窗外下班高峰的车水马龙，那同样是“在路上”的小冒险；和喜欢的人手拉手逛夜市，就算一根橡皮筋两块钱，也和摊主讨价还价，十分钟后骄傲地拿着战利品，出现在大排档里，大口喝着王老吉，嚼着羊肉窜，你在印度能做的事情在家门口就可以做到，这就是“生活”朴实的乐趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说白了，活着不就是吃喝拉撒的事儿吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接：&lt;a href='http://www.timetimetime.net/yuedu/811.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>活者的意义 -- 方爷</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/04/20/meaing-of-live"/>
   <updated>2012-04-20T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/04/20/meaing-of-live</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接：&lt;a href='http://www.zreading.cn/archives/2892.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们要用多大的代价，才能认清活着的意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的话语，只有当生命真正受到了威胁的人，才会发自肺腑的发出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的话语从她的嘴里发出，更令人深省，而对于我，无数的情景，总让我几欲落泪，胸有惊雷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的房间很小，我就把窗户开的很大。 我的感情很重，我就把诺言许的很轻。 我的往昔很空，我就把今天填的很满。 我的喜悦很少，我就把笑容积的很多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接：&lt;a href='http://www.zreading.cn/archives/2892.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;让我想到当年曾经看过的另外一本书，陆幼青的&lt;a href='http://book.douban.com/subject/1081787/'&gt;死亡日记&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>你会阅读吗 -- berg</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/04/17/efficiency-reading"/>
   <updated>2012-04-17T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/04/17/efficiency-reading</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.cnberg.com/archive/efficiency-reading/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阅读的重要目的是为了增进理解力，并且有判断地进行接受，而不仅仅是获取资讯。阅读是一门需要不断练习的技巧。 针对“阅读”这个话题，本文将“有效地阅读”分成三个阶段，依此介绍了粗读、精读、评论、提问四个递进的阅读层次，以帮助读者有效地阅读。此外，还介绍了如何阅读特定种类的书，以及主题阅读的概念和方法。希望对你有用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://www.cnberg.com/archive/efficiency-reading/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>钱钟书是怎样做读书笔记的 -- 杨绛</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/04/17/Make-reading-note"/>
   <updated>2012-04-17T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/04/17/Make-reading-note</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接:&lt;a href='http://blog.sina.com.cn/s/blog_5e9f35ea0102dxnn.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他做笔记的习惯是在牛津大学图书馆(Bodleian——他译为饱蠹楼)读书时养成的。因为饱蠹楼的图书向例不外借。到那里去读书，只准携带笔记本和铅笔，书上不准留下任何痕迹，只能边读边记。钟书的“饱蠹楼书记”第一册上写着如下几句：“廿五年(一九三六年)二月起，与绛约间日赴大学图书馆读书，各携笔札，露钞雪纂、聊补三箧之无，铁画银钩，虚说千毫之秃，是为引。”第二册有题辞如下：“心如椰子纳群书，金匮青箱总不如，提要勾玄留指爪，忘筌他日并无鱼。(默存题，季康以狼鸡杂毫笔书于灯下)”这都是用毛笔写的，显然不是在饱蠹楼边读边记，而是经过反刍，然后写成的笔记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接:&lt;a href='http://blog.sina.com.cn/s/blog_5e9f35ea0102dxnn.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>巴菲特2011年致伯克希尔股东的信(全文)</title>
   <link href="http://readlist.github.com/collect/2012/04/16/Warren-Buffett-2011"/>
   <updated>2012-04-16T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/collect/2012/04/16/Warren-Buffett-2011</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='巴菲特2011年致伯克希尔股东的信'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯克希尔公司董事长巴菲特（Warren Buffett）2月26日发布了长达27页的致股东的信，他在信中谈到关于伯克希尔的业务模式与方向，以及自己的接班人问题，同时透露包括高盛（GS，161.31，-1.51%）与通用电气（GE，20.25，-3.20%）今年将回购伯克希尔持有的优先股，以下为巴菲特致股东信的全文。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='巴菲特2011年致伯克希尔股东的信'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>缅怀乔布斯 -- virushuo</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/04/16/Think-different-be-yourself"/>
   <updated>2012-04-16T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/04/16/Think-different-be-yourself</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接：&lt;a href='http://blog.devep.net/virushuo/2011/10/07/think_different_be_yourself.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在苹果的世界中，创新远未到终点，苹果在之前很多年投资了很多技术公司，包括这次我们见到的siri，还有传说到未见产品的液体金属 Liquidmetal Technologies ，终有一天，这些技术会足够成熟可用，变成产品到达我们面前，那一刻，我们的生活会再次随之改变，如同苹果宣传资料上最喜欢写的那句&amp;#8221;再一次，改变世界&amp;#8221;。苹果的疆域扩展也未到终点，我们能看到的领域还有一贯有积累的教育市场，完成了准备工作的企业市场，还有面对客厅的Apple TV。未来还很广阔也足够令人激动，做为开发者或者创业者，我们对乔布斯最好的纪念是记住Be youself，做你喜欢的事，做和其他人不一样的事，改变这个不完美的世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接：&lt;a href='http://blog.devep.net/virushuo/2011/10/07/think_different_be_yourself.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>我在斯坦福学到了什么 -- 黄斌</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/04/12/what-i-learned-at-standord"/>
   <updated>2012-04-12T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/04/12/what-i-learned-at-standord</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接:&lt;a href='http://www.binhuang.org/?p=1785'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在开学前学校和我联系，让我自愿申请一个Homestay项目，如果参加，可以在开学日期前的两周先到美国，住在一个随机分配的校友的家里。就这样我认识了Dr. Gustavson，他和太太以及两个孩子都是毕业于斯坦福大学，他本人原来是物理学家，在著名的斯坦福大学线性加速器中心工作，研究黑洞成因什么的，因为获得了很多专利，40多岁就退休了。一直和太太周游世界，每年都去无数个国家。平时他是NASA的兼职顾问，只要在家回复一些邮件，然后向NASA按小时收费。我问他如何计费，他说一小时收费是850美元，他每个月自己估计一个花在回复邮件的小时数，给NASA一个数字就行了。他很认真地告诉我，他不会在这个工作上花太多时间，因为除了旅游，他更愿意花时间在另一个工作上，那就是每周平均至少10个小时，在斯坦福大学的国际学生中心陪外国留学生练口语。这个当然是没有任何报酬的。后来我之后每次在国际学生中心，看到Gustavson老先生在一板一眼地纠正各国学生发音和语法的时候，我都在心里感叹，这可是每小时850美元的外教啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接:&lt;a href='http://www.binhuang.org/?p=1785'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>医生的临终选择为何与众不同？-华尔街日报</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/04/12/the-doctor-death-choose-different"/>
   <updated>2012-04-12T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/04/12/the-doctor-death-choose-different</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接：&lt;a href='http://cn.wsj.com/gb/20120307/hea074016.asp'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这不是我们喜欢谈论的一个话题，但这无法回避：医生也会死。同其他大多数人相比，他们的与众不同之处并不在于他们得到了更多的治疗，相反是更少。他们确切地知道接下来会发生什么，他们知道他们面临的选择是什么，而且他们通常有能力得到任何他们希望得到的医疗帮助。然而，他们却倾向于选择以一种安详而优雅的方式离开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其结果是，与比如说60年前相比，更多的人为挽救生命而接受了一些于事无补的医疗帮助，而在家里走完生命旅程的人变少了。护理学教授卡伦・凯尔(Karen Kehl)在一篇题为《走向安详：对于善终概念的分析》(Moving Toward Peace: An Analysis of the Concept of a Good Death)的文章中依次列出了优雅离世的几个特征，其中包括：感觉舒适、能够掌控，有结束感，充分享受亲友关系并有家人参与护理。在如今的医院中，要做到上述这些很难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事先写好安排能够让患者临终前对于自己生命结束的方式有更多的控制。不过尽管我们中的大多数人接受了税赋难逃这个事实，但死亡却是更难面对的一剂苦药，这让绝大多数人在应当做出适当安排时却止步不前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接：&lt;a href='http://cn.wsj.com/gb/20120307/hea074016.asp'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>不来不去 擦擦（sa-chaya）的世界</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/04/11/World-of-sa-chaya"/>
   <updated>2012-04-11T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/04/11/World-of-sa-chaya</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接:&lt;a href='http://www.chinalifemagazine.com/Web/ShowNews.asp?id=2075'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一花一世界，一叶一如来。擦擦所构成的神佛世界，古往今来，恐怕无法计数。正是藏民族虔诚的信仰，将无数个神佛的世界安放在了雪域的神山与圣湖之下，村镇与寺庙之上。风的轻响，水的波纹，是无数风擦水擦中神佛的示现。在谜一样的雪域高原，一切即一，一即一切。每一粒泥尘和药屑，每一缕流水与空气，都是庄严佛国完全的体现。地、水、火、风的流动，将它们推向世界的各个角落，伏藏在生起异灭的无尽变化中。只要听到风中的吟唱，恒河沙数般的泥尘与药屑，流水与空气就会让流转的生死时光停止，再现出佛国庄严宁静的永恒时刻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接:&lt;a href='http://www.chinalifemagazine.com/Web/ShowNews.asp?id=2075'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>设计的踪迹</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/04/11/Trance-of-the-design"/>
   <updated>2012-04-11T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/04/11/Trance-of-the-design</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接：&lt;a href='http://www.hi-id.com/?p=2716'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们都在说“故乡沦陷”，我倒没有太深的感受，不过作为一直在回乡的人，真切可以体会到那种被抽空后那种奄奄一息又大口喘气的干燥和虚弱，那些原先散落在乡间与人家的气息似乎是全被抽走了。或许是因为长大了离乡了，以现在的身高和视角看到的是现实的东西，的确如此，在小时候看到的包围着自己的无边的世界，你用 Google Maps 去看，会吓一大跳，以前是何等的夜郎自大。但这种抽空是确实的，当身体在儿时那无边世界中移动的时候，你会发现旁边的道路、田野、河流和山峰，它们将失去名字、失去故事、失去传说，这些气息是无法写进地方志无法被 Google 扫描入库的，它早已经失去传承的意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我很喜欢“朴散为器”这个词，简单、平常但意不尽，人类造物就是这样一个过程，人工制品它记录了从“朴”到“器”的过程，它就是设计的踪迹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接：&lt;a href='http://www.hi-id.com/?p=2716'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>今日设计中的装饰</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/04/11/Today-the-design-of-decoratvice"/>
   <updated>2012-04-11T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/04/11/Today-the-design-of-decoratvice</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接：&lt;a href='http://www.hi-id.com/?p=2741'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大多数设计师都会陷入或曾经陷于一种两难的境地——“事权贵”还是“开心颜”，是放下身段还是保持清高，是与民同乐还是引领大众，是怀着一颗功利心还是追随自己的内心，是去投好消费者还是坚持自我，是把用户的喜好放在第一位还是把自己的喜好放在第一位，是满足于世俗还是追求纯粹，是这样就好还是做得更好……如果一直往下问，总能作出一个选择，前者或者后者，如果两者都不是，那么就是看待问题的角度有问题了，需要找一个可以回避这种需要作出非此即彼的选择的角度。就像 Tim Cook 在今年8月份上任 Apple 公司 CEO 时说的：“制造世界上最好的产品，让我们的消费者感到愉悦，让我们员工为他所作的工作感到无比自豪。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但现实总是要让你作选择，设计就是通过不停的选择来达到最佳的目的，“事权贵”还是“开心颜”的选择也不是可以完全避免的，因为这不是一项个人的工作。“我们的设计需要大众化一点。”客户看似认可了你设计的清高，但是他需要的是世俗，需要的是他眼中能融入群众的设计。什么是清高，什么是世俗，这两者真是水火不容吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个取舍的问题在“装饰”这个主题上表现的再淋漓尽致不过了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接：&lt;a href='http://www.hi-id.com/?p=2741'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>越狱、折腾与创造 -- Lawrence Li</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/03/22/jailbreak-tinker-create"/>
   <updated>2012-03-22T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/03/22/jailbreak-tinker-create</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接：&lt;a href='http://apple4.us/2010/10/jailbreak-tinker-create.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;原文摘抄：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我最不想做的事情就是去琢磨为什么某个程序又出问题，或是又要重装操作系统。我从中得不到任何收获：大体上说，学不到任何新东西，整个过程也不好玩……我宁愿要一台不需要维护，可以让我安心从事生产性工作的电脑……与其反覆输入序列号，我更愿意坐下来写篇文章；与其面对一条毫无用处的套话错误信息背后的某个罕见问题在网上搜索解决方案，我宁愿花时间搜索有趣的信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;越狱和折腾是一种很简单纯粹的心智快乐。除此之外，你很难说它还是其他什么东西。有的人最后折腾出了 Cydia, iCosta 和苹果皮，有的人不断在重装系统、装盗版软件和刷机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;感想：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看完这个文章，不禁陷入沉思，更多时候，我们是为了排挤无聊才去做这些事情。在越狱和重装系统上，花费了大量的时间，实际上，所谓效能的提升，单凭个人是无法感觉出来的。但是时间却实实在在的被浪费了。时间可贵，应该划在更值得花费的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接：&lt;a href='http://apple4.us/2010/10/jailbreak-tinker-create.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>回到拉萨 -- 毛利</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/03/22/back-to-lhasa"/>
   <updated>2012-03-22T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/03/22/back-to-lhasa</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://someng7.blog.163.com/blog/static/122323066201181801610177/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;原文摘抄：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉萨自然与众不同。一听说我在这里，收到的短信纷纷带了感叹号，甲先生叹气，我一直想去，但不敢去，怕会死在那里！乙小姐叮嘱：千万要注意安全！我听说那里随时都会缺氧。对没去过的人来说，这座城市仿佛一条深不见底的大河，必须带着誓言般的光环才能纵身一跳，完成圣地遨游。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉萨在我眼里，再没有传奇。我不禁庆幸自己十分年轻的时候，已经来过此地，那时候我身处自己的黄金年代，对这个世界抱有无数幻想，周身都是热烈的欲望，眼睛看到的一切都有着明媚色彩动人姿态。三千八百米海拔，几乎意味着共产主义乌托邦。那样的时光，一生只有一次，无法再续杯畅饮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三天后我离开拉萨，跟人搭车走中尼公路，车到一片旷野处时，很有型的司机忽然开上山坡，我们坐在车顶点燃各自手里的香烟，眺望远处，我忽然原谅了那座乱糟糟的城市，它和北京上海其实大同小异，只不过是你一厢情愿要贴上传奇的标签。终有一天，你要撕下那个标签，承认它无非也就这样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唯一不同的地方在于，走出这座城，环绕它的壮丽风景，瞬间促使你和这个世界和解，广阔山河面前，个人的一切都渺小如尘埃，随风飘散。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;感想：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;07年有机会去了拉萨， 从西宁一路汽车过去，大巴只有4个人，3个司机，半车羊。在我的感觉中，拉萨没什么好玩的，吃的不好，玩嘛，其实好玩的都在附近。都要包车，包车就是很费钱的。当时我只是赖在东措，每天晒太阳晒脱一层皮。这就是我喜欢的旅游方式。随性自由，爱走就走。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉萨只是一座城市，远没有那么神秘，传奇。把它当作边疆的一座普通城市就好了。没什么特殊的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接： &lt;a href='http://someng7.blog.163.com/blog/static/122323066201181801610177/'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>苦逼了就辞职弃学去旅行 -- 一直特立独行的猫</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/03/21/gap-year"/>
   <updated>2012-03-21T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/03/21/gap-year</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文鏈接：&lt;a href='http://blog.sina.com.cn/s/blog_5b1973430102dvlj.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;原文節選：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一个演讲的姑娘讲述了自己辞职去旅行的故事，讲了很多内心的纠结，以及因为偶尔的经济困难造成的困窘。姑娘还小，估计89左右，工作一年半攒了3W，独自旅行精神可嘉，但是在那些尼泊尔、泰国等国家笑脸照片的背后，我突然想起我上一个公司的老板跟我在前段时间的简短对话：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老板：最近怎么样？ 我：不怎么好，我又想去旅行了，不想上班。 老板：能afford么？ 我：你说钱么？ 老板：我说的不是钱，我是说你一次次出去，终究每次要回来，你如何处理一次次的与现实再次融合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我很突然的想起了这段对话，在那个姑娘讲故事的时候，然后我瞬间改掉了预想好的讲话内容，换成了这段话的思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在目前这个人人苦逼，压力巨大的时代，每个年轻人都自命不凡，都觉得自己有两把刷子不该苦逼的坐在小格子间里填破表，做没完没了的PPT。要做，那也必须是高额的加班费，无限制的打车费，一年20天的带薪年假，外加各种诱人的诱惑才能体现出自己牛逼哄哄的价值。如若不然，便觉得生活是黯然苦逼的，没有希望的，自己的光芒是不被发现的。于是，每当有人环游世界，或是出去个半年一年，还能幸运的红极一时的，便觉得自己也该拥有那样的生活。媒体的越来越多的极端宣传，比如人活着就是要看看这个大世界，不去旅行你会觉得世界就是你眼前的这个样子等。这些话都没有错，但是到了还没有经历过历练，没有一点点事业和成就的小年轻人身上，便滋生了蛊惑的味道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;感想：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看这篇文章的时候，文中的那句”你一次次出去，终究还是要回来，你如何处理一次次的与显示再次融合”。一下就说出了我所想的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于年轻人来说，无非就是一个Gay year，但也是想明白之后的结果。文艺人士则会针对这种冠以各种名头，其实旅行无非就是从一个自己呆腻的地方换到一个别人呆腻的地方，旅行中会有很多意外，看到很多好玩的人与事。这才是旅行的好玩之处，而不是换个景点拍些大家都拍的风景照。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你是抱着换个心情，躲避的心里去旅游，那其实解决不了任何问题。旅行归来问题还是问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有些事情拖是可以解决的，但是不是所有问题都可以的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文鏈接：&lt;a href='http://blog.sina.com.cn/s/blog_5b1973430102dvlj.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>书是可以读完的-- 梁文道</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/03/21/Book-can-read"/>
   <updated>2012-03-21T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/03/21/Book-can-read</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接：&lt;a href='http://www.21ccom.net/articles/read/article_2010082316501.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;原文摘抄：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;书可以读得完吗&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世界上的书那么多，想全读完简直是痴心妄想，但梁文道讲演的题目就叫《书读完了》。这不是他的发明，而是借用了金克木先生遗著的名字。金先生回忆说，陈寅恪年轻的时候去看望史学前辈夏曾佑，夏曾佑感慨自己不懂洋文，只会看中文书，结果把中文书都读完了。陈先生当时还觉得不可思议，等他到了晚年，也感到书是可以读得完的。金克木认为，两位大学者所说的并不是所有的书，而是那些最精粹、最根本的，就像一棵树的主干。拿中国文化来说，四书五经、《四库全书》中最重要的那些书都应归为此类。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梁文道把金克木的观点发挥了一下，认为西方的书也可以这么读。像柏拉图、亚里士多德的著作、《圣经》等都是名著中的名著，也确实有人读完过。著名学者布鲁姆写了《西方经典》，可以看出这些书他几乎全都读过了。如果把书只限定为“经典”，那的确是有望读得完的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;进入35岁之后，梁文道开始思考自己或许需要一个书单。因为年轻人的未来不可限量，而老人的时间是倒数的。进入中年以后，他也开始感受到生命的压力，生活的道路开始缩减，不再有那么多的可能性。因此他认为，与其给年轻人开书单，还不如开给老年人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梁文道还有一个新观点，不要给青少年看太多的励志书、名人传记，反而应该给他们看一些“黑暗”点的书，描绘社会和人性的阴暗面。把他们推到悬崖边上，让他们看到下面的深渊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;感想：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在信息泛滥，人们习惯了读图、短信息，但是却却反深入的思考，读书是一个让人静心的行动，让你更加明确自己的要求，一份读书的清单就是很有必要的。让我想到以前有人说到的一句话：只读经典。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接：&lt;a href='http://www.21ccom.net/articles/read/article_2010082316501.html'&gt;地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>修真世界架构</title>
   <link href="http://readlist.github.com/article/2012/03/01/fantasy-framework"/>
   <updated>2012-03-01T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://readlist.github.com/article/2012/03/01/fantasy-framework</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;现在玄幻小说很流行，但是好奇这个整个设定是如何形成的？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;综合一些帖子，总结如下：&lt;/p&gt;

&lt;h4 id='_'&gt;&lt;strong&gt;世界观元素&lt;/strong&gt; 来自还珠楼主的《蜀山》。&lt;/h4&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h4 id='__'&gt;&lt;strong&gt;阶级规则设定&lt;/strong&gt; 来自 《飘渺之旅》。&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;1，创造力很强，故事内容还是略显单薄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2，尽管取材于古代仙侠，但是修仙境界位阶设定都受其影响。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h4 id='__'&gt;&lt;strong&gt;背景设定框架&lt;/strong&gt; 来自梦入神机的 《佛本是道》。&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;1，建立了仙侠的大背景设定框架&amp;#8211; 由封神+西游+古神话构建的洪荒世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2，后期已经完全不知道自己在写啥了。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h4 id='_'&gt;&lt;strong&gt;精神追求经典&lt;/strong&gt; 《风起紫罗峡》古代篇。&lt;/h4&gt;</content>
 </entry>
 
 
</feed>